<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_CITY_VIEW_BODY">
			<Text>
				[COLOR_POSITIVE_TEXT]Модификаторы строительства зданий:[ENDCOLOR] Левый клик по зданию поместит его в конец очереди строительства текущего города, но с помощью модификаторов можно выполнять и другие действия.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Вставить в начало[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]CTRL+ЛКМ[ENDCOLOR] — добавить предмет в начало очереди строительства текущего города.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Заменить[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+ЛКМ[ENDCOLOR] — заменить очередь строительства текущего города этим предметом.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Повторять[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]ALT+ЛКМ[ENDCOLOR] — повторять производство этого предмета.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Вставить в конец всех[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+ALT+ЛКМ[ENDCOLOR] — добавить предмет в конец очередей строительства всех подходящих городов.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Вставить в начало всех[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+CTRL+ЛКМ[ENDCOLOR] — добавить предмет в начало очередей строительства всех принадлежащих вам городов.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Инвестировать во все[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+ЛКМ[ENDCOLOR] по кнопке инвестирования здания — инвестировать в каждую копию этого здания в активной очереди строительства любых городов.[NEWLINE]
				
				[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Модификаторы управления гражданами:[ENDCOLOR][NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Установить фокус на доход всех[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+ЛКМ[ENDCOLOR] по типу фокуса — заставить все города акцентировать производство этого типа дохода.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_WORLD_VIEW">
			<Text>Горячие клавиши обзора мира</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_WORLD_VIEW_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_WORLD_VIEW}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_WORLD_VIEW_BODY">
			<Text>
				[COLOR_POSITIVE_TEXT]Особые действия перемещения:[ENDCOLOR] Большинство особых действий перемещения, таких как перебазирование, можно выполнить, выбрав юнит и [COLOR_YELLOW]кликнув правой кнопкой[ENDCOLOR] по подходящей клетке назначения.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Десантирование[ENDCOLOR]: Выбрав наземный юнит, имеющий право на десантирование, кликните правой кнопкой по подходящей клетке назначения для десантирования.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Сменить родной город[ENDCOLOR]: Выбрав торговый юнит, кликните правой кнопкой по городу для смены родного города.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Сменить порт[ENDCOLOR]: Выбрав Великого адмирала в городе, кликните правой кнопкой по прибрежному городу для смены порта.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Перебазирование[ENDCOLOR]: Выбрав воздушный юнит, кликните правой кнопкой по подходящей клетке назначения для выполнения десантирования.[NEWLINE]
	
				[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Приказы «Двигаться и действовать»:[ENDCOLOR] [COLOR_YELLOW]CTRL+ПКМ[ENDCOLOR] отдаёт приказ «Двигаться и действовать», указывая юниту переместиться на клетку назначения, а затем выполнить действие.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Археологи[ENDCOLOR]: Археологические раскопки.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Боевые юниты[ENDCOLOR]: Режим тревоги/укрепления.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Дипломатические юниты[ENDCOLOR]: Провести дипломатическую миссию.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Великие люди[ENDCOLOR]: Построить улучшение на клетке.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Инквизиторы[ENDCOLOR]: Уничтожить ересь.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Миссионеры[ENDCOLOR]: Распространить религию.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Рабочие/Рыболовецкие суда[ENDCOLOR]: Починить/улучшить ресурсы.[NEWLINE]
	
				[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Очередь перемещения:[/ENDCOLOR] Отдавайте приказы на перемещение с [COLOR_YELLOW]SHIFT+ПКМ[ENDCOLOR], чтобы создавать промежуточные точки.[NEWLINE]
	
				[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Групповые команды авиации:[/ENDCOLOR] Выбрав авиационный юнит, можно использовать модификаторы для отдачи команд всем авиационным юнитам того же типа на той же авиабазе.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Массовое перебазирование вперёд[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+ПКМ[ENDCOLOR] по авиабазе переместит все самолёты на эту авиабазу, пока не закончатся слоты или пока все самолёты не перебазируются. Приоритет отдаётся самолётам с большим запасом здоровья, при равенстве — по уровню юнита.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Массовое отступление[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]ALT+ПКМ[ENDCOLOR] по авиабазе переместит все повреждённые самолёты на целевую авиабазу, пока не закончатся слоты или пока все самолёты не перебазируются. Приоритет отдаётся самолётам с меньшим запасом здоровья.[NEWLINE]
				[ICON_BULLET][COLOR_CYAN]Массовый удар[ENDCOLOR]: [COLOR_YELLOW]SHIFT+ПКМ[ENDCOLOR] по врагу — авиаудар по юниту на целевой клетке, пока все самолёты не атакуют или пока цель не уничтожена. Порядок атаки: приоритет самолётам с большим запасом здоровья, при равенстве — по уровню юнита. Самолёты, способные атаковать дважды, делают это до того, как начнёт атаковать следующий самолёт.[NEWLINE]
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Великий дипломат[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_SUMMARY">
			<Text>[COLOR_CYAN]Особое умение: Основать посольство[ENDCOLOR][NEWLINE]Вы можете переместить Великого дипломата в город-государство и построить посольство на клетке суши. Это возможно только если в городе-государстве ещё нет посольства. Каждое посольство даёт 1 дополнительный голос в Мировом конгрессе. Основание посольства расходует Великого дипломата.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_CYAN]Особое умение: Провести дипломатическую миссию[ENDCOLOR][NEWLINE]Вы можете использовать Великого дипломата на территории города-государства для проведения дипломатической миссии. Вы получите большое количество влияния с городом-государством, а влияние всех других цивилизаций снизится на такую же величину. Кроме того, вы навсегда получите 1 бумагу. Это действие расходует Великого дипломата.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_GREAT_DIPLOMAT_QUEST">
			<Text>Кто такие Великие дипломаты?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CIVIL_SERVANT_HEADING3_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]Государственный служащий[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CIVIL_SERVANT_HEADING3_BODY">
			<Text>Государственные служащие генерируют различные доходы, а также очки великих дипломатов. Эти юниты необходимы, если вы стремитесь к дипломатической победе или хотите завоевать несколько дополнительных союзов с городами-государствами.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_CIVIL_SERVANT_ADV_QUEST">
			<Text>Что делают государственные служащие?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Торговля картами[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_SUMMARY">
			<Text>Карта мира цивилизации содержит сведения обо всех островах, океанах, чудесах природы и цивилизациях, которые исследователи цивилизации открыли и нанесли на карту. Торговля картой мира цивилизации становится доступной после открытия Военной науки, и она откроет каждую клетку, которую исследовала эта цивилизация. Карты мира не устанавливают контакт с иностранными цивилизациями, но покажут их местоположение и позволят вам встретиться с ними! Стоимость карты мира зависит от того, сколько неоткрытой земли эта цивилизация может вам открыть: чудеса природы и ресурсы стоят гораздо дороже, чем необъятные бескрайние океаны. Карты мира могут быть дорогими, так что обязательно исследуйте мир и получайте доход от открытий!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_MAP_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое торговля картами?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Торговля технологиями[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_SUMMARY">
			<Text>Как только вы освоите технологию Взаимозаменяемые детали, вы сможете продавать свои технологические открытия другим цивилизациям, при условии что у вас есть посольство в их столице.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_DIPLOMACY_TECH_TRADING_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Что такое торговля технологиями?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Вассалитет[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_SUMMARY">
			<Text>Соглашение о вассалитете — это договор между двумя цивилизациями, по которому одна цивилизация присягает на верность другой, становясь её вассалом. В обмен на защиту от других цивилизаций вассал отказывается от своей политической власти, включая право стать лидером Мирового конгресса и ООН и возможность объявлять войну (вассал следует за своим сюзереном в войну).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OVERVIEW_ADV_QUEST">
			<Text>Что такое вассалитет?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Получение вассалов[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Вассалы могут быть получены только после вступления в Средневековую эпоху и после того, как цивилизация согласится стать вашим вассалом. Это соглашение заключается на экране дипломатической торговли. Существует два типа вассалитета: добровольный вассалитет и капитуляция.[NEWLINE][NEWLINE]Добровольный вассалитет приобретается сюзереном в мирное время. Слабые цивилизации с большей вероятностью сдадутся в качестве вассалов, если их новый сюзерен достаточно силён и находится достаточно близко, чтобы защитить их. Добровольный вассалитет — это соглашение, основанное только на доброй воле, и вассал может покинуть службу своего сюзерена через 10 ходов.[NEWLINE][NEWLINE]Капитуляция, также известная как «насильственный вассалитет», наступает после того, как цивилизация была побеждена в войне. В обмен на то, что им позволили выжить, вассал соглашается сдаться своему победителю. Капитуляция предоставляет сюзерену ряд дополнительных преимуществ. Сдающаяся цивилизация соглашается простить большинство негативных дипломатических отношений с сюзереном и вынуждена оставаться его вассалом, пока не будут выполнены определённые условия. Вы можете просмотреть эти условия в обзоре вассалов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_OBTAINING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как получить вассалов?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Прекращение вассалитета[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_SUMMARY">
			<Text>Вассалитет между двумя цивилизациями может быть прекращён различными способами. Сюзерен может объявить войну своему вассалу, немедленно прекратив вассалитет между ними. Сюзерен может освободить своего вассала, немедленно прекратив соглашение о вассалитете (но это также даст очень большой дипломатический модификатор с ним)![NEWLINE][NEWLINE]Вассал также может запросить независимость от сюзерена (после выполнения некоторых условий). Сюзерен всегда имеет возможность принять или отклонить их просьбу о независимости. В обоих случаях соглашение о вассалитете немедленно прекращается, но если сюзерен отклоняет просьбу о независимости, между двумя цивилизациями немедленно объявляется война.[NEWLINE][NEWLINE]Освобождение вассала и запрос независимости от сюзерена — это опции, доступные через обзор вассалов. Обратитесь к этому обзору для получения информации о требованиях.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_ENDING_VASSALS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Как прекратить вассалитет?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Преимущества вассалитета[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_SUMMARY">
			<Text>Вассалитет предоставляет ряд преимуществ сюзерену. Сюзерен получает бесплатное открытие границ с вассалом и бесплатного [ICON_DIPLOMAT] дипломата в [ICON_CAPITAL] столице вассала, процент от [ICON_RESEARCH] науки, [ICON_CULTURE] культуры, [ICON_PEACE] веры вассала. [ICON_RELIGION] Религия и [ICON_TOURISM] туризм сюзерена распространяются быстрее на территории его вассала. Вассал выделяет небольшое войско в начале каждой новой эпохи, вассал вынужден принять идеологию сюзерена, и вассал не имеет права принимать Мировой конгресс или ООН (если только вассал не основал его, в таком случае он станет принимающей стороной Мирового конгресса, пока не будет выбран новый принимающий).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_BENEFITS_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Зачем мне нужны вассалы?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_TOPIC">
			<Text>[COLOR_GREEN]Налогообложение вассалов[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_SUMMARY">
			<Text>Каждый вассальный игрок в команде может облагаться налогом по индивидуальным ставкам. Этот налог применяется через обзор вассалов и доступен сразу после заключения соглашения о вассалитете. Все налоги применяются в начале хода. Налоги вычитаются из [ICON_GOLD] валового золота в ход вассала и равномерно распределяются между цивилизациями команды сюзерена (если игроков больше одного). Налоги с вассалов могут устанавливаться с интервалом в 5%, начиная с 0% и заканчивая 25%. Налоги могут устанавливаться только через определённые интервалы (уведомления отправляются, когда налоги готовы к изменению, и значок обзора вассалов будет показывать число, равное количеству цивилизаций с ожидающим изменением налога).[NEWLINE][NEWLINE]Высокое налогообложение цивилизации повысит вероятность того, что они возненавидят вас и восстанут против вас, когда смогут прекратить вассалитет.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_DESCRIPTION">
			<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_TOPIC}</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_VASSALAGE_VASSAL_TAXES_ADVISOR_QUESTION">
			<Text>Зачем мне нужны вассалы?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION">
			<Text>Корпорации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] — один из новых игровых элементов, добавленных в Vox Populi. Они могут оказать большое влияние на экономическое развитие вашей империи, особенно в поздней части игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Основание корпораций[ENDCOLOR]: В игре есть семь различных корпораций, каждая из которых становится доступной после исследования технологии Корпорации в эпоху Модерна. Каждая корпорация полагается на определённый набор ресурсных монополий — если у вас нет хотя бы одной из этих монополий, вы не сможете основать корпорацию. Когда эти два требования выполнены, вам нужно построить «Штаб-квартиру» корпорации в одном из ваших городов. Эти здания являются чудесами света, так что только один игрок в мире может основать каждую корпорацию! Кроме того, как только вы основали корпорацию, вы не можете основать другую, так что убедитесь, что вы выбрали ту, которая вам нравится![NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Строительство корпоративных офисов[ENDCOLOR]: Как только вы основали свою корпорацию, вы можете начать открывать корпоративные офисы в каждом из ваших городов. Эти здания имеют специальные бонусы, аналогичные бонусам штаб-квартиры вашей корпорации, и поэтому стоят того, чтобы их построить. Большинство бонусов от корпораций масштабируются с количеством городов, которыми вы владеете, так что большие империи сильно выигрывают от основания корпорации и строительства как можно большего числа офисов!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_QUESTION">
			<Text>Что такое корпорация?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_MONOPOLY">
			<Text>Монополии</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLY_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_MONOPOLY}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLY_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Монополии[ENDCOLOR] — один из новых игровых элементов, добавленных в Vox Populi.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Глобальные монополии на роскошные ресурсы[ENDCOLOR]: суть системы монополий — расширение: по мере того как ваша империя расширяется в течение игры (либо через боевые действия, либ через заселение), ищите роскошные ресурсы, копии которых у вас уже есть. Собирая всё больше копий одних и тех же роскошных ресурсов, процент глобальных ресурсов, которыми вы управляете, растёт. Если это значение превышает 50% (т.е. вы контролируете более 50% мировых запасов любого ресурса), вы получаете глобальную монополию на этот ресурс. Каждая глобальная монополия даёт уникальный бонус — некоторые дают дополнительные доходы вашим клеткам, тогда как другие повышают доходы города на определённый процент (подробности см. в разделе ресурсов Цивилопедии).[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Глобальные монополии на стратегические ресурсы[ENDCOLOR]: Стратегические ресурсы работают так же, как роскошные ресурсы, с одним существенным исключением. Из-за огромного изобилия этих ресурсов истинная монополия на 50% может быть довольно сложной. В результате стратегические ресурсы имеют два уровня: «Стратегические» монополии и «Истинные» монополии. Стратегические монополии возникают при 25% и дают специальные боевые бонусы (такие как увеличенное восстановление здоровья или повышенная защита). Истинные монополии возникают при 50% и, как и монополии на роскошные ресурсы, дают бонусы к доходам города и/или клеток.[NEWLINE][NEWLINE]Ресурсные монополии также требуются для основания [COLOR_POSITIVE_TEXT]корпорации[ENDCOLOR]. Каждая корпорация полагается на определённый набор ресурсных монополий — если у вас нет хотя бы одной из этих монополий, вы не сможете основать корпорацию. Для каждого роскошного и стратегического ресурса вы можете проверить процент глобальных ресурсов, которыми вы управляете, на экране «Корпорации и монополии».</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MONOPOLY_QUESTION">
			<Text>Что такое ресурсные монополии?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_TYPES">
			<Text>Типы корпораций</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TYPES_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_TYPES}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_CORPORATION_TYPES_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Типы корпораций[ENDCOLOR]: в Vox Populi доступно семь корпораций. Каждая из них может быть построена только один раз (и только одна на игрока), так что выбирайте с умом! Для получения дополнительной информации см. вкладку [COLOR_POSITIVE_TEXT]Корпорации[ENDCOLOR] Цивилопедии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_TYPES_QUESTION">
			<Text>Как распространить мою корпорацию?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_SPREADING">
			<Text>Распространение корпораций</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREADING_TITLE">
			<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_CORPORATION_SPREADING}[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREADING_BODY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Распространение вашей корпорации[ENDCOLOR] на иностранные города — важнейший элемент получения максимальной выгоды от вашей корпорации.[NEWLINE][NEWLINE]Активное распространение: Корпорации активно распространяют своё влияние через принадлежащие вам торговые пути, но только если в городе отправления (вашем городе) есть корпоративный офис. Если в вашем городе есть корпоративный офис, и вы отправляете торговый путь из этого города в иностранный город, корпоративный «филиал» будет построен в этом иностранном городе по завершении торгового пути. Также есть случайный шанс (~5%), что филиал будет создан в ближайшем иностранном городе каждый ход, если вы в настоящее время торгуете с этой цивилизацией. Вы можете распространить свою корпорацию на каждый иностранный город только один раз, и вы не можете иметь больше филиалов, чем максимальное количество торговых путей, которое вы можете поддерживать.[NEWLINE][NEWLINE]Пассивное распространение: Корпорации пассивно распространяют своё влияние через иностранные торговые пути, но только если в городе назначения (вашем городе) есть корпоративный офис. Если в вашем городе есть корпоративный офис, и другой игрок отправляет торговый путь в ваш город из одного из своих городов, корпоративный «филиал» будет построен в иностранном городе по завершении их торгового пути. Ваша корпорация может распространиться на каждый иностранный город только один раз.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Преимущества распространения вашей корпорации[ENDCOLOR]: Как указано в деталях каждой корпорации, распространение вашей корпорации на иностранные города напрямую влияет на производительность ваших корпоративных офисов. За каждый «филиал» вашей корпорации в иностранном городе ваши корпоративные офисы получают уникальные бонусы, будь то дополнительные доходы города, бесплатные ресурсы или улучшенные доходы торговых путей. Кроме того, многие корпорации получают дополнительные бонусы, если вы отправляете торговые пути в иностранные города, где уже есть ваша корпорация. Обязательно изучите детали вашей корпорации после её основания, чтобы максимизировать вашу выгоду![NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Блокировка корпораций[ENDCOLOR]: Если ваши города содержат чужие корпоративные филиалы, вы можете заблокировать эту корпорацию, потратив золото. Заблокированная корпорация теряет все свои эффекты в этом городе, а владелец корпорации потеряет все бонусы от этого филиала. Заблокированные филиалы могут быть вновь открыты владельцем корпорации, заплатив дополнительные деньги.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CORPORATION_SPREADING_QUESTION">
			<Text>Как распространить мою корпорацию?</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
