<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_TOPIC">
					<Text>[COLOR_GREEN]Масштабирование доходов по эпохам[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_SUMMARY">
					<Text>Многие доходы, особенно от социальных институтов, верований и зданий, имеют пометку [COLOR_POSITIVE_TEXT]«масштабируются по эпохам»[ENDCOLOR]. Это означает, что по мере развития игры указанные значения доходов линейно увеличиваются в зависимости от текущей эпохи:[NEWLINE]1x в Древнем мире и Античности.[NEWLINE]2x в Средневековье.[NEWLINE]3x в эпохе Возрождения.[NEWLINE]4x в Промышленную эпоху.[NEWLINE]5x в Новое время.[NEWLINE]6x в Атомную эпоху.[NEWLINE]7x в эпоху Информации.[NEWLINE][NEWLINE]В особых случаях, как у Кореи, масштабирование может происходить через эпоху или пропускать эпоху, следуя формату:[NEWLINE]1x в Древнем мире/Античности.[NEWLINE]2x в Средневековье/эпохе Возрождения.[NEWLINE]3x в Промышленную/Новое время.[NEWLINE]4x в Атомную/эпоху Информации.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_DESCRIPTION">
					<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_TOPIC}</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITIES_YIELDS_SCALING_WITH_ERA_ADVISOR_QUESTION">
					<Text>Что такое масштабирование доходов по эпохам?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_TOPIC">
					<Text>[COLOR_GREEN]Посольства в городах-государствах[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_SUMMARY">
					<Text>Посольства в городах-государствах — это дополнительный способ получить делегатов в Мировом конгрессе в Vox Populi. Чтобы открыть посольство в городе-государстве, переместите Великого дипломата на сухопутную клетку города-государства и выберите «Открыть посольство». Посольство даёт 1 дополнительного делегата в Мировом конгрессе. В каждом городе-государстве может быть только одно посольство от одной цивилизации, так что поторопитесь. Когда цивилизация завоёвывается, все её посольства в городах-государствах переходят к завоевателю.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_DESCRIPTION">
					<Text>{TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_TOPIC}</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CITY_STATE_EMBASSIES_QUESTION">
					<Text>Что такое посольства в городах-государствах?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HISTORIC_EVENT">
					<Text>[COLOR_GREEN]Исторические события[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HISTORIC_EVENT_BODY">
					<Text>Исторические события представляют собой монументальные достижения, которые могут произойти во время игры. Эти события требуют планирования или действий игрока и являются динамической частью приобретения культурного влияния над другими цивилизациями. При завершении одного из следующих исторических событий вы получаете прирост [ICON_TOURISM] туризма со всеми известными цивилизациями на основе вашей недавней [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма:[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Получение [ICON_GREAT_PEOPLE] великого человека[NEWLINE][ICON_BULLET] Постройка [ICON_WONDER] чуда света[NEWLINE][ICON_BULLET] Победа в [ICON_WAR] войне (военный счёт 25+)[NEWLINE][ICON_BULLET] Вступление в новую [ICON_RESEARCH] эпоху[NEWLINE][ICON_BULLET] Начало [ICON_GOLDEN_AGE] золотого века (Искусство)[NEWLINE][ICON_BULLET] Завершение [ICON_RES_ARTIFACTS] / [ICON_RES_HIDDEN_ARTIFACTS] археологических раскопок (Искусство)[NEWLINE][ICON_BULLET] [ICON_CARAVAN] Торговля с крупной цивилизацией (Каравансарай и др.)[NEWLINE][ICON_BULLET] [ICON_CARGO_SHIP] Торговля с крупной цивилизацией (Гавань и др.)[NEWLINE][ICON_BULLET] [ICON_CARAVAN]/[ICON_CARGO_SHIP] Торговля с [ICON_CITY_STATE] городом-государством (только институт)[NEWLINE][NEWLINE]Количество туризма, получаемого от этих событий, основано на вашей культуре и туризме за последние несколько ходов. Это значение также корректируется в зависимости от количества городов в вашей империи и вашего модификатора туризма с целевой цивилизацией. Наконец, количество получаемого туризма модифицируется некоторыми социальными институтами и идеологическими догматами, а также чертами лидера, зданиями и количеством городов в вашей империи.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HISTORIC_EVENT_QUEST">
					<Text>Что такое историческое событие?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RESISTANCE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Сопротивление[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RESISTANCE_BODY">
					<Text>Сопротивление — это механика, согласно которой цивилизации, завоевавшие одну или несколько столиц, будут всё с труднее захватывать дополнительные столицы. Во время боя вы можете увидеть модификатор [COLOR_POSITIVE_TEXT]Сопротивление (Доминирование)[ENDCOLOR] для себя (бонус) или для противника (штраф). Этот модификатор появляется только после того, как вы или ваш противник захватили чужую столицу. Модификатор меняется в зависимости от количества завоёванных чужих (не городов-государств) столиц и общего количества чужих столиц. Чем больше столиц захватил один игрок, тем выше этот штраф!</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_RESISTANCE_QUEST">
					<Text>Что такое сопротивление?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_PARTISANS">
					<Text>[COLOR_GREEN]Партизаны[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_PARTISANS_BODY">
					<Text>Если вы решите сжечь город, есть вероятность каждый ход, что город породит партизан, верных цивилизации, из которой вы завоевали этот город. Эти отряды появляются только если вы всё ещё в состоянии войны с этой цивилизацией. Если война закончилась, любые появившиеся партизаны считаются варварами. Будьте осторожны при агрессивном сожжении вражеских городов, так как внезапное появление партизан может переломить ход войны против вас!</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_PARTISANS_QUEST">
					<Text>Что такое партизаны?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_WAR_WEARINESS_HEADING3_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Усталость от войны[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_WAR_WEARINESS_HEADING3_BODY">
					<Text>Война, война никогда не меняется. Ну, вообще-то, меняется. По мере продолжения войны граждане вашей империи всё больше осознают опасности затяжного конфликта и начинают испытывать [COLOR_NEGATIVE_TEXT]усталость от войны[ENDCOLOR]. Усталость от войны рассчитывается для каждого игрока на основе трёх факторов: количество ходов, которые вы ведёте войну с ними, количество урона, полученного от них, и половина урона, нанесённого им. Это значение затем сравнивается с текущей «мощью» ваших отрядов и городов для расчёта процента (максимум 100%), и самый высокий штраф от любого игрока применяется к вашей империи. После захвата города от игрока ваша усталость от войны с этим игроком приостанавливается на два хода, так как ваш народ надеется на благоприятное окончание войны. Если лидер ИИ может, но не хочет заключить мир с человеком-игроком, этот лидер также игнорируется.[NEWLINE][NEWLINE]Кроме того, заключение мира с другой цивилизацией немедленно сокращает вашу усталость от войны с ними вдвое, а освобождение города снижает усталость от войны на 25% со всеми цивилизациями.[NEWLINE][NEWLINE]Усталость от войны имеет три основных эффекта:[NEWLINE][ICON_BULLET] Недовольство от усталости от войны[NEWLINE][ICON_BULLET] Увеличение стоимости производства и золота для военных отрядов[NEWLINE][ICON_BULLET] Снижение максимального лимита снабжения военных отрядов[NEWLINE]Будьте осторожны с чрезмерным расширением в рамках одного конфликта!</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_WAR_WEARINESS_ADV_QUEST">
					<Text>Что такое усталость от войны?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_MILITARY_SUPPLY_HEADING3_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Военное снабжение[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_MILITARY_SUPPLY_HEADING3_BODY">
					<Text>Максимальное количество военных отрядов, которыми вы можете управлять одновременно, называется лимитом военного снабжения. Это число, указанное на верхней панели рядом с символом [ICON_WAR], увеличивается на основе двух факторов: общего населения всех ваших городов и количества зданий или институтов, которые увеличивают ваш лимит военного снабжения. Некоторые здания, такие как Казармы, увеличивают лимит снабжения на фиксированное количество. Другие, например Стены, увеличивают лимит снабжения на процент от населения города.[NEWLINE][NEWLINE]Увеличение лимита военного снабжения от статичных элементов, таких как Казармы, и процентные бонусы от населения со временем снижаются в зависимости от технологического уровня вашей империи. Вам понадобится всё больше и больше процентных бонусов, чтобы преодолеть это и содержать большие армии![NEWLINE][NEWLINE]Если по какой-либо причине вы превысите лимит военного снабжения, вы получите штраф 5% к производству и пище во всех городах (за каждый отряд сверх лимита).</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_MILITARY_SUPPLY_ADV_QUEST">
					<Text>Что такое военное снабжение?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CANALS_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Каналы[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CANALS_BODY">
					<Text>Ваши Форты и Цитадели, построенные рядом с водной клеткой, считаются каналами и доступны для ваших военных кораблей. Вы можете строить каналы для соединения озёр (и городов рядом с ними) с океаном. Невозможно иметь два соседних форта или две соседние цитадели, но один форт и одна цитадель могут быть построены рядом друг с другом. Город рядом с озером, соединённый с океаном каналом, может строить военные корабли (но не прибрежные здания), и каналы также могут использоваться вашими и чужими грузовыми судами.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_CANALS_ADV_QUEST">
					<Text>Что такое каналы?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_SPY_POINTS_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Очки шпионов[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_SPY_POINTS_BODY">
					<Text>Вы получаете нового шпиона, когда количество [ICON_SPY_POINT] очков шпионов превышает порог (минимум: 100). Значение порога снижается в зависимости от количества цивилизаций и городов-государств, существующих в начале игры. Когда первая цивилизация достигает эпохи Возрождения, или когда вы достигаете любой более поздней эпохи, вы получаете 100 [ICON_SPY_POINT] очков шпионов. Некоторые здания и институты также дают [ICON_SPY_POINT] очки шпионов.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CONCEPT_SPY_POINTS_ADV_QUEST">
					<Text>Что такое очки шпионов?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_LOCAL_HAPPINESS_HEADING3_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Местное счастье в городах[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_LOCAL_HAPPINESS_HEADING3_BODY">
					<Text>Местное счастье города определяется следующим образом:[NEWLINE][NEWLINE]Некоторое счастье генерируется локально городом. Это может быть через здания, институты, чудеса света или обрабатываемые достопримечательности.[NEWLINE][NEWLINE]Общее количество счастья из имперских источников (таких как ресурсы роскоши или союзные города-государства) распределяется среди всех городов по принципу «сдачи карт». Это делается автоматически, с приоритетом городов, у которых местное счастье меньше населения. После того как у всех городов местное счастье равно их населению, любой остаток распределяется по принципу «сдачи карт» в порядке от наибольшего к наименьшему населению.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_LOCAL_HAPPINESS_ADV_QUEST">
					<Text>Как определяется местное счастье города?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_NEED_THRESHOLDS_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Расчёт порогов потребностей[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_NEED_THRESHOLDS_BODY">
					<Text>Расчёт недовольства от потребностей производится путём сравнения доходов города на душу населения с определёнными контрольными значениями — порогами потребностей. Эти значения основаны на глобальной медиане доходов на душу населения (то есть на значении дохода на душу населения, которое превышается ровно 50% городов во всём мире). При расчёте медианы учитываются только города с населением не менее 3, что смягчает недовольство в самом начале игры. Пороги потребностей модифицируются рядом модификаторов потребностей в каждом городе. Положительный модификатор потребностей затрудняет достижение порога и может увеличить местное недовольство, а отрицательный может его снизить. Следующие модификаторы всегда применяются:[NEWLINE] [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Статус столицы[ENDCOLOR]: пороги потребностей столицы увеличены на 25%.[NEWLINE] [COLOR_NEGATIVE_TEXT]Размер империи[ENDCOLOR]: каждый город в вашей империи (кроме столицы и марионеточных городов) увеличивает пороги потребностей в каждом городе на 5%. Кроме того, каждые восемь жителей в вашей империи (кроме жителей марионеточных городов) увеличивают их на 1%.[NEWLINE] [COLOR_POSITIVE_TEXT]Уровень сложности[ENDCOLOR]: на уровнях сложности Поселенец и Вождь пороги потребностей снижены для человека-игрока. На уровнях сложности выше Вождя модификаторы не применяются.[NEWLINE][NEWLINE]Способность Бразилии «Карнавал» также снижает пороги потребностей во всех городах на 50%. Кроме того, процессы, преобразующие производство в другой доход, дают снижение соответствующего порога потребностей, равное коэффициенту преобразования (который может быть увеличен с помощью электростанций), например, Земледелие преобразует 25% производства в пищу и снижает порог потребности «Тревога» на 25%.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_NEED_THRESHOLDS_ADV_QUEST">
					<Text>Как рассчитываются пороги потребностей?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_PUPPET_CITIES_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Недовольство в марионеточных городах[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_PUPPET_CITIES_BODY">
					<Text>В марионеточных городах применяются особые правила для счастья и недовольства. Каждые 4 жителя в марионеточном городе генерируют 1 недовольство. Единственный другой возможный источник недовольства в марионеточном городе — Урбанизация, которая рассчитывается так же, как и в других городах. В марионеточном городе вы не можете контролировать назначение специалистов и поэтому не можете противодействовать урбанизации, если не аннексируете город. Марионеточные города не производят местного счастья и следуют своим собственным правилам роста, независимым от системы счастья. Недовольство, генерируемое марионеточными городами, поэтому имеет значение только на уровне империи.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_PUPPET_CITIES_ADV_QUEST">
					<Text>Что вызывает недовольство в марионеточных городах?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_OCCUPIED_CITIES_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Оккупированные и сопротивляющиеся города[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_OCCUPIED_CITIES_BODY">
					<Text>Города, находящиеся в состоянии сопротивления или подлежащие сожжению, не генерируют местного счастья. Вместо этого они генерируют недовольство, равное населению города. Это может значительно снизить рейтинг одобрения вашей империи.[NEWLINE][NEWLINE]Оккупированные города также не производят счастья. Они генерируют недовольство, равное населению города, к которому добавляется обычное недовольство от урбанизации.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_HAPPINESS_OCCUPIEDCITIES_ADV_QUEST">
					<Text>Что вызывает недовольство в оккупированных и сопротивляющихся городах?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_GOLDEN_AGE_HEADING4_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Очки золотого века[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_GOLDEN_AGE_HEADING4_BODY">
					<Text>В руинах находятся реликвии, дающие очки золотого века.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_GOLDEN_AGE_ADV_QUEST">
					<Text>Очки золотого века?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_PRODUCTION_HEADING4_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Производство[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_PRODUCTION_HEADING4_BODY">
					<Text>В руинах находятся припасы, дающие производство вашему ближайшему городу.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_PRODUCTION_ADV_QUEST">
					<Text>Производство?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_TILES_HEADING4_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]Клетки[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_TILES_HEADING4_BODY">
					<Text>В руинах находятся поселенцы, дающие бесплатные клетки вашему ближайшему городу.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_TILES_ADV_QUEST">
					<Text>Клетки?</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_INTRODUCTION">
					<Text>Горячие клавиши</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_INTRODUCTION_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_INTRODUCTION}[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_INTRODUCTION_BODY">
					<Text>В Vox Populi доступно множество комбинаций мыши и клавиатуры для оптимизации многих задач! См. [COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_WORLD_VIEW}[ENDCOLOR] для комбинаций, связанных с управлением отрядами на главном экране карты. См. [COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_CITY_VIEW}[ENDCOLOR] для комбинаций, связанных со строительством зданий и управлением городом.</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_CITY_VIEW">
					<Text>Горячие клавиши в окне города</Text>
				</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_SHORTCUT_CITY_VIEW_TITLE">
					<Text>[COLOR_GREEN]{TXT_KEY_TOPIC_SHORTCUT_CITY_VIEW}[ENDCOLOR]</Text>
				</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
