<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
<Language_RU_RU>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HEAVY_SKIRMISHER">
			<Text>Тяжелый застрельщик</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HEAVY_SKIRMISHER_STRATEGY">
			<Text>Тяжелые застрельщики — это юниты средневековой эпохи, способные к быстрому передвижению и дальнобойным атакам. Используйте их для изнурения врага и поддержки вашей военной кампании, но будьте осторожны, чтобы не оставлять их без прикрытия.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HEAVY_SKIRMISHER_TEXT">
			<Text>Вооруженные копьями рыцари на конях оказались неэффективны против построений из пикинеров в сочетании с арбалетчиками, чье оружие могло пробить большинство рыцарских доспехов. Изобретение рычажных и храповых механизмов натяжения позволило использовать арбалеты верхом, что привело к развитию новой кавалерийской тактики. Рыцари и наемники разворачивались в треугольные построения, с наиболее тяжеловооруженными рыцарями впереди. Некоторые из этих всадников несли с собой небольшие мощные цельнометаллические арбалеты. Арбалеты в конечном итоге были вытеснены в войне более мощным огнестрельным оружием, хотя ранние ружья имели более низкую скорострельность и гораздо худшую точность по сравнению с современными арбалетами. Позже похожие конкурирующие тактики предполагали использование аркебузиров или мушкетеров в построении с пикинерами (пики и выстрел), противостоящих кавалерии, стреляющей из пистолетов или карабинов.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HEAVY_SKIRMISHER_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CUIRASSIER">
			<Text>Кирасир</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CUIRASSIER_STRATEGY">
			<Text>Кирасиры — это юниты эпохи Возрождения, способные к быстрому передвижению и дальнобойным атакам. Используйте их для изнурения врага и поддержки вашей военной кампании.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CUIRASSIER_TEXT">
			<Text>Кирасиры, от французского cuirassier, были кавалерией, экипированной доспехами и огнестрельным оружием, впервые появившейся в Европе в конце XV века. Этот французский термин означает «тот, кто носит кирасу» (cuirasse) — нагрудный доспех, который они носили. Первые кирасиры появились в результате того, что тяжеловооруженная кавалерия, такая как рыцари и полуторщики, отказалась от копий и перешла на использование пистолетов в качестве основного оружия. В конце XVII века кирасиры утратили доспехи конечностей и впоследствии использовали только кирасу (нагрудник и спинник), а иногда и шлем. К этому времени меч стал основным оружием кирасира, а пистолеты были отнесены к второстепенной функции.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CUIRASSIER_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COMMANDO">
			<Text>Коммандос</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COMMANDO_STRATEGY">
			<Text>Коммандос — это разведчики и штурмовые подразделения, специализирующиеся на нанесении ударов по уязвимым целям через сложную местность и быстром отступлении. Используйте эти подразделения для обхода и дезорганизации врага в его тылу.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COMMANDO_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COMMANDO_TEXT">
			<Text>Коммандос — это элитная легкая пехота, специализирующаяся на атаках высоковажных целей и фронтовой разведке. Термин вошел в широкое употребление после англо-бурских войн и Великого Трека, где бурские ополченцы-коммандос с большим успехом применяли партизанские и асимметричные тактики против армий коса, зулусе и британцев.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EXPLORER_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EXPLORER_TEXT">
			<Text>Исследование — это акт поиска с целью открытия информации или ресурсов. Исследование присуще всем подвижным видам животных, включая человека. В истории человечества наиболее драматичный подъем исследований произошел в эпоху Великих географических открытий, когда европейские исследователи плавали и составляли карты большей части остального мира, в основном в погоне за материальным богатством. С тех пор основные исследования после эпохи Великих географических открытий проводились в основном с целью открытия информации.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FIELD_GUN">
			<Text>Полевое орудие</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FIELD_GUN_TEXT">
			<Text>Полевое орудие — это артиллерийское орудие. Термин впервые использовался для описания меньших орудий, которые могли брать с собой в поход. В бою полевое орудие можно было быстро перемещать по полю боя. Орудия, установленные в фортах, осадные пушки и мортиры были слишком велики для быстрого перемещения и использовались только во время долгой осады.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FIELD_GUN_STRATEGY">
			<Text>Полевые орудия обладают большей боевой мощью, чем пушки, хотя они и не способны видеть очень далеко самостоятельно. Используйте полевые орудия для поддержки ваших армий эпохи Промышленной революции, но будьте осторожны, позволяя врагу приближаться к ним!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FIELD_GUN_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FREE_COMPANY">
			<Text>Вольная компания</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FCOMPANY">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FCOMPANY_STRATEGY">
			<Text>Вольные коммуны — это первые наемные подразделения, доступные после завершения ветви политик Власти. Хотя они не могут быть созданы напрямую, они представляют собой прямое улучшение с точки зрения боевых способностей по сравнению с пикинерами, получая при этом некоторые дополнительные преимущества.[NEWLINE][NEWLINE]Поскольку они могут двигаться немедленно и с полным опытом при покупке, вы можете очень быстро выставить большое их количество, если у вас есть золото. Кроме того, эти негодяи получают большую пользу от наступательной войны благодаря своей способности грабить без затрат [ICON_MOVES] очков передвижения и получать золото при нанесении урона городам.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FCOMPANY_TEXT">
			<Text>Там, где возможность встречается с войной и беззаконием, жизнь солдата может быстро превратиться в разбойничество.[NEWLINE][NEWLINE]Вольные коммуны, также известные как Великие компании или Компании искателей приключений, были группами наемных солдат, действовавших по всей Европе с XII по начало XV века. Часто нанимаемые дворянами, они были известны своим пренебрежением к законам войны и полезностью в качестве налетчиков. Вольные коммуны наиболее известны своей ролью во время бесконечных конфликтов XIV века, когда англичане нанимали их для терроризации французской деревни во время Столетней войны.[NEWLINE][NEWLINE]В то время как у компаний была работа во время войны, они могли стать бедой в мирное время; они часто переходили к грабежу земель своих бывших работодателей, как только переставали получать плату за грабеж чьих-то других. После Бретиньского мира в 1360 году вольные коммуны были освобождены от службы и стали неконтролируемыми. Они переходили от феода к феоду, нападая на фермы и замки, действуя по всей Западной Европе и даже побеждая противостоящие им армии. Мир и Чума помогли этим бандам расти в размерах и дерзости, обретая богатство и дурную славу по мере их странствий. Заметными компаниями этого времени были Белая компания в Италии, Каталонская компания в Греции и Тард-Веню во Франции. Многие из этих искателей приключений приобрели значительную политическую власть благодаря своим подвигам, такие как англичанин Джон Хоквуд, который стал богатым кондотьером, нанятым несколькими итальянскими государствами и Папой.[NEWLINE][NEWLINE]Возрождение Западноевропейских государств и формирование профессиональных армий и эффективных ополчений в XV веке положило конец власти наемников. Однако смерть и разрушения, причиненные вольными коммунами, оставили глубокий след в европейской памяти.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MERCENARY">
			<Text>Наемник</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GUERILLA_TEXT">
			<Text>Солдаты в частных военных компаниях (ЧВК) являются современным вариантом наемничества, предоставляя логистику, солдат, военную подготовку и другие услуги. Таким образом, подрядчики ЧВК являются гражданскими лицами (в правительственных, международных и гражданских организациях), уполномоченными сопровождать армию в поле; отсюда термин «гражданский подрядчик». Тем не менее, ЧВК могут использовать вооруженную силу, поэтому определяются как: «юридически созданные предприятия, получающие прибыль путем предоставления услуг, связанных с потенциальным применением [вооруженной] силы систематическим образом и военными средствами, и/или путем передачи этого потенциала клиентам через обучение и другие практики, такие как логистическая поддержка, закупка оборудования и сбор разведывательной информации».</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GUERILLA_STRATEGY">
			<Text>Используйте наемников как дешевый, хотя и менее эффективный способ защиты вашей земли от захватчиков, или как фланги точечной атаки. Наемники получают большой бонус для фланговых атак, так что размещайте их с умом! Доступны только если вы разблокировали завершающую политику ветви Власти. Могут быть получены только путем покупки за [ICON_GOLD] золото.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GUERILLA">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PIONEER">
			<Text>Первопроходец</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PIONEER_STRATEGY">
			<Text>Используйте этот юнит для основания новых городов. Он не может защищаться, так что сопровождайте его боевым юнитом. При основании города, построенного первопроходцами, в нем сразу проживает 3 [ICON_CITIZEN] гражданина, захватывается дополнительная территория и автоматически получаются следующие здания:[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Арена[NEWLINE][ICON_BULLET] Казармы[NEWLINE][ICON_BULLET] Совет[NEWLINE][ICON_BULLET] Кузница[NEWLINE][ICON_BULLET] Зернохранилище[NEWLINE][ICON_BULLET] Травник[NEWLINE][ICON_BULLET] Библиотека[NEWLINE][ICON_BULLET] Рынок[NEWLINE][ICON_BULLET] Монумент[NEWLINE][ICON_BULLET] Святилище[NEWLINE][ICON_BULLET] Коптильня[NEWLINE][ICON_BULLET] Водяная мельница (при наличии)[NEWLINE][ICON_BULLET] Колодец (при наличии)[NEWLINE][NEWLINE]Примечание: бонусы за строительство зданий из ветвей политик Прогресса и Промышленности не применяются к зданиям, построенным первопроходцами!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PIONEER_TEXT">
			<Text>Первопроходцы — это люди в истории, которые мигрировали, чтобы присоединиться к освоению и развитию новых территорий. Термин особенно относится к тем, кто собирался заселить любую территорию, которая ранее не была заселена или освоена европейским или американским обществом, хотя территория могла быть населена или использована коренными народами. Концепция и дух первопроходчества значительно предшествовали миграции в части Соединенных Штатов, теперь называемые Западом, так как многие места, теперь считающиеся Востоком, также были заселены пионерами с побережья. Например, Дэниел Бун, ключевая фигура американской истории, поселился в Кентукки, когда эта «Темная и кровавая земля» еще не была освоена. Одним важным развитием в заселении Запада был Закон о хомстедах, который предоставил формальное законодательство, регулирующее процесс заселения.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PIONEER_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COLONIST">
			<Text>Колонист</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COLONIST_STRATEGY">
			<Text>Используйте этот юнит для основания новых городов. Он не может защищаться, так что сопровождайте его боевым юнитом. При основании города, построенного колонистами, в нем сразу проживает 5 [ICON_CITIZEN] граждан, захватывается дополнительная территория и автоматически получаются следующие здания:[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Амфитеатр[NEWLINE][ICON_BULLET] Акведук[NEWLINE][ICON_BULLET] Арена[NEWLINE][ICON_BULLET] Казармы[NEWLINE][ICON_BULLET] Совет[NEWLINE][ICON_BULLET] Кузница[NEWLINE][ICON_BULLET] Зернохранилище[NEWLINE][ICON_BULLET] Гавань[NEWLINE][ICON_BULLET] Травник[NEWLINE][ICON_BULLET] Библиотека[NEWLINE][ICON_BULLET] Маяк[NEWLINE][ICON_BULLET] Рынок[NEWLINE][ICON_BULLET] Монумент[NEWLINE][ICON_BULLET] Святилище[NEWLINE][ICON_BULLET] Коптильня[NEWLINE][ICON_BULLET] Храм[NEWLINE][ICON_BULLET] Водяная мельница (при наличии)[NEWLINE][ICON_BULLET] Колодец (при наличии)[NEWLINE][ICON_BULLET] Ветряная мельница[NEWLINE][ICON_BULLET] Мастерская[NEWLINE][NEWLINE]Примечание: бонусы за строительство зданий из ветвей политик Прогресса и Промышленности не применяются к зданиям, построенным колонистами!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COLONIST_TEXT">
			<Text>Изучая историю, можно наблюдать, как колонисты, тип поселенцев, очень часто занимали земли, которые ранее были домом для давно укоренившихся народов, обозначаемых как коренные (также называемые «туземцами», «аборигенами» или, в Америке, «индейцами»). В некоторых случаях (таких как Австралия) по мере изменения колониальных менталитетов и законов правовая собственность на некоторые земли оспаривается коренными народами, которые либо заявляют права, либо добиваются восстановления традиционного использования, земельных прав, исконного права и связанных с ними форм юридической собственности или частичного контроля. Слово «поселенец» первоначально обычно не использовалось по отношению к иммигрантам несвободного труда, таким как рабы (например, в Соединенных Штатах), контрактные работники (такие как в колониальной Америке) или каторжники (такие как в Британской Америке, ок. 1615-1775; Австралия 1788-1868). В последнее время потомки этих иммигрантов могут утверждать, что они имеют такое же право использовать слово «поселенец», как и потомки свободных иммигрантов. В переносном смысле «человек, который идет первым или делает что-то первым» также относится к американскому английскому использованию слова «пионер» для обозначения поселенца — человека, который мигрировал в менее заселенную область и установил там постоянное место жительства, часто для колонизации этой области; как впервые записано в английском языке в 1605 году. В истории Соединенных Штатов это относится к тем людям, которые помогали заселять новые земли. В этом использовании пионеры обычно являются одними из первых в области, тогда как поселенцы могут прибыть после первого заселения и присоединиться к другим в процессе человеческого заселения. Это соотносится с работой военных пионеров, которым было поручено строительство лагерей до прибытия основных сил войск на назначенную площадку лагеря.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COLONIST_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VP_GALLEY_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLEET_DESTROYER">
			<Text>Эсминец</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLEET_DESTROYER_STRATEGY">
			<Text>Эсминец — это морской юнит ближнего боя, предназначенный для охоты на подводные лодки и обеспечения противовоздушной поддержки.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLEET_DESTROYER_TEXT">
			<Text>Эсминец — это корабль XX века, предназначенный для патрулирования, эскортирования, противовоздушной и противолодочной обороны. Первые эсминцы были легкими судами, не очень подходившими для океанских круизов без сопровождения «тандеров», перевозивших дополнительное топливо. Ко времени Второй мировой войны флотские эсминцы были быстрыми, маневренными и несли достаточно вооружения и припасов для дальних миссий по всем океанам мира.[NEWLINE][NEWLINE]Вооружение эсминцев включало зенитные орудия, легкие корабельные пушки, торпеды и глубинные бомбы. Они часто сопровождали авианосные группы, патрулируя воды вокруг более ценных и крупных кораблей в поисках подводных лодок и обеспечивая также противовоздушное прикрытие. Они также эскортировали транспортные конвои и патрулировали гавани и побережья. Служба на эсминце времен Второй мировой войны была действительно опасной; за время войны было потеряно более 220 британских, американских, австралийских и канадских эсминцев, в основном от авианалетов.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLEET_DESTROYER_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SENSOR_COMBAT_SHIP">
			<Text>Ракетный эсминец</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SENSOR_COMBAT_SHIP_STRATEGY">
			<Text>Ракетные эсминцы — это современная версия эсминцев, способная нести 3 ракеты и имеющая увеличенный радиус перехвата воздушных целей. Может использоваться как штурмовой или эскортный юнит.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SENSOR_COMBAT_SHIP_TEXT">
			<Text>Ракетный эсминец (обозначение НАТО «DDG») — это эсминец, предназначенный для запуска управляемых ракет. Обычно он оснащен двумя крупными ракетными погребами, в основном в вертикальных пусковых установках. В дополнение к ракетам и орудиям многие из них также оборудованы для ведения противолодочных, противовоздушных и противокорабельных операций. Некоторые имеют мощные радарные системы и могут использоваться в роли противоракетной или противобаллистической обороны. Это особенно верно для военно-морских сил, которые не эксплуатируют крейсеры, так как другие суда должны адаптироваться для заполнения этого пробела.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SENSOR_COMBAT_SHIP_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LIBURNA">
			<Text>Либурна</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LIBURNA_STRATEGY">
			<Text>Атакует смертоносными залпами стрел, являясь первым морским юнитом с дальнобойной атакой. Не может закончить ход в клетках океана.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LIBURNA_TEXT">
			<Text>Либурна — это небольшой быстрый тип галеры, использовавшийся для набегов и патрулирования в Средиземном море. Изначально изобретенная либурниянами в современной Далмации, либурна позже была принята на вооружение римским флотом как маневренный патрульный корабль против пиратов.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LIBURNA_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CRUISER">
			<Text>Крейсер</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CRUISER_STRATEGY">
			<Text>Стройте крейсеры для усиления ваших броненосцев и для захвата морей! Однако убедитесь, что у вас достаточно железа.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CRUISER_TEXT">
			<Text>Крейсер — это тип военного корабля. Термин используется уже несколько сотен лет и имел разные значения в течение этого периода. В эпоху парусного флота термин «крейсирование» относился к определенным типам миссий: независимая разведка, рейдерство или защита торговли, выполняемые фрегатом или шлюпом, которые были крейсерскими военными кораблями флота. В середине XIX века крейсер стал классификацией для кораблей, предназначенных для такой роли, хотя крейсеры существовали в широком диапазоне размеров, от небольшого бронепалубного крейсера до броненосных крейсеров, которые были такими же большими (хотя и не такими мощными), как линкор. К началу XX века крейсеры можно было разместить в последовательной шкале размеров военных кораблей, меньших линкора, но больших эсминца. В 1922 году Вашингтонское морское соглашение установило формальный лимит на крейсеры, которые были определены как военные корабли с водоизмещением до 10 000 тонн, несущие орудия калибром не более 8 дюймов. Эти ограничения формировали крейсеры до конца Второй мировой войны. Очень большие линейные крейсеры эпохи Первой мировой войны теперь классифицировались вместе с линкорами как капитальные корабли.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CRUISER_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREADNOUGHT">
			<Text>Дредноут</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREADNOUGHT_STRATEGY">
			<Text>Дредноуты способны вести огонь на расстоянии, но требуют железа для постройки.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREADNOUGHT_TEXT">
			<Text>Дредноут был преобладающим типом линкора в начале XX века. Его конструкция имела две революционные особенности: схема вооружения «все-большие-пушки» с большим количеством тяжелых орудий, чем на предыдущих кораблях, и паротурбинная силовая установка. Первый в своем роде, британский «Дредноут» нес десять 12-дюймовых (305 мм) орудий. Военно-морские силы США первыми приняли на вооружение нефтегорение, решив сделать это в 1910 году и заказав нефтегорящие котлы для класса «Невада» в 1911 году. Другие крупные военно-морские силы сохраняли смешанное угольно-нефтяное горение до конца Первой мировой войны.[NEWLINE][NEWLINE]В течение пяти лет после ввода в строй «Дредноута» строилось новое поколение более мощных «супер-дредноутов». Первыми супер-дредноутами обычно считаются британские корабли типа «Орион». То, что сделало их «супер», — это введение более тяжелых 13,5-дюймовых (343 мм) орудий и размещение всего главного вооружения на диаметральной плоскости. В 1917 году был заказан японский класс «Нагато», первые дредноуты, несущие 16-дюймовые (406 мм) орудия, что делало их, возможно, самыми мощными военными кораблями в мире.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREADNOUGHT_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ATTACK_SUBMARINE">
			<Text>Ударная подводная лодка</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_STRATEGY">
			<Text>Ударная подводная лодка — это морской наступательный юнит, более сильный и быстрый, чем предшественник. Также может нести одну ракету.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_TEXT">
			<Text>Ударная подводная лодка или охотница за подводными лодками — это субмарина, специально разработанная для целей атаки и потопления других подводных лодок и военных кораблей. Некоторые ударные подлодки также вооружены крылатыми ракетами, установленными в вертикальных пусковых установках, что расширяет спектр их потенциальных миссий, включая наземные цели.[NEWLINE][NEWLINE]Основой для большинства проектов неядерных подводных лодок по всему миру в 1950-х годах была подводная лодка типа XXI, передовая немецкая подлодка времен Второй мировой войны, оснащенная газовой турбиной Вальтера на перекиси водорода и высокой емкостью батарей, позволяющей поддерживать высокую подводную скорость.[NEWLINE][NEWLINE]В 1960-х годах первые баллистические ракетные подводные лодки были введены в строй как Соединенными Штатами (класс «Джордж Вашингтон»), так и Советским Союзом (класс «Гольф») как часть стратегии ядерного сдерживания холодной войны.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ATTACK_SUBMARINE_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUPERCARRIER">
			<Text>Суперавианосец</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUPERCARRIER_STRATEGY">
			<Text>Суперавианосец — это специализированное судно, перевозящее истребители, бомбардировщики и атомные бомбы. Перевозимые им самолеты делают его самым мощным наступательным оружием на воде. В оборонительном отношении суперавианосец значительно сильнее своего предшественника, но все же должен сопровождаться эсминцами и подводными лодками. Вы не можете иметь более 2 активных суперавианосцев одновременно.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUPERCARRIER_TEXT">
			<Text>Суперавианосец — это неофициальный описательный термин для крупнейшего типа авианосцев, обычно тех, чье водоизмещение превышает 70 000 тонн. Суперавианосцы — это крупнейшие военные корабли, когда-либо построенные.[NEWLINE][NEWLINE]Суперавианосцы типа «Нимиц» — это класс из десяти атомных авианосцев, находящихся в строю военно-морских сил Соединенных Штатов. Головной корабль класса назван в честь командующего Тихоокеанским флотом Соединенных Штатов времен Второй мировой войны адмирала флота Честера У. Нимица, последнего адмирала флота ВМС США. С общей длиной 333 м и полным водоизмещением более 100 000 тонн они были крупнейшими построенными и находящимися в строю военными кораблями, хотя их превосходят готовящиеся к вводу в строй авианосцы типа «Джеральд Р. Форд».</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUPERCARRIER_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ROCKET_MISSILE">
			<Text>Ракета</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ROCKET_MISSILE_STRATEGY">
			<Text>Ракета — это одноразовый юнит, который уничтожается при атаке вражеской цели. Она может нанести прямой урон юнитам, гарнизонированным в городах. См. правила о ракетах для дополнительной информации.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ROCKET_MISSILE_TEXT">
			<Text>Ракета — это самоходная неуправляемая система вооружения с ракетным двигателем. Исторически они использовались в основном как авиационное оружие для атак по наземным целям и воздушное оружие.[NEWLINE][NEWLINE]Первыми оперативно применявшимися ракетами была серия ракет, разработанных нацистской Германией во время Второй мировой войны. Наиболее известными из них являются летательная бомба V-1 и ракета V-2, обе из которых использовали простой механический автопилот для поддержания полета ракеты по заранее выбранному маршруту.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ROCKET_MISSILE_HELP">
			<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EMISSARY">
			<Text>Посланник</Text>
			<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EMISSARY_STRATEGY">
			<Text>Посланник — это первый дипломатический юнит, доступный игроку, и представляет ранние попытки мирного сотрудничества между цивилизациями. Поскольку культура дипломатии в Древнюю эпоху еще довольно груба, посланник не очень эффективен. Получая около 20 влияния от дипломатической миссии, посланник еще не овладел искусством государственного управления, а, что неудивительно, иностранными языками соседних городов-государств. Стоимость производства увеличивается с эпохой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EMISSARY_TEXT">
			<Text>Хотя посланники — самые дешевые и доступные на раннем этапе дипломатические юниты, они не очень надежны как источник постоянного влияния. Игроки должны использовать посланников только для обеспечения или поддержания отношений с городом-государством, с которым они уже дружелюбны или находятся в союзе. Поэтому лучше всего использовать эти юниты просто для усиления ваших усилий по выполнению квестов городов-государств.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EMISSARY_HELP">
			<Text>Переместите этого юнита в [ICON_CITY_STATE] город-государство, с которым вы не воюете, и проведите дипломатическую миссию, чтобы получить 40 [ICON_INFLUENCE] влияния. [ICON_PRODUCTION] Стоимость производства увеличивается с эпохой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ENVOY">
			<Text>Эмиссар</Text>
			<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ENVOY_TEXT">
			<Text>В средневековый период искусство дипломатии наконец достигло зрелости. В это время появились новые теории внешней политики, которые больше не основывались на принципе «кто сильнее, тот и прав», а на искусстве лести, изысканности и, при необходимости, запугивания. Эмиссар представляет этот скачок в дипломатической мощи и, как таковой, является как более эффективным, чем посланники, так и более дорогим. Стоимость производства увеличивается с эпохой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ENVOY_STRATEGY">
			<Text>Эмиссары гораздо более полезны как источники дипломатического влияния на города-государства. Эта полезность, однако, сопровождается повышенной стоимостью. Игрокам потребуется много [ICON_RES_PAPER] бумаги для удовлетворения спроса их разрастающейся дипломатической службы. Квесты городов-государств по-прежнему очень важны для поддержания дружелюбных или союзнических отношений, однако их важность уменьшается.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ENVOY_HELP">
			<Text>Переместите этого юнита в [ICON_CITY_STATE] город-государство, с которым вы не воюете, и проведите дипломатическую миссию, чтобы получить 50 [ICON_INFLUENCE] влияния. [ICON_PRODUCTION] Стоимость производства увеличивается с эпохой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DIPLOMAT">
			<Text>Дипломат</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DIPLOMAT_TEXT">
			<Text>С философиями Просвещения и мощью современной промышленности дипломаты в индустриальную эпоху являются мощными центрами дипломатии и влияния. Хотя все более дорогие, дипломаты позволяют игроку значительно расширить масштаб своего влияния на города-государства по всему миру. Стоимость производства увеличивается с эпохой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DIPLOMAT_STRATEGY">
			<Text>Дипломаты очень дороги по сравнению с посланниками и эмиссарами. Игрокам, которые не постоянно увеличивают свой запас [ICON_RES_PAPER] бумаги, будет трудно продолжать оказывать влияние на города-государства по всему миру. Однако, если у вас есть ресурсы и производство, чтобы строить дипломатов в большом количестве, мир преклонится перед вашей империей мягкой силы и убедительного влияния.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DIPLOMAT_HELP">
			<Text>Переместите этого юнита в [ICON_CITY_STATE] город-государство, с которым вы не воюете, и проведите дипломатическую миссию, чтобы получить 60 [ICON_INFLUENCE] влияния. [ICON_PRODUCTION] Стоимость производства увеличивается с эпохой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMBASSADOR">
			<Text>Посол</Text>
			<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMBASSADOR_TEXT">
			<Text>Современный посол, рожденный из напряжения, созданного развитием атомного оружия, представляет вершину дипломатической власти. Годы формальной подготовки в лингвистике, политике, культуре и экономике позволяют послам контролировать любой город-государство, который они выбирают. Эти таланты, однако, делают послов самым дорогим дипломатическим юнитом в игре — каждый посол стоит почти столько же, сколько танк! Эти инвестиции могут показаться высокими, однако, если игрок решает отказаться от дипломатии с городами-государствами, они быстро увидят, как их влияние на мировой арене снижается, поскольку другие игроки несомненно придут к доминированию в Мировом конгрессе. Стоимость производства увеличивается с эпохой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMBASSADOR_STRATEGY">
			<Text>Послы, хоть и дорогие, необходимы для победы дипломатическим путем. Используйте их, чтобы отнять контроль над городами-государствами у других игроков, поддерживать свои собственные альянсы и, в целом, держать власть Мирового конгресса в своих руках. Эта власть позволит вам проводить любые резолюции по вашему выбору, таким образом, ставя глобальное превосходство в пределах вашей досягаемости.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMBASSADOR_HELP">
			<Text>Переместите этого юнита в [ICON_CITY_STATE] город-государство, с которым вы не воюете, и проведите дипломатическую миссию, чтобы получить 70 [ICON_INFLUENCE] влияния. [ICON_PRODUCTION] Стоимость производства увеличивается с эпохой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_DIPLOMAT">
			<Text>Великий дипломат</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_DIPLOMAT_TEXT">
			<Text>На протяжении всей истории каждой цивилизации великие посредники, советники и сановники появлялись во времена борьбы или великой власти. Великие дипломаты представляют этих важных исторических фигур и, как таковые, имеют способность значительно увеличить дипломатическую мощь игрока. Игроки могут использовать их, чтобы немедленно получить большое количество влияния с городом-государством, или, если они смотрят в будущее, их можно использовать для строительства посольства на земле города-государства, таким образом предоставляя игроку дополнительный голос в Мировом конгрессе, когда он будет основан.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_DIPLOMAT_STRATEGY">
			<Text>Получает бесплатно повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_PROMOTION_GREAT_DIPLOMAT}[ENDCOLOR], которое дает 100 [ICON_INFLUENCE] влияния от дипломатических миссий, плюс дополнительное [ICON_INFLUENCE] влияние за каждую завершенную эпоху.[NEWLINE][NEWLINE]Вы можете [ICON_MOVES] переместить этого юнита в город-государство, с которым вы не воюете, и выбрать один из двух вариантов:[NEWLINE][ICON_BULLET]Провести [COLOR_POSITIVE_TEXT]дипломатическую миссию[ENDCOLOR], которая даст вам [ICON_INFLUENCE] влияние и уменьшит [ICON_INFLUENCE]влияние других цивилизаций на ту же сумму, а также увеличит уровень дружбы с этим городом-государством.[NEWLINE][ICON_BULLET]Построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]посольство[ENDCOLOR], которое дает дополнительный голос в Мировом конгрессе. Для получения дополнительной информации о посольстве см. его страницу в разделе «Улучшения».[NEWLINE][NEWLINE]Великий дипломат расходуется при использовании любым из этих способов. При расходовании получите +1 [ICON_RES_PAPER] бумаги.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_DIPLOMAT_HELP">
			<Text>Дипломатические миссии этого юнита дают 100 базового [ICON_INFLUENCE] влияния с целевым [ICON_CITY_STATE] городом-государством, плюс 15 дополнительного [ICON_INFLUENCE] влияния за каждую пройденную эпоху, и уменьшают то же количество [ICON_INFLUENCE] влияния целевого [ICON_CITY_STATE] города-государства со всеми другими цивилизациями.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_SETTLER">
			<Text>Поселенец</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_WORKER">
			<Text>Рабочий</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_WORKBOAT">
			<Text>Рабочее судно</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_CARGO">
			<Text>Грузовой транспорт</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_CARAVAN">
			<Text>Караван</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_INQUISITOR">
			<Text>Инквизитор</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_MISSIONARY">
			<Text>Миссионер</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNITCOMBAT_DIPLOMACY">
			<Text>Дипломат</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_PERSON_KISSINGER">
			<Text>Генри Киссинджер</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_PERSON_ALBRIGHT">
			<Text>Мадлен Олбрайт</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_PERSON_ANNAN">
			<Text>Кофи Аннан</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_PERSON_BAN">
			<Text>Пан Ги Мун</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_GREAT_PERSON_BELL">
			<Text>Гертруда Белл</Text>
		</Row>
</Language_RU_RU>
</GameData>
