<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CORSAIR_TEXT">
		<Text>Барбарийские корсары были мусульманскими пиратами и каперами, действовавшими у берегов Северной Африки и ставшими печально известными во всей Европе. Разоряя территории по всему Средиземноморью и даже доходя до Исландии, корсары уничтожали скот и захватывали христиан для продажи на рынках рабов исламского мира. Частота и ярость этих набегов, или «Раззия», была такова, что значительные участки побережья Италии и Испании были заброшены из-за страха похищения. По оценкам, между 1530 и 1780 гг. н.э. барбарийскими корсарами было порабощено около 1,25 миллиона человек.[NEWLINE][NEWLINE]Масштабы деятельности корсаров начали сокращаться во второй половине XVII века, поскольку более мощные европейские флоты начали представлять реальную угрозу берберийским государствам. Однако христианское судоходство и побережья продолжали страдать до начала XIX века. После наполеоновских войн и Венского конгресса 1814 года европейские державы согласились в необходимости окончательного подавления бербарийских корсаров. Раззии окончательно прекратились после Второй берберийской войны между берберийскими пиратами и Соединенными Штатами, ставшей импульсом к созданию военно-морских сил США.[NEWLINE][NEWLINE]«В нашем Коране написано, что все народы, не признающие Пророка, — грешники, которых верующие имеют право и долг грабить и порабощать; и что каждый мумин (верующий), павший в этой войне, непременно попадет в рай».[NEWLINE][TAB]— Сиди Хаджи Абдрахман, в ответ Томасу Джефферсону на его требование о защите американских торговых судов</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CORSAIR_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_POLDER_HELP">
		<Text>Можно построить только на клетках болота или на пустых клетках озера/побережья, граничащих как минимум с 3 клетками суши.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_POLDER_REC">
		<Text>Увеличит [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_GOLD] золото.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_POLDER_WATER_HELP">
		<Text>Позволяет сухопутным юнитам пересекать эту клетку без посадки на суда. Можно построить только на клетках болота или на пустых клетках озера/побережья, граничащих как минимум с 3 клетками суши.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_POLDER_WATER_REC">
		<Text>Увеличит [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_GOLD] золото.[NEWLINE]Позволяет сухопутным юнитам пересекать эту клетку без посадки на суда.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOELEN">
		<Text>Дулен</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOELEN_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOELEN_TEXT">
		<Text>В городах Нидерландов институт полиции имеет корни в шуттерей — добровольной городской страже и ополчении граждан. Членство в городской стрелковой гильдии часто приобреталось состоятельными бюргерами как ступенька к дальнейшим государственным постам в городе. Шуттерей были ответственны за военную поддержку во время осады или восстания, тушение пожаров и за закрытие и открытие городских ворот каждый день. Из-за своей вторичной функции как социальных клубов для богатых и амбициозных молодых людей, шуттерей имели чрезмерное влияние на муниципальную политику и часто брали на себя дополнительные обязанности, такие как проведение общественных банкетов, религиозных функций и благотворительной работы. Офицеры регулярно оплачивали групповые портреты членов, некоторые из которых до сих пор высоко ценятся как лучшие произведения искусства голландского Золотого века.[NEWLINE][NEWLINE]Учебными площадками для шуттерей назывались Дулен, что означает «стрельбище». Дулен обычно размещались возле городских стен и состояли из открытого стрельбища с примыкающим залом для гимнастических упражнений и собраний. Многие Дулен по всей Нидерландам сохранились, хотя часто были преобразованы в школьные спортзалы, библиотеки или общественные залы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOELEN_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GOEDENDAG">
		<Text>Гудендаг</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GOEDENDAG_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GOEDENDAG_TEXT">
		<Text>Гудендаг — это четырехфутовая дубина с наконечником-копьем, использовавшаяся ополчением средневековой Фландрии во время франко-фламандской войны. Оружие было названо «гудендаг» французами, созвучно с голландским приветствием «добрый день». Это название может быть отсылкой к резне в Брюггских матинах 1302 года, когда члены гильдий захватили город, приветствуя людей на улицах и убивая тех, кто отвечал с французским акцентом.[NEWLINE][NEWLINE]Гудендаги были использованы с большим эффектом членами гильдий Фландрии против французских рыцарей, но точно, как использовалось это оружие, является предметом дебатов. Современные иллюстрации показывают его использование как дубины, письменные описания описывают его первое использование как копья для встречи атаки, затем как дубины после остановки врага. Как бы они ни работали, вооруженные гудендагами люди ознаменовали начало конца тяжелой кавалерии в Западной Европе и рассвет «пехотной революции», когда крестьянское ополчение стало реальной угрозой для профессиональных солдат. Ошеломляющая победа простых людей над иностранными тиранами стала источником романтического национализма для Низменных стран.[NEWLINE][NEWLINE]«каждый держал свой гудендаг поднятым против французов, железо как при встрече с диким кабаном»[NEWLINE][TAB]— Гийом Гиар, современное описание битвы при Куртре, 1302 г. н.э.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GOEDENDAG_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_FOUNDRY">
		<Text>Осадная литейная</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_FOUNDRY_TEXT">
		<Text>Литейная — это завод, производящий металлические отливки. Металлы отливаются в формы путем плавления их в жидкое состояние, заливки металла в форму и удаления материала формы или отливки после затвердевания металла при охлаждении. Наиболее распространенными обрабатываемыми металлами являются алюминий и чугун. Однако другие металлы, такие как бронза, латунь, сталь, магний и цинк, также используются для производства отливок на литейных заводах. В этом процессе могут формоваться детали желаемых форм и размеров. В контексте войны литейные были необходимы для производства артиллерии и другого необходимого осадного оборудования.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_FOUNDRY_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_FOUNDRY_STRATEGY">
		<Text>Уникальная османская замена для {TXT_KEY_BUILDING_FORGE}. Помимо бонусов {TXT_KEY_BUILDING_FORGE}, {TXT_KEY_BUILDING_SIEGE_FOUNDRY} генерирует [ICON_RESEARCH] науку от производства военных юнитов, производит осадные юниты быстрее и дарует им повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_PROMOTION_VOLLEY}[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Используйте эти способности для создания мощной артиллерийской силы, чтобы снести стены врагов и завоевать их земли!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_BOMBARD">
		<Text>Великая бомбарда</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_BOMBARD_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_BOMBARD_TEXT">
		<Text>Чем больше, тем лучше, а самое большое — лучше всего. Сверхразмерные бомбарды позднего средневековья впервые были использованы в западноевропейских войнах в начале XV века, но именно османы раскрыли полный потенциал бомбард при осаде Константинополя в 1453 году. Не найдя покровительства у византийского императора, венгерский оружейник по имени Орбан продал свои услуги Мехмеду II Османскому и начал изготовление бронзовых пушек, способных метать 1,6 тонны каменных ядер на расстояние более мили.[NEWLINE][NEWLINE]Транспортировка таких массивных орудий требовала до 60 волов и требовала строительства целых дорожных сетей, прежде чем пушки могли быть применены против неприступных Феодосиевых стен. В течение дня после открытия бомбардировки огромные камни разрушили внешние укрепления в щебень, и город, стоявший как крепость христианства тысячу лет, пал. Разграбление Константинополя продолжалось три дня после этого и вызвало массовый исход греков в собственно Европу. Приток византийских беженцев принес в Западную Европу переоткрытие философских и интеллектуальных достижений греческой культуры, заложив семена Ренессанса.[NEWLINE][NEWLINE]Каменные бомбарды были вытеснены пушками с железными ядрами к концу XVI века, и мало какие бомбарды сохранились в целости. Однако ни одно из потомков бомбард не может похвастаться тем, что самостоятельно положило конец целой эпохе.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_BOMBARD_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_BOMBARD_1">
		<Text>Базилика</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_BOMBARD_2">
		<Text>Пушка Дарданелл</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_BOMBARD_3">
		<Text>Великая пушка Мухаммеда</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_BOMBARD_4">
		<Text>Пушка Орбана</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GREAT_BOMBARD_5">
		<Text>Калле Ачичи</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_TERSANE">
		<Text>Терсане</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_TERSANE_HELP">
		<Text>Уникальное османское улучшение клетки Великого человека. Может быть построено путем траты [ICON_GREAT_ADMIRAL] Великого адмирала или [ICON_GREAT_GENERAL] Великого генерала на борту соседне с городом и не соседне с другим Терсане.[NEWLINE][NEWLINE]Предоставляет [ICON_GOLD] золото, [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_RESEARCH] науку. +25% [ICON_PRODUCTION] производства и +10 опыта для военных кораблей, построенных в городе, владеющем этой клеткой.[NEWLINE][NEWLINE]Постройка Терсане заявляет права на соседние клетки. Юниты, стоящие на Терсане, получают +50% [ICON_STRENGTH] защиты клетки. Наносит 30 урона соседним вражеским юнитам.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_TERSANE_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_TERSANE_HELP}Турецкое слово «Терсане» происходит от венецианского «дарсане», от которого также произошло английское слово «арсенал». Хотя никогда не были на переднем крае кораблестроительных технологий, османы наслаждались более чем веком морского господства в Средиземноморье после завоевания Константинополя в 1453 году. Крупнейшее Терсане, построенное на Золотом Роге напротив Константинополя, вмещало более 160 доков, сухих доков, складов и снабженческих баз, делая его одним из крупнейших центров торговли и промышленности в Средиземноморье.[NEWLINE][NEWLINE]Османская морская мощь поддерживалась благодаря своей огромной кораблестроительной мощности и союзам с берберийскими корсарами Северной Африки. Это превосходство было окончательно прекращено в битве при Лепанто, где объединенная испанско-венецианская армада нанесла сокрушительное поражение османам, захватив или уничтожив более двух третей османского флота. В ответ османы построили 250 новых судов в течение шести месяцев.[NEWLINE][NEWLINE]«Вы пришли посмотреть, как мы переносим наше несчастье. Но я хотел бы, чтобы вы знали разницу между вашей потерей и нашей. Отнимая у вас Кипр, мы лишили вас руки; победив наш флот, вы только побрили нашу бороду».[NEWLINE][TAB]— Великий визирь Мехмед Соколлу, о поражении при Лепанто и захвате Кипра, который османы взяли ранее в том же году</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TERSANE">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_OTTOMAN_TERSANE]Терсане[\LINK]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TERSANE_HELP">
		<Text>Можно построить только в воде рядом с принадлежащим городу и не может быть соседним с другим Терсане.[NEWLINE][NEWLINE]Постройка Терсане расширит ваши культурные границы вокруг Терсане, увеличит ваш лимит снабжения [ICON_WAR] военными юнитами на 1 и потребует этого юнита.[NEWLINE][NEWLINE]+25% [ICON_PRODUCTION] производства и +10 опыта для военных кораблей, построенных в городе, владеющем этой клеткой. Юниты, стоящие на Терсане, получают +50% [ICON_STRENGTH] защиты клетки. Содержит [COLOR_POSITIVE_TEXT]Укрепления[ENDCOLOR], позволяющие принадлежащим юнитам оставаться на этой клетке после атаки. Наносит 30 урона соседним вражеским юнитам.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_CHARBAGH">
		<Text>Чарбаг</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_CHARBAGH_TEXT">
		<Text>Чарбаг — это огороженный сад, разделенный на четыре квадратные секции, характерный для индо-персидской культуры. Эти сады ведут свои корни к парадайзе Ахеменидской империи, а возможно, еще дальше к ассирийским садовым дизайнам. Строительство чарбагов было бесценным инструментом государства, демонстрирующим способность короля приносить жизнь в иначе пустынную местность; угловое, упорядоченное строительство служило контрастом хаосу природы. Персидские и позднее персизированные культуры использовали строительство садов как тонкий способ продемонстрировать власть Царя над царями над своим царством и естественным миром в нем через создание общественных пространств.[NEWLINE][NEWLINE]Персидские сады запали в воображение средиземноморских и западных мыслителей. Парадайза является корнем греческого «парадис», формируя современные представления о земном Эдеме в искусстве и поэзии.[NEWLINE][NEWLINE]Чарбаг может быть построен [ICON_WORKER] рабочими на суше с доступом к пресной воде и не соседне с другим Чарбагом.[NEWLINE][NEWLINE]Каждый Чарбаг дает [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство, [ICON_GOLD] золото и [ICON_CULTURE] культуру. Во время [ICON_GOLDEN_AGE] золотого века добыча Чарбага увеличивается на +1 [ICON_PRODUCTION] производства и [ICON_CULTURE] культуры в дополнение к обычному +1 [ICON_GOLD] золота.[NEWLINE][NEWLINE]+5% [ICON_GREAT_PEOPLE] очков великих людей в городе за каждый обрабатываемый Чарбаг.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_CHARBAGH_HELP">
		<Text>Чарбаг может быть построен [ICON_WORKER] рабочими на суше с доступом к пресной воде и не соседне с другим Чарбагом.[NEWLINE][NEWLINE]Каждый Чарбаг дает [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство, [ICON_GOLD] золото и [ICON_CULTURE] культуру. Во время [ICON_GOLDEN_AGE] золотого века добыча Чарбага увеличивается на +1 [ICON_PRODUCTION] производства и [ICON_CULTURE] культуры в дополнение к обычному +1 [ICON_GOLD] золота.[NEWLINE][NEWLINE]+5% [ICON_GREAT_PEOPLE] очков великих людей в городе за каждый обрабатываемый Чарбаг.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_CHARBAGH">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_PERSIA_CHARBAGH]Чарбаг[\LINK]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_CHARBAGH_HELP">
		<Text>Строит Чарбаг, который увеличивает [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство, [ICON_GOLD] золото и [ICON_CULTURE] культуру и увеличивает скорость генерации [ICON_GREAT_PEOPLE] великих людей.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_CHARBAGH_REC">
		<Text>Увеличит [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство, [ICON_GOLD] золото, [ICON_CULTURE] культуру и скорость генерации [ICON_GREAT_PEOPLE] великих людей.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_QIZILBASH">
		<Text>Кызылбаши</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_QIZILBASH_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_QIZILBASH_TEXT">
		<Text>Кызылбаши (тур.: «красноголовые») изначально было уничижительным прозвищем для последователей суфийского ордена Сафавийя. Названные по своим отличительным малиновым головным уборам, кызылбаши организовались в шиитское общество, напоминающее европейский рыцарский орден. Хотя в основном туркменского происхождения, кызылбаши оказались решающими в установлении иранской династии Сафавидов.[NEWLINE][NEWLINE]В кампании по мщению за смерть своего отца Исмаил I повел 7000 воинов-кызылбашей к победе над силами Ак-Коюнлу в 30 000 человек и основал Сафавидское государство. В течение одиннадцати коротких лет Исмаил привел весь Иран под свой контроль, став первым этнически иранским монархом, объединившим Иран за более чем 850 лет. Хотя они сделали его могущественным королем, Исмаил опасался влияния кызылбашей над иранским народом. Исмаил и его преемники проведут следующие 80 лет, уменьшая угрозу, исходящую от чужеземных кызылбашей, заменяя их рабами-солдатами с Кавказа. Тем не менее кызылбаши сохраняли место почета в Сафавидской империи, как на поле боя, так и при дворе.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_QIZILBASH_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BARBICAN">
		<Text>Барбикан</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BARBICAN_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BARBICAN_TEXT">
		<Text>Барбикан — это укрепленный форпост или стрелковая башня, являющаяся частью внешней обороны города. Башни часто располагались с прямой линией обстрела к городским воротам и соединялись с городскими стенами через огороженную дорогу, называемую «шея». Самый известный барбикан был построен в Кракове в 1499 году во время правления Яна Ольбрахта. Его строительство черпало вдохновение из двух других барбиканов в Торуне (1429) и Хелме (1449) и было построено в ответ на опасность, исходящую от наступающих османских и валашских сил.[NEWLINE][NEWLINE]Барбиканы устарели в XV веке из-за усовершенствований осадной тактики и артиллерии. Варшавский барбикан, воздвигнутый в 1540 году, был анахронизмом задолго до своего завершения. Башня использовалась только один раз шведами в 1656 году, пытаясь помешать Польше вернуть город. Шведы захватили город без боя два года назад.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BARBICAN_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PANCERNY">
		<Text>Панцерный казак</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PANCERNY_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PANCERNY_TEXT">
		<Text>Панцерные казаки — польские кавалеристы X-XVIII веков, названные по их кольчужной броне. Панцерные казаки были организованы в роты, каждая рота состояла из 60 до 200 всадников. Исключительно хорошо бронированные, они использовали кольчужную или латную броню, наручи, шлемы и щиты-баклеры. Наиболее распространенным вооружением были сабли, рефлексивные луки и, с появлением пороха, кремневые пистолеты и карабины.[NEWLINE][NEWLINE]После подъема тяжелой кавалерии панцерные казаки часто работали в сотрудничестве с более новыми и тяжело вооруженными гусарами, усиливая кавалерийскую атаку и преследуя разбегающихся врагов. Ко второй половине XVII века они составляли примерно 70% всех солдат в польской армии, сражавшихся против казаков, татар и шведов. Гусары и панцерные казаки были в конечном итоге объединены для формирования польско-литовской «Народной Кавалерии».</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PANCERNY_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARAE">
		<Text>Мараэ</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARAE_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARAE_TEXT">
		<Text>Мараэ (или Малеа) — это общественное, священное пространство в большинстве полинезийских культур. Мараэ обычно представляет собой поляну, иногда обрамленную камнями или столбами, а иногда с сопутствующим укрытием позади нее. В большинстве полинезийских культур функция Мараэ упала или исчезла с приходом христианства, но она сохранила свое общественное и культурное значение у маори современной Новой Зеландии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARAE_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VAKA_NUI">
		<Text>Вака Нуи</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VAKA_NUI_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VAKA_NUI_TEXT">
		<Text>Отличительные двухкорпусные катамараны, разработанные австронезийцами, возможно, являются самыми ранними примерами судов для открытого океана. Эти исключительно устойчивые суда позволили полинезийцам исследовать и заселять острова по всему Тихому океану. Дизайны катамаранов пережили возрождение в современные времена благодаря своим многочисленным преимуществам перед однокорпусными кораблями. Это возрождение катамаранов также возобновило интерес к полинезийской навигации и кораблестроению, с многочисленными воссозданиями традиционных полинезийских судов, строящихся как для культурных, так и для исследовательских целей.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VAKA_NUI_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CACADOR">
		<Text>Касадор</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CACADOR_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CACADOR_TEXT">
		<Text>Касадоры были элитной легкой пехотой португальской армии в XVIII и XIX веках. Дивизии были прославлены своей меткостью и коричневыми мундирами — одной из первых попыток военного камуфляжа. После сокрушительного поражения и оккупации Португалии Наполеоном англичане вмешались от имени своего союзника, чтобы сплотить и реорганизовать совместную войну для возвращения страны. Британский генерал Уильям Бересфорд сформировал Касадоров для выполнения роли стрелков, аналогичной немецким егерям или американским рейнджерам. Под этим объединенным командованием Касадоры помогли вернуть португальскую независимость и отличились как «бойцовские петухи» португальской армии, пока подразделения не были окончательно расформированы в военных реформах 1911 года.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CACADOR_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_UNIVERSITY_OF_COIMBRA">
		<Text>Университет Коимбры</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_UNIVERSITY_OF_COIMBRA_HELP">
		<Text>Возможные тематические бонусы:[NEWLINE][ICON_BULLET] +10 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранных[ENDCOLOR] [ICON_GW_WRITING] великих произведения письменности из [COLOR_CYAN]разных эпох[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_UNIVERSITY_OF_COIMBRA_TEXT">
		<Text>Открытый в 1290 году, Университет Коимбры является одним из старейших центров высшего образования в мире. Университет был основан королем Динишем как Лиссабонский Estudo Geral, изначально с факультетами искусств, права, канонического права и медицины. Будучи первым и единственным университетом в Португалии в течение 350 лет, Университет Коимбры стал центром образовательного, политического и социального влияния в Португалии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_UNIVERSITY_OF_COIMBRA_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORNIX">
		<Text>Форникс</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORNIX_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORNIX_TEXT">
		<Text>Римская триумфальная арка, или Форникс, — это отдельно стоящие арочные проходы, предназначенные для пересечения над дорогами, памятник, через который можно пройти, являющийся эмблемой римской архитектуры. Во время Римской республики форницы строились в честь генералов, которые привели римлян к великой победе. Генерал возглавлял парад через город Рим, пока не прибыл к сенату. Часто торжества продлевались серией игр и банкетов. Позднеимперские римляне подражали полумифической традиции триумфа и его арок, но арочные проходы начали использоваться более свободно для увековечивания смертей различных императоров, основания новых колоний и строительства другой инфраструктуры. Использование больших арок как военных мемориалов продолжается до настоящего времени.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORNIX_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_VILLA">
		<Text>Вилла</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_VILLA_HELP">
		<Text>Уникальное римское улучшение. Нельзя построить на ресурсах или соседне с городом или другой Виллой.[NEWLINE][NEWLINE]Ресурс [ICON_RES_FIGS] инжира появляется на клетке без ресурсов, соседней с Виллой при строительстве, заявляя клетку, если она ничья. Ресурс [ICON_RES_FIGS] инжира удаляется при удалении Виллы.[NEWLINE]Предоставляет дополнительную [ICON_CULTURE] культуру на клетке и +2 [ICON_FOOD] пищи в [ICON_CAPITAL] столице.[NEWLINE]+1 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_GOLD] золота соседним плантациям.[NEWLINE]+1 [ICON_FOOD] пищи и [ICON_GOLD] золота соседним фермам.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_VILLA_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_VILLA_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Виллы были загородными домами римских граждан высшего класса. По мере прогрессивных завоеваний и расширения римских территорий и богатства вилла эволюционировала от относительно простых пристанищ для социальной элиты до экстравагантных центров обширных сельскохозяйственных угодий, называемых латифундиями — древнего предшественника современных агрокомпаний. Первые латифундии были созданы из земель, конфискованных у завоеванных народов в начале II века до н.э. в Магна Греция (Южная Италия). Система латифундий расширилась с последующими завоеваниями в Испанию и Северную Африку.[NEWLINE][NEWLINE]Эти поместья зависели от принудительного труда для своей производительности, часто поставляемого через порабощение тех же людей, которые занимали землю до завоевания. Латифундии консолидировали сельскохозяйственное производство в более крупные поместья с большей экономией на масштабе; владельцы реинвестировали прибыль, покупая мелкие соседние фермы для увеличения своих владений. Вытесненные со своих ферм и замененные рабским трудом, римское крестьянство было вынуждено искать работу в городах Рима, хотя часто прибегая к скваттингу и подаяниям.[NEWLINE][NEWLINE]Латифундии стали шаблоном, на котором поздние европейские нации основывали свои имперские эксперименты. Испанцы особенно примечательны тем, что смоделировали систему энкомьенда по образцу позднеримских латифундий.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_VILLA">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_VILLA]Виллу[\LINK]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_VILLA_HELP">
		<Text>Строит Виллу, которая дает [ICON_CULTURE] культуру на клетке и [ICON_FOOD] пищу навсегда в [ICON_CAPITOL] столице.[NEWLINE]По завершении ресурс [ICON_RES_FIGS] инжира появляется на случайной соседней клетке без ресурсов, заявляя клетку, если она ничья.[NEWLINE]Соседние плантации получают +1 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_GOLD] золота.[NEWLINE]Соседние фермы получают +1 [ICON_FOOD] пищи и [ICON_GOLD] золота.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_VILLA_REC">
		<Text>Увеличит [ICON_FOOD] пищу и [ICON_CULTURE] культуру и создаст ресурс [ICON_RES_FIGS] инжира.[NEWLINE]Предоставляет дополнительную [ICON_FOOD] пищу и [ICON_GOLD] золото соседним фермам, а [ICON_GOLD] золото и [ICON_CULTURE] культуру соседним плантациям.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POGOST">
		<Text>Погост</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POGOST_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POGOST_TEXT">
		<Text>Погост как учреждение русской сельской жизни существовал почти тысячелетие, и за это время он претерпел множество трансформаций. Во многих средневековых русских государствах погосты начинались как постоялые дворы и жилье для знати и духовенства, но могли также служить центрами общинной жизни и торговыми центрами. К концу X века, однако, погосты эволюционировали в административные и законодательные центры по всем славянским государствам. К 1775 году последний погост-управляемый административный район был упразднен, а здания были перепрофилированы как приходы Русской православной церкви.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POGOST_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
