<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HARAPPAN_RESERVOIR_STRATEGY">
		<Text>Уникальное индийское здание, заменяющее {TXT_KEY_BUILDING_AQUEDUCT}. В дополнение к бонусам {TXT_KEY_BUILDING_AQUEDUCT}, {TXT_KEY_BUILDING_HARAPPAN_RESERVOIR} сохраняет больше [ICON_FOOD] Пищи при росте [ICON_CITIZEN] населения; повышает эффективность ферм; и увеличивает производство [ICON_FOOD] Пищи в городе в зависимости от числа последователей основной [ICON_RELIGION] религии этого города.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DHANURDHARA">
		<Text>Дханурдхара</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DHANURDHARA_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DHANURDHARA_TEXT">
		<Text>Стрельба из лука была наиболее почитаемым воинским искусством древней Индии. Многие культурные герои и боги в ведийских текстах описываются как лучники невиданного мастерства, включая Арджуну, Раму, Карну и самого Шиву. Традиционные индийские луки описываются как длинные, соответствующие росту их пользователей, но без той огромной силы, что была у валлийских длинных луков.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DHANURDHARA_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DJONG">
		<Text>Джонг</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DJONG_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DJONG_TEXT">
		<Text>На момент их создания в I веке н.э. джонги были безусловно крупнейшими и наиболее совершенными мореходными судами в мире. Вмещая в среднем более 400 тонн груза и способные выдерживать тайфунные ветры, эти чудеса инженерии расширили яванские торговые сети от северного Китая до Ганы. Во времена империи Маджапахит джонги были вооружены первыми казнозарядными пушками — латунными цетбангами, которые помогли им завоевать весь Индонезийский архипелаг. Джонги широко использовались вплоть до XVI века, а методы проектирования джонгов распространились по всей Азии, повлияв на создание знаменитых китайских джонков.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DJONG_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_KAMPONG">
		<Text>Кампонг</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_KAMPONG_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_KAMPONG_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Термин «Сама-Баджао» относится к единой этнической группе, расселённой на территории современных Филиппин, Индонезии и Малайзии. Сама ведут полуседой образ жизни в хижинах на сваях или «кампонгах» на прибрежных мелководьях, тогда как Баджао — это кочевые группы, живущие в домашних лодках. Сама-Баджао игнорируют национальные и этнические границы, путешествуя и рыбача между островами в открытом море. Сама-Баджао часто нанимались как каперы и налётчики сривиджайскими царствами. Баджао-Лаут обладают уникальными способностями, позволяющими им лучше видеть под водой, а также нырять дольше и глубже, чем любая другая группа людей.[NEWLINE][NEWLINE]В последние годы Баджао-Лаут были вынуждены перейти к оседлому образу жизни различными правительствами и сталкиваются с дискриминацией как язычники, чужаки и нелегальные жители. Сочетание переловы и модернизации угрожает кочевым традициям баджао, поскольку их принудительно переселяли на сушу. Тем не менее, несколько общин Баджао-Лаут всё ещё путешествуют на своих лепа-лепа по синим водам Юго-Восточной Азии, выходя на берег лишь несколько раз в год.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_KAMPONG_HELP">
		<Text>Уникальное индонезийское улучшение. Кампонг может быть построен [ICON_WORKER] погруженными Рабочими на прибрежных и озёрных клетках, но не рядом с другим кампонгом.[NEWLINE][NEWLINE]Каждый кампонг даёт [ICON_FOOD] Пищу, [ICON_PRODUCTION] Производство и [ICON_CULTURE] Культуру.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_KAMPONG">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_INDONESIA_KAMPONG]Кампонг[\LINK]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_KAMPONG_HELP">
		<Text>Создаёт кампонг, который увеличивает [ICON_FOOD] Пищу, [ICON_PRODUCTION] Производство и [ICON_CULTURE] Культуру.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_KAMPONG_REC">
		<Text>Это увеличит [ICON_FOOD] Пищу, [ICON_PRODUCTION] Производство и [ICON_CULTURE] Культуру.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PROWLER">
		<Text>Бродяга</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PROWLER_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PROWLER_TEXT">
		<Text>В отличие от многих других племён, ирокезы имели лёгкий доступ к торговым товарам в голландских фортов вдоль реки Гудзон и торговали различными товарами и предметами роскоши. Оружие войны, такое как железный топор и мушкет, пользовалось большим спросом, и к 1640-м годам ирокезы были хорошо экипированы для борьбы со своими традиционными врагами — гуронами и алгонкинами. Обычные мушкеты обменивались на меха и еду, но часто они были легче и меньше калибром, чем военные мушкеты. Голландцы и британцы боялись давать высококачественное оружие людям, которые могли обернуться против них, но ирокезы часто находили, что более лёгкое оружие лучше подходит для пересечённой местности.[NEWLINE][NEWLINE]Тактика войны изменилась после приобретения ирокезами огнестрельного оружия. Смертоносность их нового оружия поставила ирокезов, никогда не бывших многочисленным народом, в опасное положение. Обычай племён поглощать беженцев и военнопленных изменился, поскольку всё меньше воинов выживало в столкновениях с европейским оружием. Большие армии с выдающимися вождями и шаманами сменились партизанской тактикой — маленькими отрядами под руководством командиров.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PROWLER_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TADODAHO">
		<Text>Тадодахо</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TADODAHO_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TADODAHO_TEXT">
		<Text>Тадодахо, также называемый Хранителем Огня, относится к главе Великого Совета Шести Наций, включающего кайюга, могавков, онейда, онондага, сенека и таскарора. Духовный и политический лидер, эта позиция восходит к первоначальному основанию Конфедерации ирокезов; вождь (хойенах) народа онондага во времена Гайаваты и Великого Умиротворителя носил имя Тадодахо. Лидерство в Великом Совете и почётное титулование его основателя передавались веками и является пожизненным назначением. Говорят, что с момента основания Конфедерации Гауденосауни (также называемой ирокезами) было 27 Тадодахо.[NEWLINE][NEWLINE]Великий Советный Огонь Лиги ирокезов всё ещё находится в резервации онондага в современном штате Нью-Йорк. Тадодахо недавней истории продолжают бороться за репатриацию и сохранение культуры, языка и истории Гауденосауни, а также обращаться к правительствам США и Канады в защиту земель и договорных прав своего народа.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TADODAHO_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO">
		<Text>Додзё</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO_TEXT">
		<Text>Додзё — японский термин, который буквально означает «место Пути». Первоначально додзё были пристройками к храмам. Этот термин может относиться к формальному месту обучения любому японскому искусству «до», но обычно считается формальным местом сбора учеников любого стиля японских боевых искусств, таких как карате, дзюдо или самураи, для проведения тренировок, экзаменов и других связанных мероприятий. Понятие о том, что додзё относится только к месту обучения конкретно азиатским боевым искусствам, является западной концепцией; в Японии любое спортивное сооружение, включая школы профессионального рестлинга, может называться додзё из-за его тесных корней в боевых искусствах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOJO_STRATEGY">
		<Text>Уникальное японское здание, заменяющее {TXT_KEY_BUILDING_ARMORY}. В дополнение к бонусам {TXT_KEY_BUILDING_ARMORY}, {TXT_KEY_BUILDING_DOJO} даёт больше опыта обучения и больше военного снабжения; дарует улучшение {TXT_KEY_PROMOTION_BUSHIDO} всем ближнобойным, огнестрельным, конным и бронированным юнитам, которое предлагает одно из восьми возможных улучшений этим типам юнитов после их первого боя и увеличивает силу юнита по мере получения им урона; и производит [ICON_RESEARCH] Науку и [ICON_CULTURE] Культуру, когда юниты получают опыт в бою.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KABUKI_THEATER">
		<Text>Театр Кабуки</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KABUKI_THEATER_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KABUKI_THEATER_TEXT">
		<Text>Кабуки — классический японский танцевально-драматический жанр, известный стилизацией драмы и сложным гримом, который наносят некоторые исполнители. Эта форма искусства была создана в 1603 году, когда Идзумо-но Окуни, жрица Идзумо-тайся, начала исполнять новый стиль танцевальной драмы на высохших руслах рек Киото. Несмотря на все потрясения японской модернизации, кабуки остаётся самым популярным из традиционных стилей японской драмы и помог возродить интерес к другим формам традиционного японского искусства.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KABUKI_THEATER_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_YAMATO">
		<Text>Ямато</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_YAMATO_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_YAMATO_TEXT">
		<Text>Линкоры класса «Ямато» были жемчужиной Императорского японского флота во время Второй мировой войны. С водоизмещением 73 000 тонн при полной загрузке они были самыми тяжёлыми и мощно вооружёнными линкорами, когда-либо построенными. Каждый «Ямато» нёс девять 18,1-дюймовых орудий — крупнейшей корабельной артиллерии, когда-либо установленной на военном корабле, каждое из которых могло стрелять 3000-фунтовыми снарядами на расстояние более 26 миль. Два линкора класса — «Ямато» и «Мусаси» — были достроены, а третий, «Синано», был переоборудован в авианосец во время строительства. Все были потоплены американскими силами во время Второй мировой войны.[NEWLINE][NEWLINE]Благодаря своим размерам, скорости и мощи линкоры класса «Ямато» наглядно воплощали решимость Японии и готовность защищать свои интересы против западных держав, особенно США. Одна из причин, по которой этот военный корабль может иметь такое значение в японской культуре, заключается в том, что слово «Ямато» часто использовалось как поэтическое название самой Японии. Таким образом, строительство и гибель линкоров «Ямато» стали символом расцвета и упадка японских имперских устремлений.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_YAMATO_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON">
		<Text>Совон</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON_TEXT">
		<Text>Совоны были наиболее распространёнными учебными заведениями Кореи в период середины и поздней династии Чосон. Это были частные учреждения, сочетающие функции конфуцианского святилища и подготовительной школы. С точки зрения образования, совоны в основном занимались подготовкой студентов к государственным экзаменам на гражданскую службу. В большинстве случаев совоны обслуживали только учеников аристократического класса янбан.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SEOWON_STRATEGY">
		<Text>Уникальное корейское здание, заменяющее {TXT_KEY_BUILDING_UNIVERSITY}. В дополнение к бонусам {TXT_KEY_BUILDING_UNIVERSITY}, {TXT_KEY_BUILDING_SEOWON} усиливает [ICON_GREAT_WORK] Великие Произведения и улучшения Великих Людей, и даёт больший прирост [ICON_RESEARCH] Науки при росте [ICON_CITIZEN] населения.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHAEBOL">
		<Text>Чеболь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHAEBOL_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHAEBOL_TEXT">
		<Text>Чеболи — мощные транснациональные корпорации, возникшие в Южной Корее. Начав как семейный бизнес, щедрые государственные инвестиции позволили чеболям быстро индустриализировать сельскую экономику Южной Кореи, в то, что назвали «Чудо на реке Ханган». Чеболи стали центром южнокорейской экономики и олицетворением непобедимости промышленной мощи Южной Кореи до финансовых кризисов конца XX века, когда несколько крупных чеболов обанкротились.[NEWLINE][NEWLINE]Чеболи по-прежнему доминируют в южнокорейской экономике и социальной ткани, а некоторые, такие как Samsung и Hyundai, стали мировыми брендами. Сегодня чеболи обеспечивают более 80% экспорта Южной Кореи, а крупнейший чеболь составляет 17% всего ВВП страны.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHAEBOL_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_KUNA">
		<Text>Куна</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_KUNA_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_KUNA_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]«Куна» — майяское слово, означающее храм или церковь. Майяские Куна были схожи по дизайну с зиккуратами и пирамидами Евразии. Хотя от самих Куна в основном остались только развалины, когда-то они были центрами больших городов. Наиболее известной из них является Чичен-Ица, памятник настолько величественный, что заслуживает статуса Чуда Света!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_KUNA_HELP">
		<Text>Уникальное майяское улучшение.[NEWLINE][NEWLINE]Может быть построено только в Лесах или Джунглях и не может быть примыкающим к другой Куна.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_KUNA">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_KUNA]Куна[\LINK]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_KUNA_HELP">
		<Text>Нельзя строить вплотную к другой Куна.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_KUNA_REC">
		<Text>Это увеличит [ICON_RESEARCH] Науку и [ICON_PEACE] Веру.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PITZ_COURT">
		<Text>Площадка для Пиц</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PITZ_COURT_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PITZ_COURT_TEXT">
		<Text>Мезоамериканская мячная игра, или «Пиц», — это игра ритуального и культурного значения среди народа майя. Цель игры — поддерживать мяч в игре как можно дольше, отбивая его взад-вперёд в наклонной арене с помощью бёдер, хотя некоторые варианты позволяли использовать локти, плечи и даже ракетки. Самые ранние археологические свидетельства игры происходят из площадки, которой оценочно 3400 лет.[NEWLINE][NEWLINE]Более 1300 различных мячных площадок были найдены в руинах майя, с относительно малым изменением размера или планировки на протяжении тысячелетий. Каждая площадка имеет форму узкой аллеи с пологими стенами по обеим сторонам и замкнутыми торцевыми зонами. Это придавало площадке примерно H-образную планировку. Более поздние версии мячных площадок включали кольца на середине, подвешенные на стенах. Фактическое попадание мяча в кольцо должно было быть редким событием, поскольку игроки не могли использовать руки или ноги, чтобы направлять мяч. Более того, кольца были лишь немного больше самого мяча и находились далеко от игровой аллеи.[NEWLINE][NEWLINE]Игра была для народа майя не просто спортивным мероприятием, служа заменой войне в случае спора между городами. Позднее классическое майяское искусство предполагает связь между мячной игрой и ритуальными жертвоприношениями, когда победители обезглавливались в качестве приношения богам. Майянский Миф о Близнецах из Пополь-Вух описывает игру между героями-близнецами Хунахпу и Шбаланке и повелителями подземного мира, Одной Смертью и Семью Смертями. Игра проводилась для того, чтобы герои-близнецы могли вернуть голову Хунахпу, которая использовалась повелителями в качестве мяча (Хунахпу использовал для головы тыкву, пока его настоящая голова не была возвращена).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PITZ_COURT_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HOLKAN">
		<Text>Холкан</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HOLKAN_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HOLKAN_TEXT">
		<Text>Майя часто идеализируются западными историками как миролюбивая цивилизация, но майя не были чужды войне. Однако, в отличие от войн Европы и Азии, майя вели высокоритуализированную форму боя, основанную на астрологических и религиозных соображениях не меньше, чем на политических. Споры из-за земель, влияния и ресурсов были обычным делом, но потребность в человеческих жертвоприношениях также была фактором, приводившим к войне.[NEWLINE][NEWLINE]Знать и жречество городов майя сохраняли монополию на насилие, делая все, кроме самых отчаянных войн, строго делом высшего класса. Оружие из обсидиана и кремня запасалось во дворцах вельмож и королей, которые призывали свои семьи вести набеги. Лидеры таких экспедиций назывались «Холкан».</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HOLKAN_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GER">
		<Text>Юрта</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GER_TEXT">
		<Text>Юрта, называемая монголами «гер», — это переносное, изогнутое жилище, традиционно используемое кочевниками в степях Центральной Азии как их дом. Конструкция включает корону или сжимающееся колесо, обычно паровое изогнутое, поддерживаемое кровельными рёбрами, которые изгибаются вниз на конце, где они встречаются с решётчатой стеной (также паровой изогнутой). Верх стены предотвращается от расползания с помощью натяжной ленты, которая противодействует силе кровельных рёбер. Конструкция обычно покрывается слоями ткани и войлока из овечьей шерсти для изоляции и защиты от непогоды. Традиционное убранство внутри юрты в основном основано на узорах. Эти узоры обычно не соответствуют вкусу, а происходят из священных орнаментов с определённой символикой. Среди наиболее распространённых символов, представляющих силу, — кхас (свастика) и четыре могущественных зверя (лев, тигр, гаруда и дракон), а также стилизованные изображения пяти стихий (огонь, вода, земля, металл и дерево), считающихся фундаментальными неизменными элементами космоса. Такие узоры обычно используются в доме с верой, что они принесут силу и обеспечат защиту.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GER_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GER_STRATEGY">
		<Text>Уникальное монгольское здание, заменяющее {TXT_KEY_BUILDING_SMOKEHOUSE}. В дополнение к бонусам {TXT_KEY_BUILDING_SMOKEHOUSE}, {TXT_KEY_BUILDING_GER} даёт [ICON_PEACE] Веру; усиливает пастбища; даёт [ICON_PRODUCTION] Производство при расширении границ; и ускоряет расширение границ.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_ORDO">
		<Text>Ордо</Text>
		<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_ORDO_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_ORDO_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Просто переведённое, «ордо» означает «палаточный дворец». Однако ордо было чем-то гораздо большим, чем просто палатка — это был центр племени для кочевых монголов.[NEWLINE][NEWLINE]Ордо служило штаб-квартирой и главным лагерем для хана и его воинов. Хотя построено для передвижения, оно имело стиль — от простых украшений до тщательно пришитых узоров. Ордо перемещалось с ханом и его воинами во время походов, обеспечивая им ощущение дома, где бы они ни путешествовали.[NEWLINE][NEWLINE]Вы можете построить Ордо в любом месте в пределах своей территории или непосредственно рядом с ней. При строительстве Ордо ваш максимум [ICON_WAR] Военного Снабжения увеличится на 1, а ваши культурные границы также расширятся, охватив Ордо со всех сторон на один гекс. Если новые культурные границы присвоят гексы, уже принадлежащие другой цивилизации, вы понесёте дипломатический штраф. В отличие от Цитадели, любой вражеский юнит, заканчивающий ход рядом с Ордо, не получает урона.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_ORDO_HELP">
		<Text>Уникальное монгольское улучшение Великого Человека, заменяющее {TXT_KEY_IMPROVEMENT_CITADEL}. Может быть построено только {TXT_KEY_UNIT_MONGOL_KHAN}.[NEWLINE][NEWLINE]Строительство Ордо присваивает прилегающие клетки.[NEWLINE][NEWLINE]+50% [ICON_STRENGTH] Оборонительной Силы для любого юнита, стоящего на этой клетке. Юниты, входящие на Ордо, полностью восстанавливают свои [ICON_MOVES] Очки Передвижения. Содержит [COLOR_POSITIVE_TEXT]Фортификации[ENDCOLOR], позволяющие своим юнитам оставаться на этой клетке после атаки, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Канал[ENDCOLOR], позволяющий дружественным [COLOR_POSITIVE_TEXT]Морским[ENDCOLOR] юнитам проходить через него.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ORDO">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_ORDO]Ордо[\LINK]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ORDO_HELP">
		<Text>Может быть построено только на своей территории или рядом с ней на ничейной клетке, и не может быть примыкающим к другим Ордо. Удаляет любой объект на клетке.[NEWLINE][NEWLINE]Строительство Ордо расширит ваши культурные границы, охватив Ордо, увеличит ваш максимум [ICON_WAR] Военного Снабжения на 1 и потребует этот юнит. Если новые культурные границы присвоят гексы, уже принадлежащие другой цивилизации, вы понесёте дипломатический штраф.[NEWLINE][NEWLINE]+50% [ICON_STRENGTH] Оборонительной Силы для любого юнита, стоящего на этой клетке. Восстанавливает [ICON_MOVES] Очки Передвижения любому юниту, входящему на эту клетку. Содержит [COLOR_POSITIVE_TEXT]Фортификации[ENDCOLOR], позволяющие своим юнитам оставаться на этой клетке после атаки, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Канал[ENDCOLOR], позволяющий дружественным [COLOR_POSITIVE_TEXT]Морским[ENDCOLOR] юнитам проходить через него.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BLACK_TUG">
		<Text>Чёрный туг</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BLACK_TUG_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BLACK_TUG_TEXT">
		<Text>Туг — это шест с кругово расположенными конскими хвостовыми волосами различных цветов наверху — символ важности лошадей в жизни монголов. Белошёрстное знамя использовалось как символ мирного времени, тогда как чёрное — военного. Оригинальное белое знамя быстро исчезло, но чёрное сохранилось как хранилище души Чингисхана. Монголы продолжали чтить знамя и построили монастырь для его охраны, но туг был в конечном итоге утерян во время сталинских репрессий против монгольских националистов, монахов и интеллектуалов в 1937 году.[NEWLINE][NEWLINE]Девять белых знамён Монголии были возрождены после принятия демократии в начале 1990-х годов, заменив прежние коммунистические флаги. Современные девять белых знамён хранятся в Дворце Правительства в Улан-Баторе; а современные монгольские чёрные знамёна — в Министерстве Обороны.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BLACK_TUG_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_YASSA">
		<Text>Принять Яссу</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_YASSA_HELP">
		<Text>{TXT_KEY_PRODUCTION_BUILDING_GLOBAL_EFFECTS}[NEWLINE][ICON_BULLET]+20% [ICON_PRODUCTION] Производства для [COLOR_YELLOW]{TXT_KEY_UNITCOMBAT_ARCHER} юнитов[ENDCOLOR] во всех городах[NEWLINE][ICON_BULLET]+20% [ICON_PRODUCTION] Производства для [COLOR_YELLOW]{TXT_KEY_UNITCOMBAT_SIEGE} юнитов[ENDCOLOR] во всех городах[NEWLINE][ICON_BULLET]+20% [ICON_PRODUCTION] Производства для [COLOR_YELLOW]{TXT_KEY_UNITCOMBAT_MOUNTED} юнитов[ENDCOLOR] во всех городах[NEWLINE][ICON_BULLET]+20% [ICON_PRODUCTION] Производства для [COLOR_YELLOW]{TXT_KEY_UNITCOMBAT_ARMOR} юнитов[ENDCOLOR] во всех городах[NEWLINE][ICON_BULLET]-40% [ICON_HAPPINESS_3] Модификатора Размера Империи от числа городов во всех городах[NEWLINE][ICON_BULLET]При завоевании города: +10 [ICON_GOLD] Золота +10 [ICON_RESEARCH] Науки +10 [ICON_CULTURE] Культуры во всех городах, масштабируется с Эрой[NEWLINE]----------------[NEWLINE]Требуемая технология: [COLOR_CYAN]{TXT_KEY_TECH_PHILOSOPHY_TITLE}[ENDCOLOR][NEWLINE]Макс. 1 на игрока</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_YASSA_TEXT">
		<Text>Ясса была тайным письменным сводом законов, созданным Чингисханом. Слово «Ясса» переводится как «приказ» или «указ». Это было де-факто законом Монгольской империи, хотя «закон» никогда фактически не был обнародован. Ясса, по-видимому, происходила из указов, изданных военное время, и позже была кодифицирована и расширена, включая культурные и жизненные нормы. Сохраняя Яссу в тайне, указы можно было модифицировать и использовать избирательно. Считается, что Яссой руководил сам Чингисхан с помощью главного судьи Монгольской империи: своего сводного брата Шихихутага. Чингисхан назначил своего второго сына Чагатая (также известного как Чагатай-хан) для надзора за исполнением законов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_YASSA_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIAD">
		<Text>Риад</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIAD_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIAD_TEXT">
		<Text>Риад — это традиционный североафриканский дом, построенный в перистильном формате, окружающем внутренний сад или двор. Эти дома часто были простыми снаружи, но богато украшенными внутри, демонстрируя смирение и строгость, сохраняя при этом комфорт и уединение семьи.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя архитектурный стиль менялся с годами, основная форма риада всё ещё используется в современном дизайне. Риады пережили что-то вроде возрождения во время французской оккупации Северной Африки. В соответствии с европейским увлечением сохранением исторических памятников, по всем крупным городам Марокко были предприняты реставрационные работы старых риадов, часто превращая старые риады в отели или рестораны.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIAD_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CORSAIR">
		<Text>Корсар</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CORSAIR_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
