<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDEPENDENCE_HALL">
		<Text>Зал Независимости</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDEPENDENCE_HALL_HELP">
		<Text>Открывает доступ к [COLOR_POSITIVE_TEXT]Фабрике Слейтера[ENDCOLOR], [COLOR_POSITIVE_TEXT]Вест-Пойнту[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Институту Смитсониана[ENDCOLOR] в [COLOR_CYAN]Промышленную эпоху[ENDCOLOR].
		[NEWLINE]Возможные бонусы тематизации:
		[NEWLINE][ICON_BULLET] +8 [ICON_CULTURE] и [ICON_TOURISM] за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]отечественных[ENDCOLOR] [ICON_GW_ART] Великих произведения искусства.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDEPENDENCE_HALL_TEXT">
		<Text>Первоначально построенный как здание законодательного собрания Пенсильвании, Зал Независимости — это место, где обсуждались и официально принимались Декларация независимости и Конституция Соединённых Штатов, что сделало его колыбелью американской нации. Сегодня Зал Независимости является музеем и центром Национального исторического парка Независимости в самом сердце Филадельфии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDEPENDENCE_HALL_STRATEGY">
		<Text>Убедитесь, что построили его до получения следующей социальной политики, чтобы воспользоваться уникальным снижением стоимости политики на 5% при первой возможности. Бонусы к культуре такие же, как у Королевской коллекции, но отсутствуют какие-либо требования к тематизации, поэтому помещайте любые Великие произведения искусства в слоты. Кроме того, он снижает Скуку на 1 во всех городах. Короче говоря, строительство Зала Независимости — приоритет.[NEWLINE][NEWLINE]Открывает возможность для Америки построить 1 из 3 уникальных чудес в Промышленную эпоху. Выбирайте, какое чудо лучше для вас, заранее, чтобы соответственно спланировать порядок исследования технологий.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_INDEPENDENCEHALL">
		<Text>Национальные сокровища</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_INDEPENDENCE_HALL_THEMING_BONUS_HELP">
		<Text>Чтобы максимизировать бонус, убедитесь, что все слоты для Великих произведений заполнены искусством из вашей цивилизации.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMITHSONIAN_INSTITUTION">
		<Text>Институт Смитсониана</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMITHSONIAN_INSTITUTION_TEXT">
		<Text>Институт Смитсониана, первоначально основанный в 1846 году как Национальный музей Соединённых Штатов, — это группа музеев и исследовательских центров, управляемых правительством США. Ласково называемый «чердаком нации» за его эклектичную коллекцию из 138 миллионов предметов, институт включает девятнадцать музеев, девять исследовательских центров и зоопарк, включая исторические и архитектурные памятники, в основном расположенные в округе Колумбия. Дополнительные объекты находятся в Аризоне, Мэриленде, Массачусетсе, Нью-Йорке, Вирджинии и Панаме. Ещё 170 музеев являются филиалами Смитсониана. Тридцать миллионов ежегодных посетителей института допускаются бесплатно; финансирование поступает из эндаумента института, частных, корпоративных и правительственных взносов, членских взносов, а также доходов от розничной торговли, концессий и лицензирования. Публикации института включают журналы Smithsonian и Air and Space.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMITHSONIAN_INSTITUTION_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMITHSONIAN_INSTITUTION_STRATEGY">
		<Text>Одно из трёх взаимоисключающих Чудес, которые Америка может построить после завершения Зала Независимости. Выбирайте свою судьбу с умом.[NEWLINE][NEWLINE]Обратите внимание, что все 3 Чуда имеют симметрию между собой, сосредоточиваясь либо на [ICON_CULTURE] культуре, [ICON_RESEARCH] науке, либо на [ICON_PRODUCTION] производстве схожим образом. Таким образом, на какой доход и тип победы вы больше всего ориентируетесь, должен влиять на ваш выбор.[NEWLINE][NEWLINE]Стройте Институт Смитсониана, если стремитесь к культурной или научной победе. Ваши города получают дополнительную [ICON_CULTURE] культуру в зависимости от их [ICON_GOLD] золотого дохода, что позволяет быстрее открывать социальные политики. Фокус на [ICON_GOLD] золоте в ход стал сильной стратегией с этого момента. Это чудо лучше всего сочетается с Искусством, поскольку эта ветвь социальных политик позволяет создавать больше Великих произведений или достопримечательностей, которые получают бонус [ICON_RESEARCH] к науке от этого Чуда. Идеология Свободы ещё больше увеличит выгоду от достопримечательностей и туризма.[NEWLINE][NEWLINE]Музеи и исследовательские лаборатории получают мощные бонусы, поэтому стоит строить их как можно скорее.[NEWLINE][NEWLINE]Поскольку оно открывается при Археологии, вы рано обнаружите места раскопок, поэтому рассмотрите возможность расширения возле незанятых мест, чтобы создавать достопримечательности на новых территориях. Они рекомендуются вместо Великих произведений, потому что помимо большего бонуса [ICON_RESEARCH] к науке они дают [ICON_GOLD] золото, которое увеличивает бонус [ICON_CULTURE] к культуре. Однако следите за количеством городов, чтобы избежать штрафа [ICON_TOURISM] к туризму.[NEWLINE][NEWLINE]Скидка 25% на покупку клеток за [ICON_GOLD] золото поощряет свободную покупку клеток для ускорения производства важных зданий, чудес или юнитов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WEST_POINT">
		<Text>Вест-Пойнт</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WEST_POINT_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WEST_POINT_TEXT">
		<Text>Военная академия Соединённых Штатов, неофициально известная как Вест-Пойнт, — старейшая служебная академия, готовящая кадетов к получению офицерских званий в Армии Соединённых Штатов. Академия известна тем, что выпустила некоторых из самых известных генералов в современной истории, а также многочисленных глав государств, как иностранных, так и отечественных. Кампус — старейший непрерывно действующий американский военный пост, первоначально построенный как речной форт для контроля судоходства по реке Гудзон. В результате кампус является национальным памятником, усыпанным многочисленными памятниками и статуями, представляющими его долгую и славную историю.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WEST_POINT_STRATEGY">
		<Text>Одно из трёх взаимоисключающих Чудес, которые Америка может построить после завершения Зала Независимости. Выбирайте свою судьбу с умом.[NEWLINE][NEWLINE]Обратите внимание, что все 3 Чуда имеют симметрию между собой, сосредоточиваясь либо на [ICON_CULTURE] культуре, [ICON_RESEARCH] науке, либо на [ICON_PRODUCTION] производстве схожим образом. Таким образом, на какой доход и тип победы вы больше всего ориентируетесь, должен влиять на ваш выбор.[NEWLINE][NEWLINE]Стройте Вест-Пойнт, если стремитесь к научной или победе господством. Ваши города получают дополнительную [ICON_RESEARCH] науку в зависимости от их [ICON_GOLD] золотого дохода, что позволяет быстрее открывать технологии и, следовательно, также помогает получить военное преимущество. Фокус на [ICON_GOLD] золоте в ход стал сильной стратегией с этого момента. Более того, Всплеск I — сильное повышение, которое получают все осадные и морские дальнобойные юниты, поэтому если вы планируете войну, рассмотрите это Чудо внимательнее. Несмотря на то, что Всплеск I даётся осадным юнитам, Минитмены настолько сильны, что их не следует заменять при атаке вражеских юнитов. Вест-Пойнт выигрывает больше всего от Верности, которая поощряет широкие империи, поскольку такая империя нужна как для научной победы, так и для победы господством. И Рационализм, и Промышленность также подходят, умножая доходы [ICON_RESEARCH] от зданий и увеличивая генерацию [ICON_GOLD] золота соответственно.[NEWLINE][NEWLINE]Военные академии и арсеналы получают мощные бонусы, поэтому стоит строить их как можно скорее.[NEWLINE][NEWLINE]Поскольку оно открывается при Военной науке, постарайтесь сосредоточиться на этой технологии в первую очередь, и в этот момент почему бы не построить Бранденбургские ворота, если можете?[NEWLINE][NEWLINE]Скидка 25% на покупку клеток за [ICON_GOLD] золото поощряет свободную покупку клеток для ускорения производства важных зданий, чудес или юнитов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SLATER_MILL">
		<Text>Фабрика Слейтера</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SLATER_MILL_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SLATER_MILL_TEXT">
		<Text>Национальный исторический памятник, фабрика Слейтера расположена у реки Блэкстоун в Поктукете, Род-Айленд. Смоделированная по образцу хлопкопрядильных фабрик, впервые созданных в Англии, фабрика Слейтера — первая в Северной Америке водяная хлопкопрядильная фабрика, использующая систему Аркрайта для прядения хлопка, разработанную Ричардом Аркрайтом. Сэмюэл Слейтер, основатель фабрики, проходил обучение в молодости в Белпере, Англия, у промышленника Джедедайи Стратта. Вскоре после иммиграции в Соединённые Штаты Слейтер был нанят Мозесом Брауном из Провиденса, Род-Айленд, для создания рабочего набора машин, необходимых для прядения хлопчатобумажной пряжи с использованием водяной энергии. Строительство машин, а также плотины, водного пути, водяного колеса и фабрики было завершено в 1793 году. Производство было основано на системе прядения хлопка Ричарда Аркрайта, которая включала чесальные, вытяжные и прядильные машины. Слейтер первоначально нанял детей и семьи для работы на своей фабрике, устанавливая модель, которая была воспроизведена по всей долине Блэкстоун и известна как «Система Род-Айленда». Позже её затмила Уолтемская система Фрэнсиса Кэбота Лоуэлла. Фабрика Слейтера стала первым объектом, внесённым в Национальный реестр исторических мест, и была признана Национальным историческим памятником 13 ноября 1966 года.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SLATER_MILL_STRATEGY">
		<Text>Одно из трёх взаимоисключающих Чудес, которые Америка может построить после завершения Зала Независимости. Выбирайте свою судьбу с умом.[NEWLINE][NEWLINE]Обратите внимание, что все 3 Чуда имеют симметрию между собой, сосредоточиваясь либо на [ICON_CULTURE] культуре, [ICON_RESEARCH] науке, либо на [ICON_PRODUCTION] производстве схожим образом. Таким образом, на какой доход и тип победы вы больше всего ориентируетесь, должен влиять на ваш выбор.[NEWLINE][NEWLINE]Стройте фабрику Слейтера, если стремитесь к дипломатической победе или победе господством. Ваши города получают дополнительное [ICON_PRODUCTION] производство в зависимости от их [ICON_GOLD] золотого дохода, что позволяет быстрее строить военные и дипломатические юниты. [ICON_RESEARCH] Наука или [ICON_CULTURE] культура, которые дают альтернативы, сильнее, если только у вас сильно не хватает [ICON_PRODUCTION] производства. Вест-Пойнт также поощряет господство, и обычно это лучший выбор, особенно если у вас не хватает [ICON_RESEARCH] науки, но ваши мощности [ICON_PRODUCTION] производства сильны. Иначе фабрика Слейтера может быть лучше. Фокус на [ICON_GOLD] золоте в ход стал сильной стратегией с этого момента. Это Чудо лучше всего сочетается с Государственным искусством, поскольку эта ветвь социальных политик помогает в установлении союзов с городами-государствами и получении голосов конгресса, а также даёт дополнительный торговый путь. Промышленность и Свобода добавят ещё торговых путей, которые важны, потому что с 25% более короткой продолжительностью торговых путей фабрики Слейтера вы сможете быстрее устанавливать свои франшизы.[NEWLINE][NEWLINE]Фабрики и фондовые биржи получают мощные бонусы, поэтому стоит строить их как можно скорее.[NEWLINE][NEWLINE]Скидка 25% на покупку клеток за [ICON_GOLD] золото поощряет свободную покупку клеток для ускорения производства важных зданий, чудес или юнитов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_AMERICA_QUOTE">
		<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Моя страна, тебе пою,[NEWLINE]Земля свободы, сладкая.[NEWLINE][TAB][TAB] — Сэмюэл Ф. Смит[NEWLINE][TAB]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOMESTEAD">
		<Text>Хомстед</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOMESTEAD_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOMESTEAD_TEXT">
		<Text>Хомстед — это комплекс зданий на большом земельном участке, обычно ранчо, освоенный в соответствии с законами США о хомстедах. Правительство США реализовало политику «свободной земли», позволяющую заявителям, по сути скваттерам, владеть землёй, которую они превратили в продуктивные фермы или ранчо. Почти 10% континентальной части Соединённых Штатов было заселено таким образом; 270 миллионов акров земли, заявленных примерно 1,6 миллионами хомстедерами между 1862 и 1930 годами.[NEWLINE][NEWLINE]Колонизация обширных территорий континентального центра оставила неизгладимый след в американской психике. Легенды о фронтире, Диком Западе, ковбоях и индейцах до сих пор пронизывают американскую культуру, формируя их чувство независимости, предприимчивого духа и господства над природой.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOMESTEAD_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MONITOR">
		<Text>Монитор</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MONITOR_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MONITOR_TEXT">
		<Text>Во время Гражданской войны «монитор» был бронированным паровым военным кораблём с очень низким фристбордом (всего фут от ватерлинии до палубы), несущим несколько тяжёлых орудий в одной или нескольких башнях. Предназначенные в основном для использования на реках, прорезающих южные территории, эти непригодные для мореплавания суда использовались для поддержки сухопутных сил, защиты береговых позиций и контроля судоходства по рекам; мониторы были решающими для побед Союза на Западе, особенно вдоль реки Миссисипи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MONITOR_STRATEGY">
		<Text>Монитор много выигрывает от бонусов к боевой мощи и повышения Бесстрашия, потому что комбинированное снижение урона на -8 работает лучше, чем меньше урона враги могут нанести вам. Поэтому повышайте своих мониторов как можно больше и сопровождайте их Великими адмиралами. Бонус к обороне города — небольшая выгода; главная сила этого корабля заключается в его высокой базовой боевой мощи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BIMARISTAN">
		<Text>Бимаристан</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BIMARISTAN_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BIMARISTAN_TEXT">
		<Text>Бимаристаны были центрами медицинского лечения, предшественниками современной больницы. Арабский мир отличался несколькими медицинскими практиками, которые стали обычными сегодня, включая разделение пациентов по их недугам на отделения, развитие медицинских карт пациентов, секуляризацию медицинской помощи и стандарты для медицинских работников, включая экзамены и лицензирование. Бимаристаны финансировались благотворительными фондами, называемыми Вакфами. Это гарантировало, что операции и стоимость лечения будут покрываться учреждением, независимо от расы, религии, пола или социального статуса пациента.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BIMARISTAN_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HASHEMITE_RAIDER">
		<Text>Хашимитский рейдер</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HASHEMITE_RAIDER_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HASHEMITE_RAIDER_TEXT">
		<Text>Давно считавшаяся «Больным человеком Европы», османская власть находилась в упадке задолго до того, как националистические настроения укоренились в арабском населении. Когда Первая мировая война разразилась среди европейских держав, османы принялись подавлять арабское несогласие. Арабские граждане ответили народным восстанием, провозгласив новую исламскую империю.[NEWLINE][NEWLINE]Хусейн бин Али, шариф Мекки, начал восстание в надежде восстановить хашимитскую династию в Аравии и возглавил своих соплеменников арабов в вооружённом восстании против их турецких властителей в Хиджазе. Увидев возможность связать османские силы на новом фронте, британцы пообещали признать арабское гегемонию и щедро субсидировать восстание, отправив теперь уже знаменитого Т.Э. Лоуренса в качестве связного. С этим новым притоком средств и оборудования арабы вели партизанскую войну через пустыню, парализуя османские линии снабжения. С помощью французского и английского флота они смогли захватить несколько портов вдоль средиземноморского побережья, что придало смелости ещё большему числу присоединиться к их делу.[NEWLINE][NEWLINE]С окончанием Первой мировой войны в 1918 году и поражением османов арабы ожидали полного сотрудничества своих европейских союзников при установлении их нового королевства. Однако у англичан и французов были другие планы. За закрытыми дверями французы и англичане тайно сформировали Соглашение Сайкса-Пико, которое разделило Ближний Восток между их сферами влияния. Это вопиющее предательство доверенного союзника отравило отношения между арабскими государствами и Западом с тех пор.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HASHEMITE_RAIDER_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_ROYAL_LIBRARY">
		<Text>Знания со всего мира</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_LIBRARY_THEMING_BONUS_HELP">
		<Text>Чтобы максимизировать бонус, убедитесь, что все три Великих произведения из иностранных цивилизаций.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LAMASSU_GATE">
		<Text>Врата Ламассу</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LAMASSU_GATE_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LAMASSU_GATE_TEXT">
		<Text>Ламассу — ассирийские защитные божества, часто изображаемые с человеческой головой, телом быка или льва и крыльями птицы. Ламассу были домашними защитными духами вавилонских и ассирийских простолюдинов и позже были приняты как королевские защитники. Изображения Ламассу встречаются по всей ассирийской архитектуре, расположенные как стражи на порогах зданий и в виде колоссальных статуй по обе стороны от городских и дворцовых ворот. Простые люди, со своей стороны, гравировали Ламасси на глиняных табличках и закапывали их под порогом своих дверей.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LAMASSU_GATE_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IRON_CHARIOT">
		<Text>Железная колесница</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IRON_CHARIOT_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IRON_CHARIOT_TEXT">
		<Text>Прежде чем лошади были выведены достаточно крупными, чтобы нести на спине людей, ассирийские колесницы использовались для врывания в рассеивания вражеских построений. Эти прочные колесницы были и платформой для лучников и метателей дротиков, и оружием самими по себе, формируя первую тактику ударных войск в истории. Признавая большую ценность лошадей как инструментов войны, ассирийцы завоевали части Мидии специально ради их уважаемых конных родословных.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IRON_CHARIOT_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SCHUTZENSTAND">
		<Text>Шютценштанда</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SCHUTZENSTAND_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SCHUTZENSTAND_TEXT">
		<Text>Штаншютцены изначально были стрелковыми гильдиями и ротами, сформированными в 15-16 веках в австрийском графстве Тироль. Штаншютце был зачисленным членом Шютценштанда («стрелкового клуба»), что автоматически обязывало его к добровольной военной защите штата Тироль и Форарльберг. По сути, это делало Штаншютценов тирольским местным ополчением и домашней гвардией.[NEWLINE][NEWLINE]Штаншютцены периодически призывались для защиты своей родины от восстаний и вторжений, но их действия в Первой мировой войне были особенно отличительными. Италия поздно вступила в войну против Австрии и открыла новый фронт через альпийские перевалы Тироля. Австрийцы уже направили батальоны тирольских рекрутов в другие места после начала войны, поэтому Штаншютцены, состоявшие из молодых, пожилых и раненых мужчин, были призваны защищать свою провинцию с минимальным предупреждением и материальной поддержкой. Несмотря на это, Штаншютцены храбро сражались в защиту своих домов и отбивали итальянцев неделями, пока не прибыли регулярные войска. Нет сомнений, что действия Штаншютценов спасли Австрию от разрушительного поражения от свежего вторжения захватнического врага.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SCHUTZENSTAND_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BALLHAUSPLATZ">
		<Text>Баллхаусплац</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BALLHAUSPLATZ_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BALLHAUSPLATZ_TEXT">
		<Text>Баллхаусплац — площадь в центре Вены, содержащая здание (по адресу Баллхаусплац 2), которое на протяжении более двухсот лет является официальной резиденцией самого старшего австрийского министра кабинета, государственного канцлера, сегодня федерального канцлера Австрии (премьер-министра). В результате Баллхаусплац часто используется как сокращение для Федеральной канцелярии Австрии. До 1918 года здесь также размещалось Министерство иностранных дел Австро-Венгрии. Подобно Даунинг-стрит или отелю Матиньон, слово Баллхаусплац (или Баллплац для краткости) является синекдохой для места власти.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BALLHAUSPLATZ_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GRENZER">
		<Text>Гренцер</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GRENZER_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GRENZER_TEXT">
		<Text>Военная граница Габсбургов состояла из разнообразного массива клиентских герцогств, солдат-поселенцев и беженцев. Эти пограничники, или Гренцеры, заслужили страшную репутацию бдительности, упорства и полевого мастерства после поколений защиты своих земель от османских набегов. Когда мусульманская угроза утихла в 18 веке, Гренцеры стали основой австро-венгерских сил в их европейских конфликтах, отличившись как гибкая и надёжная пехота в наполеоновских войнах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GRENZER_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TELPOCHCALLI">
		<Text>Тельпочкалли</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TELPOCHCALLI_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TELPOCHCALLI_TEXT">
		<Text>Тельпочкалли, что означает «Дом молодых людей», были центрами образования для ацтекской молодёжи. В то время как дети знати посещали отдельное учреждение, называемое Калмекак, Тельпочкалли были открыты для всех ацтекских мальчиков с 15 лет, что делает их одним из самых ранних примеров общественного образования в истории. Образование в ацтекском обществе фокусировалось на гражданском воспитании, военном деле и религии. Описания опыта взросления в Тельпочкалли описывают аскетичную и строгую среду, где от мальчиков ожидали выращивать свою собственную еду на коллективных фермах и им были даны обязанности, такие как поддержание и ремонт общественных сооружений, таких как храмы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TELPOCHCALLI_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HUEY_TEOCALLI">
		<Text>Уэй Теокалли</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_TEXT">
		<Text>В Ацтекской империи теокалли была террасированной пирамидой, увенчанной храмом с крышей, и служила местом проведения всех важных религиозных ритуалов в городе. Величайшая из этих теокалли находилась в самом сердце Теночтитлана, Уэй Теокалли (или, по-испански, Темпло Майор), посвящённая паре богов: Уицилопочтли, богу войны, и Тлалоку, богу сельского хозяйства (указание на то, что было важно в ацтекской культуре). У каждого бога был отдельный храм, к которому вели отдельные лестницы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HUEY_TEOCALLI_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_OTOMI">
		<Text>Отоми</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_OTOMI_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_OTOMI_TEXT">
		<Text>Отоми — древний народ из региона Альтиплано, предшествовавший прибытию мешика туда на тысячи лет. Имя Отоми — науатль, означающее «Тот, кто ходит со стрелами» в признание их силы и храбрости в бою. В рамках Тройного союза Отоми стало названием военного общества, возможно, из-за устрашающей репутации народа Отоми или потому, что они первоначально состояли из союзников и наёмников Отоми. Как бы то ни было, использование Отоми как названия этноса в рамках Ацтекской империи и как военной фракции затрудняет определение, что есть что в исторических записях.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_OTOMI_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SABUM_KIBITUM">
		<Text>Сабум Кибитум</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SABUM_KIBITUM_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SABUM_KIBITUM_TEXT">
		<Text>Вавилоняне произошли от полукочевых аморейских и аккадских племён из Верхней Месопотамии. С крахом шумерских и аккадских царств эти аморейские племена хлынули в Месопотамию без сопротивления и основали новые династии. Хотя во многих отношениях эти завоеватели ассимилировались в шумерскую культуру, их армии сохранили жёсткость своих кочевых корней.[NEWLINE][NEWLINE]Сабум Кибитум были тяжёлыми войсками вавилонян и одним из самых ранних примеров профессиональных солдат в истории. Собранные из королевской гвардии и городских жителей, Сабум Кибитум были вооружены длинными и короткими копьями, дротиками и луками, образуя дисциплинированные и гибкие боевые силы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SABUM_KIBITUM_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ETEMENANKI">
		<Text>Этеменанки</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ETEMENANKI_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ETEMENANKI_TEXT">
		<Text>Этеменанки был зиккуратом Мардука, бога грозы и главы вавилонского пантеона. Зиккураты были религиозными храмами, воздвигнутыми в месопотамских городах как буквальные дома для городского покровительствующего бога. Считалось, что боги изначально жили в высоких горах, поэтому зиккураты приняли форму искусственных гор внутри города, чтобы их обитавший бог чувствовал себя более комфортно.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ETEMENANKI_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BANDEIRANTE">
		<Text>Бандейранте</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BANDEIRANTE_TEXT">
		<Text>Бандейранте («те, кто несут флаг») были португальскими поселенцами в Бразилии 17 века и искателями счастья. Они возглавляли экспедиции, называемые бандейрас («флаги»), которые проникали вглубь Бразилии далеко на юг и запад от линии Тордесильяса 1494 года, которая официально разделяла кастильский или позже испанский (западный) домен от португальского (восточного) домена в Южной Америке. Хотя изначально они стремились захватить и принудить к рабству коренных американцев, бандейранте позже начали сосредотачивать свои экспедиции на поиске золотых, серебряных и алмазных рудников. Продвигаясь в неизведанные регионы в поисках прибыли и приключений, они расширяли эффективные границы бразильской колонии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BANDEIRANTE_STRATEGY">
		<Text>Избегайте разведки в начале игры (в разумных пределах), чтобы оставить много неисследованной территории для бандейранте, чтобы они могли даровать вам огромные количества [ICON_GOLD] золота, [ICON_RESEARCH] науки и [ICON_CULTURE] культуры, открывая клетки. Для справки: исследование 60% стандартной карты даст примерно 10 000 каждого ресурса. Эти ресурсы добавляются к ближайшему принадлежащему городу.[NEWLINE][NEWLINE]Бандейранте быстрее, лечится каждый ход и не использует движение на разграбление, поэтому используйте его для этого, но осторожно. В мирное время, после того как вы исследовали мир, используйте их для строительства шахт, каменоломен, бразильских лагерей и фортов в ваших приграничных городах.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
