<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STEAM_MILL_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_REDCOAT">
		<Text>Красная шинель</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_REDCOAT_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_REDCOAT_TEXT">
		<Text>Хотя красные мундиры не были редкостью в европейской военной истории (в определённые периоды их носили датские и даже французские подразделения), красная форма пехоты Британской армии и Королевского флота стала общепризнанным символом британской военной мощи как на национальном, так и на международном уровне. Изначально выбранная для снижения производственных затрат, красная форма распространялась постепенно — этот процесс можно проследить аж до войны Алой и Белой розы в XV веке. Во время реформ, приведших к созданию Новой модельной армии, красный цвет, к тому времени ставший неотъемлемой частью английской идентичности, стал преобладающим и сохранялся таким в последующие века: его известность закрепилась благодаря тому, что британская пехота носила его на протяжении всего периода империалистической политики — от Америки до Океании, от Африки до Европы и Азии. Единственные серьёзные изменения в цвете формы были решены после того, как огневая мощь стала гораздо более эффективной, и красный мундир из средства опознавания превратился в уязвимость. Тем не менее, он сохранил важную роль в британской военной церемониале: королевские гвардейцы до сих пор носят его во время службы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_REDCOAT_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STELE_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CHEWA">
		<Text>Чева</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CHEWA_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CHEWA_TEXT">
		<Text>Чева были воинской кастой знати средневекового Эфиопского общества, назначавшейся императором и получавшей земельные наделы за службу. Знать Чева прославилась использованием шотеля — резко изогнутого двухлезвийного меча, уникального для Эфиопской империи. Почти полукруглый шотел мог использоваться для захвата щитов или для ударов в обход них. Этот меч также мог служить для сбивания всадников с лошадей, повергая их на землю.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CHEWA_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_OROMO_CAVALRY">
		<Text>Кавалерия оромо</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_OROMO_CAVALRY_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_OROMO_CAVALRY_TEXT">
		<Text>Слово «оромо» относится к доминирующей этнической группе в Эфиопии, составляющей около трети всего населения. Оромо в разное время имели собственное королевство, язык и религию (хотя в современной Эфиопии они примерно поровну делятся между мусульманами и христианами). Во время Первой итало-эфиопской войны, когда Италия попыталась захватить Эфиопию в качестве колониального владения, эфиопский император Менелик с разрушительным эффектом использовал кавалеристов оромо, особенно в решающей битве при Адуа.[NEWLINE][NEWLINE]Кавалерия оромо не была классической кавалерией, а представляла собой конную пехоту: они не стреляли с седла, а галопировали к противнику, спешивались и только затем открывали огонь. Благодаря своим гривам из львиной шерсти и свирепой репутации они стали одним из самых грозных воинских подразделений эпохи. Во время итальянского вторжения по лагерям итальянцев распространился слух, что кавалерия оромо (которых итальянцы называли «галла» — слово, оскорбительное для оромо) кастрирует тела врагов, державших оружие. Этот слух заставил многих итальянцев выбрасывать ружья в тот момент, когда оромо начинали свою атаку. Итальянские солдаты сообщали, что их соотечественники направляли оружие против самих себя, лишь бы не встречаться с оромо. В одном из донесений описан единственный уцелевший итальянец после атаки оромо: он был в полном оцепенении, неспособен произнести ничего, кроме «Кавалерия галла. Кавалерия галла. Ужас. Ужас».</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_OROMO_CAVALRY_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_MONOLITHIC_CHURCH">
		<Text>Скальная церковь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_MONOLITHIC_CHURCH_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_MONOLITHIC_CHURCH_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Термин «скальная церковь» (или «высеченная в скале церковь») может относиться к любой церкви, вырезанной из единой каменной породы, но чаще всего используется для обозначения комплекса из 11 церквей в Лалибеле, Эфиопия. Эти церкви были построены в XII веке королём Гебре-Мескелем Лалибелой, набожным христианином. Этот «Новый Иерусалим» расположен в горной местности в центре Эфиопии и до сих пор является важным центром христианского паломничества.[NEWLINE][NEWLINE]Скальные церкви есть не только в Лалибеле, но и в других местах, включая множество церквей в Тыграе. Эти церкви почти не были известны за пределами страны до тех пор, пока католический священник аббат Тевельде-Медхин Джозиеф не объявил о существовании более 120 высеченных в скалах церквей, 90 из которых всё ещё использовались. В последующие годы общее число известных церквей возросло до 153.[NEWLINE][NEWLINE]Скальные церкви можно строить на [ICON_RES_STONE] камне и на холмах без ресурсов, но не рядом с другой скальной церковью.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_MONOLITHIC_CHURCH_HELP">
		<Text>Может быть построена на [ICON_RES_STONE] камне и на холмах без ресурсов, но не рядом с другой скальной церковью.[NEWLINE][NEWLINE]Даёт [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_PEACE] веру. Вместо технологий скальные церкви улучшаются за счёт завершения [COLOR_POSITIVE_TEXT]ветвей социальных институтов[ENDCOLOR] и принятия [COLOR_POSITIVE_TEXT]идеологии[ENDCOLOR] или [COLOR_POSITIVE_TEXT]религиозных верований[ENDCOLOR]:[NEWLINE]+1 [ICON_CULTURE] культуры за каждую древнюю ветвь политики,[NEWLINE]+1 [ICON_PEACE] веры за каждую средневековую ветвь политики,[NEWLINE]+1 [ICON_RESEARCH] науки за каждую индустриальную ветвь политики,[NEWLINE]+1 [ICON_PEACE] веры за принятие пантеона,[NEWLINE]+1 [ICON_PRODUCTION] производства за основание религии,[NEWLINE]+1 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_PRODUCTION] производства за укрепление религии,[NEWLINE]+1 [ICON_GOLD] золота и [ICON_PRODUCTION] производства за реформирование религии,[NEWLINE]+2 [ICON_GOLD] золота за принятие идеологии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MONOLITHIC_CHURCH">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_ETHIOPIA_MONOLITHIC_CHURCH]скальную церковь[\LINK]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MONOLITHIC_CHURCH_HELP">
		<Text>Построить скальную церковь, которая увеличивает [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_PEACE] веру. Скальные церкви увеличивают доходы, когда вы принимаете больше политик и верований.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MONOLITHIC_CHURCH_REC">
		<Text>Увеличит [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_PEACE] веру.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SALON">
		<Text>Салон</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SALON_HELP">
		<Text>Возможные тематические бонусы:[NEWLINE][ICON_BULLET] +2 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]отечественных[ENDCOLOR] [ICON_GW_ART] великих произведения искусства.[NEWLINE][ICON_BULLET] +4 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]отечественных[ENDCOLOR] [ICON_GW_ART] великих произведения искусства [COLOR_CYAN]одной эпохи[ENDCOLOR].[NEWLINE][ICON_BULLET] +4 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранных[ENDCOLOR] [ICON_GW_ART] великих произведения искусства из [COLOR_POSITIVE_TEXT]одной цивилизации[ENDCOLOR].[NEWLINE][ICON_BULLET] +8 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранных[ENDCOLOR] [ICON_GW_ART] великих произведения искусства из [COLOR_POSITIVE_TEXT]одной цивилизации[ENDCOLOR] и [COLOR_CYAN]одной эпохи[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SALON_TEXT">
		<Text>Салон — это собрание людей под крышей вдохновляющего хозяина, проводимое частично для взаимного развлечения, частично для утончения вкуса и расширения кругозора участников посредством беседы. Эти собрания часто сознательно следовали определению Горация целей поэзии: «либо радовать, либо поучать» («aut delectare aut prodesse est»). Салоны, обычно ассоциируемые с французскими литературными и философскими движениями XVII–XVIII веков, проводились вплоть до недавнего времени в городских условиях.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SALON_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_SALON_1">
		<Text>Галерея битв</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_SALON_2">
		<Text>Архитектурные иллюстрации</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_SALON_3">
		<Text>Собрание дипломов</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_SALON_4">
		<Text>Экзотическая коллекция</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SALON_THEMING_BONUS_HELP">
		<Text>Чтобы максимизировать бонус, убедитесь, что слоты для великих произведений заполнены искусством из одной иностранной цивилизации и одной эпохи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SPAD">
		<Text>SPAD S.VII</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SPAD_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SPAD_TEXT">
		<Text>Первая мировая война принесла быстрые технологические и тактические изменения в способы ведения войн, включая использование самолётов для разведки и бомбардировок. Эти машины открыли совершенно новый театр военных действий. Несмотря на свой потенциал, первые самолёты были медленными, неуклюжими и ненадёжными из-за слабых двигателей внутреннего сгорания. Всё изменилось в 1915 году, когда Марк Биржик изобрёл новый V8 двигатель мощностью 150 лошадиных сил и весом всего 150 кг. Французское высшее командование увидело ценность нового мотора в качестве авиационного двигателя и заказало новый истребитель: Société Pour L'Aviation et ses Dérivés, или «SPAD» S. VII.[NEWLINE][NEWLINE]К концу 1916 года SPAD VII начали поступать в действующие части и широко использовались союзными лётчиками до конца войны. Хотя они уступали в манёвренности старым истребителям Nieuport, SPAD VII не имел равных в скорости, развивая более 204 км/ч и способный пикировать со скоростью более 400 км/ч. Лётчики создали совершенно новые тактики, используя эту скорость, которая давала SPAD возможность безопасно избегать затяжных боёв. Дополнительная стабильность в пикировании особенно ценилась по сравнению со старыми Nieuport, которые имели дурную привычку терять крылья во время маневров.[NEWLINE][NEWLINE]Превосходство в воздухе стало постоянной гонкой вооружений против более новых и лучших немецких конструкций и двигателей. К концу войны один пулемёт калибра 7,7 мм на SPAD VII уступал немецким истребителям, которые несли как минимум два пулемёта. Более тяжёлый и быстрый SPAD XIII к концу 1917 года заменил SPAD VII и прослужил Франции до конца войны. Несмотря на свои недостатки, серия SPAD запомнилась как один из самых быстрых и мощных истребителей Первой мировой войны.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SPAD_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BREWHOUSE">
		<Text>Пивоварня</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BREWHOUSE_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BREWHOUSE_TEXT">
		<Text>Повсюду Германия — это культура пива, исторические и культурные связи с которым уходят корнями в античность. С профессионализацией и коммерциализацией пивоварения в Средневековье пиво переместилось из частного кустарного производства в таверны и публичные дома, которые в Германии приняли форму пивоварен (Bräuhauser) и пивных залов (Bierhaller). Величайшие и самые известные пивоварни находятся в Свободном государстве Бавария, где пивные залы, пивные сады и ежегодный Октоберфест стали синонимами баварской культуры. Особенно примечательные пивоварни расположены по всему Мюнхену, все они исторически подчиняются Баварскому закону о чистоте пива — Reinheitsgebot — который предписывал, что для производства пива можно использовать только воду, ячмень и хмель. Принятый баварским государством в 1516 году, Reinheitsgebot является одним из старейших действующих законов о безопасности пищевых продуктов. Ещё до подъёма немецкого национализма Reinheitsgebot вдохновил аналогичные регламенты в соседних королевствах, и его универсальное принятие было условием объединения Баварии с Германией в 1871 году.[NEWLINE][NEWLINE]Как место, где свободно доступны свет и пища, пивоварни были краеугольным камнем общественной жизни южной Германии, выступая колыбелью для многочисленных революционных идей и движений, которые охватили Германию в XVIII–XIX веках. Вслед за Французской революцией немецкие либералы организовывались в мюнхенских пивных залах, требуя реформ монархии в серии восстаний с 1848 по 1849 год. В 1910-х годах Владимир Ленин был частым посетителем мюнхенского Hofbräuhaus, где проводил большую часть своей политической агитации и начальное формирование большевистской партии, которая позже создаст Советский Союз. Однако наиболее известным был Адольф Гитлер, который объявил о формировании своей Национал-социалистической (нацистской) партии в Hofbräuhaus am Platzl в 1920 году и был арестован за государственную измену там же после неудачного Пивного путча в 1923 году.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BREWHOUSE_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_KRUPP_GUN">
		<Text>Орудие Круппа</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_KRUPP_GUN_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_KRUPP_GUN_TEXT">
		<Text>Орудие Круппа — это любой представитель семейства артиллерийских орудий, созданных коммерческим сталелитейным заводом семьи Крупп, базировавшимся в Эссене. Орудия Круппа были первыми стальными полевыми орудиями, запущенными в массовое производство и принятыми на вооружение какой-либо армией, с первой закупкой Королевской прусской армией в 1856 году. Орудия Круппа были знамениты своим качеством и тем, что находились на переднем крае новых разработок в артиллерии.[NEWLINE][NEWLINE]В начале Первой мировой войны немецкая военная доктрина подчёркивала мобильность и использование гаубичных орудий, ведущих огонь по высоким траекториям для поражения окопавшихся противников под большими углами. Эта доктрина принесла ранние дивиденды на начальных этапах плана Шлиффена, где более мелкие и лёгкие немецкие орудия хорошо работали при маршах через Бельгию и Северную Францию, и гонке с британцами к морю. Хотя основная часть их артиллерии состояла из более мелких орудий, таких как 7,7 cm FK 96, у немцев также было одно из самых впечатляющих тяжёлых орудий войны — Minenwerfers, или «миномёты», артиллерия ближнего действия, превосходившая современные мортиры при значительно меньшем весе. С началом войны Германия развернула двенадцать экспериментальных 45-см осадных миномётов — одни из самых больших полевых артиллерийских орудий, когда-либо произведённых. Ласково прозванные «Большая Берта» немецкими войсками, эти осадные орудия пробивали десятки укреплённых крепостей вокруг Льежа и Мобёжа, выводя немецкую армию на расстояние удара по Парижу в считанные недели.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_KRUPP_GUN_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GYMNASION">
		<Text>Гимнасион</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GYMNASION_HELP">
		<Text>Возможные тематические бонусы:[NEWLINE][ICON_BULLET] +4 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]отечественных[ENDCOLOR] [ICON_GW_WRITING] великих произведения письменности.[NEWLINE][ICON_BULLET] +6 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранных[ENDCOLOR] [ICON_GW_WRITING] великих произведения письменности.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GYMNASION_TEXT">
		<Text>Гимнасионы были тренировочными сооружениями, использовавшимися взрослыми греческими мужчинами для общения и подготовки к публичным играм. Название примерно переводится как «место для тренировок обнажёнными», поскольку все атлеты тренировались обнажёнными, обычно покрытые оливковым маслом. Гимнасионы начинались как открытые поля за пределами города, но позже стали планироваться как огороженные пространства, центральные для греческой общественной жизни. В то время как публичные игры и фестивали были важны сами по себе, гимнасионы также стали центрами искусств и знаний. Знаменитые школы философии в Афинах — Академия, основанная Платоном, Перипатетическая школа, основанная Аристотелем, и Киническая школа, основанная Антисфеном, — все были основаны и названы в честь гимнасионов, где они собирались.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GYMNASION_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_KLEPHT">
		<Text>Клефт</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_KLEPHT_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_KLEPHT_TEXT">
		<Text>Бандиты и горцы, ставшие антиосманскими повстанцами и борцами за свободу, клефты были фундаментом, на котором была сформирована современная греческая армия. Вместе с людьми, изначально нанятыми для их поимки, арматолами, клефты сформировали «дрожжи свободы», первую надежду на греческую независимость после более чем четырёх веков османского владычества.[NEWLINE][NEWLINE]Недисциплинированные и непостоянные, как и следовало ожидать от разбойников, клефты вели эффективную партизанскую кампанию против гораздо более крупных османских армий, посланных усмирить их. Резня с обеих сторон конфликта была жестокой, но европейское сочувствие тяжело склонялось в пользу греков. Неукротимая жестокость мусульманских османов возмущала европейское население, которое собирало припасы, продовольствие и добровольцев для борьбы за эллинскую независимость.[NEWLINE][NEWLINE]Через 8 лет османские силы наконец сумели подавить восстание, но там, где греческие солдаты потерпели неудачу, поэты и пропаганда преуспели. Французское, британское и российское правительства каждое направили флот в защиту греческих островов в ответ на требование населения о вмешательстве. Перед такой подавляющей силой османцы попросили мира и освободили Грецию. После более чем 2000 лет под сапогами македонских, римских и османских завоевателей греческая родина была наконец свободна — объединённая как один народ впервые в истории.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_KLEPHT_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_EKI">
		<Text>Эки</Text>
		<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_EKI_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_EKI_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]«Эки» — это термин, который гунны, вероятно, использовали для описания земли, особенно той, которая была необходима для выпаса скота. Кочевое пастушество — это форма пастушества, при которой скот выпасается для поиска свежих пастбищ. Строго говоря, истинные кочевники следуют неправильному паттерну передвижения, в отличие от трансгуманции, где сезонные пастбища фиксированы. Однако это различие часто не соблюдается, и термин «кочевник» используется для обоих — в исторических случаях регулярность передвижений часто неизвестна в любом случае. Пастбищный скот включает крупный рогатый скот, яков, овец, коз, оленей, лошадей, ослов или верблюдов, или смеси видов. Кочевое пастушество обычно практикуется в регионах с малым площадью пахотных земель, преимущественно в развивающемся мире. Из предполагаемых 30–40 миллионов кочевых пастухов по всему миру большинство находится в Центральной Азии и в регионе Сахеля в Западной Африке. Увеличение числа скота может привести к перевыпасу территории и опустыниванию, если земли не позволяют полностью восстановиться между одним периодом выпаса и следующим. Увеличение ограждения и забора земель сократило количество земли, доступной для этой практики.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_EKI_HELP">
		<Text>Может быть построена только на плоских тайлах без доступа к пресной воде. +1 [ICON_PRODUCTION] производства и [ICON_GOLD] золота, если [COLOR_POSITIVE_TEXT]соприкасается с двумя[ENDCOLOR] другими эки. Может быть построена [COLOR_POSITIVE_TEXT]внутри или рядом с[ENDCOLOR] территорией гуннов. При завершении присваивает тайл под ней, если построена на [COLOR_POSITIVE_TEXT]нейтральной территории[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_EKI">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_EKI]эки[\LINK]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_EKI_HELP">
		<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] производства и [ICON_GOLD] золота за каждые 2 эки, соприкасающиеся с этим эки. Может быть построена только на плоских тайлах без доступа к пресной воде. Может быть построена [COLOR_POSITIVE_TEXT]внутри или рядом с[ENDCOLOR] территорией гуннов.[NEWLINE][NEWLINE]Постройка на нейтральной территории мгновенно передаёт тайл Гуннам.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_EKI_REC">
		<Text>Увеличит [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_CULTURE] культуру. Удаляет любые особенности тайла.[NEWLINE]Даёт дополнительное [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_GOLD] золото, если [COLOR_POSITIVE_TEXT]соприкасается с двумя[ENDCOLOR] другими эки.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TARKHAN">
		<Text>Тархан</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TARKHAN_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TARKHAN_TEXT">
		<Text>Тарханы были знатью и высокопоставленными командирами в армиях империй сюнну и гуннов. Этот термин распространился по языкам и народам степей, появившись как титул в тюркской, монгольской и иранской культурах, даже став обычным мужским именем. Аналогично современным командирам, тарханы были защитниками и завоевателями гуннской империи, толкавшими свою цивилизацию к величию.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TARKHAN_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ULTICUR">
		<Text>Ултыкур</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ULTICUR_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ULTICUR_TEXT">
		<Text>Происхождение гуннов остаётся окутанным тайной, но одной из подсказок их наследия сюнну является правление Ултыкуром, или «Советом шести рогов». Ултыкур был небольшим советом знати, самых могущественных мужчин в Гуннской империи помимо самого императора. Каждый сидел в соответствии со своим положением у императора, причём фаворит императора сидел непосредственно справа от него.[NEWLINE][NEWLINE]Легитимность императора сильно зависела от даней, которые он мог извлечь из окружающих королевств и распределить среди своей знати. Предполагается, что недостаточные дани от китайцев и других клиентских племён вызвали упадок и исчезновение сюнну в Восточной Азии, чтобы они впоследствии появились как гунны Восточной Европы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ULTICUR_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WARAKAQ">
		<Text>Варак'ак</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WARAKAQ_TEXT">
		<Text>Воины инков были знамениты как пращники. Их снарядом выбора был округлый камень. Хотя праща не имеет такой дальности и останавливающей силы, как лук и стрела, пращи являются замечательно маленькими и лёгкими оружием, и пехотные воины могли легко носить их, не обременяясь. И как написано в Ветхом Завете, обученный пращник может убить даже самого крупного противника одним лишь камнем...</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WARAKAQ_STRATEGY">
		<Text>{TXT_KEY_UNIT_WARAKAQ} — уникальный юнит инков, заменяющий {TXT_KEY_UNIT_INCAN_SLINGER}. Он обладает превосходной дальностью и может дезориентировать вражеские юниты, что снижает их [ICON_STRENGTH] боевую мощь на длительное время.[NEWLINE][NEWLINE]Используйте его для беспокойства врагов и быстрого уничтожения лагерей варваров.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WARAKAQ_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TERRACE_FARM_HELP">
		<Text>+1 [ICON_FOOD] пищи за каждую {TXT_KEY_IMPROVEMENT_TERRACE_FARM} или гору, соприкасающуюся с этой {TXT_KEY_IMPROVEMENT_TERRACE_FARM}. +1 [ICON_FOOD] пищи соседним фермам.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_TERRACE_FARM_REC">
		<Text>Увеличит [ICON_FOOD] пищу и [ICON_PRODUCTION] производство. Удаляет любые особенности тайла.[NEWLINE]Даёт дополнительную [ICON_FOOD] пищу, если соприкасается с горами или другими пата-пата. Даёт дополнительную [ICON_FOOD] пищу соседним фермам.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_QULLQA">
		<Text>Кулька</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_QULLQA_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_QULLQA_TEXT">
		<Text>Кульки были зернохранилищами, расположенными вдоль дорог рядом с городами и политическими центрами по всему Тавантинсуйю. Обширная сеть кулек хранила продовольствие и припасы для широких масс и армии. Эта система выступала в качестве чрезвычайных резервов для крестьянства для защиты от частых неурожаев, происходивших в опасных высокогорных сообществах по всей территории владений инков. Кладовые также освобождали солдат от необходимости фуражировать, но требовали постоянного обслуживания от местного населения.[NEWLINE][NEWLINE]Поддержание и снабжение системы кулек было обязанностью местных правителей, проживавших на станциях, называвшихся Тамбос, каждая из которых располагалась в одном дне марша от следующей. Королевские кульки хранили предметы роскоши и церемониальные товары инканской знати, включая перья, драгоценные камни и листья коки. Производство коки ревниво охранялось как имперская монополия; выращивание и распределение коки строго контролировались знатью и немногими привилегированными классами. Фактически, вся экономика Империи инков функционировала на основе командной экономики, где доступ к товарам и контроль над товарами, хранившимися в системе кулек, обеспечивали благосостояние и продолжающееся расширение империи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_QULLQA_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INTI_MACEMAN">
		<Text>Булавоносец Инти</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INTI_MACEMAN_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INTI_MACEMAN_TEXT">
		<Text>Регулярная армия инков формировалась в основном из знати, но сапа инка мог по желанию собрать армию из дееспособных мужчин из широких масс. Военная дисциплина строго соблюдалась, когда войска были в походе, и армия, хотя и имела различную специализацию, была чрезвычайно хорошо обучена. Опираясь на ресурсы обширной империи, инки вербовали воинов из многочисленных подчинённых племён со своими собственными военными традициями. Чиму, наследники древней культуры мочика, когда-то были горькими врагами инков, но, будучи покорены, предоставили инкам некоторых из своих самых грозных и преданных войск. Чиму были известны использованием булав и дубин в войне. Некоторые воины бесстрашно шли в бой, неся массивные булавы, требовавшие обеих рук для размаха и уничтожавшие всё на своём пути. Эти элитные ударные войска представляли смертельную угрозу любому противнику, будь то в поле или в осаде укрепления.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INTI_MACEMAN_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HARAPPAN_RESERVOIR">
		<Text>Хараппский резервуар</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HARAPPAN_RESERVOIR_TEXT">
		<Text>Древние хараппские и цивилизации долины Инда в Северо-Западной Южной Азии, включая Пакистан и части Индии, выделялись гидротехникой и имели множество устройств для водоснабжения и канализации, которые были первыми в своём роде. Среди прочего, они содержали самую раннюю известную систему водяных туалетов смывного типа. Они существовали во многих домах и были подключены к общей канализационной трубе. В большинстве домов также были частные колодцы. Городские стены функционировали как барьер против наводнений, и массивные резервуары часто строились вдоль этих стен для сбора паводковых вод, чтобы сохранить их для засух.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HARAPPAN_RESERVOIR_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>