<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_BANDEIRANTE_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMBRAPA">
		<Text>Эмбрапа</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMBRAPA_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMBRAPA_TEXT">
		<Text>Эмбрапа — государственная исследовательская корпорация, подчиняющаяся Министерству сельского хозяйства Бразилии. С момента своего основания 26 апреля 1973 года она занимается разработкой технологий, знаний и научно-технической информации, направленных на развитие бразильского сельского хозяйства, включая животноводство. Организационная структура Эмбрапа состоит из 46 центров, которые можно разделить на исследовательские подразделения или сервисные подразделения, а также 17 центральных подразделений, составляющих штаб-квартиру корпорации. Такие исследовательские центры распределены по всей стране практически во всех штатах Бразилии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMBRAPA_STRATEGY">
		<Text>Стремясь к культурной победе, Эмбрапа является обязательной постройкой благодаря дополнительному [ICON_TOURISM] туризму от производства [ICON_FOOD] пищи в городе. [ICON_TOURISM] Туризм — это показатель, который трудно получить, поэтому увеличение производства [ICON_FOOD] пищи может быть полезным для полного использования этого преимущества. Исследуйте Пластмассы, чтобы как можно скорее открыть это здание.[NEWLINE][NEWLINE]Если вы не стремитесь к культурной или научной победе, строительство Эмбрапы всё равно стоит усилий из-за сильных бонусов к [ICON_RESEARCH] науке, которые всегда ценны, особенно в городах с множеством клеток леса или джунглей и фермерских ресурсов, так как они получают значительное увеличение доходов. В городах без таких клеток Эмбрапа теряет значимость, поэтому вы можете отложить её строительство. В любом случае настоятельно рекомендуется использовать все клетки, усиленные Эмбрапой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMAZONAS">
		<Text>Амазонас</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMAZONAS_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMAZONAS_TEXT">
		<Text>Амазонас — большой паровой фрегат, служивший флагманом бразильского флота во время Парагвайской войны, самой кровопролитной войны в истории Южной Америки. Этот громадный военный корабль сыграл ключевую роль в битве при Риачуэло, где комбинированная артиллерийская и морская бригада парагвайцев попыталась устроить засаду бразильцам рано утром под прикрытием густого тумана. Застигнутые врасплох, бразильцы оказались в большом невыгодном положении, но собрались и дали отпор парагвайцам. Амазонас стал решающим фактором, протаранив и потопив два корабля и выведя из строя третий. В Риачуэло парагвайский флот был серьёзно повреждён, что остановило их наступление на остаток войны. Бразилия и её союзники захватили инициативу и сохранили морское превосходство до конца войны.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AMAZONAS_STRATEGY">
		<Text>Благодаря повышению «Блиц» Амазонас может не только атаковать дважды за ход, но и перемещаться после атаки. Это позволяет сосредоточить атаки на кораблях, что сильно, поскольку позволяет более надёжно уничтожать вражеские юниты. Это сочетается с получением Амазонасом очков Золотого века и очков Великого адмирала при уничтожении вражеских юнитов, что дополнительно усиливает уникальную способность Бразилии. «Блиц» также позволяет атаковать города множеством кораблей за один ход, что стало невозможным после устаревания галер. Рассмотрите возможность постройки множества Амазонасов и проведения массовых осад городов с использованием как можно большего их количества, даже без осадных повышений от линии повышений корпуса!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TETRACONCH">
		<Text>Тетраконх</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TETRACONCH_TEXT">
		<Text>На протяжении многих веков византийская архитектура постепенно отдалялась от старых римских форм. Здания в византийском стиле часто отмечаются высокими куполами и сложной работой с мозаикой, а также гораздо большим использованием каменной и кирпичной конструкции. Тетраконхальные церкви, что означает «четыре раковины» на греческом, представляют собой высшее достижение византийской архитектуры. Планировка этих зданий включает четыре купольных апсиды, придающих зданию форму креста, с центральным пространством, перекрытым высоким куполом. Эта форма широко использовалась в мавзолеях и баптистериях и повлияла на последующие архитектурные традиции Османской империи и эпохи Возрождения.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TETRACONCH_STRATEGY">
		<Text>Бонус +1 [ICON_PEACE] веры за каждые 3 гражданина очень силён, поэтому поощряется наличие высокого населения. Это значительно увеличит ваше общее производство веры, поэтому рассмотрите ваши верования и политики, зная, что у вас будет много веры для траты. Например, Фанатизм может быть нетипичным, но очень сильным выбором для Византии. С бонусом +100% к религиозному давлению в города, получающие торговый путь, рассмотрите, какие собственные или чужие города нуждаются в большем религиозном давлении при выборе направлений торговых путей. Благодаря отсутствию золотого обслуживания, дополнительной культуре и вышеуказанным бонусам, это здание должно быть приоритетом.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TETRACONCH_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_APLEKTON">
		<Text>Аплектон</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_APLEKTON_HELP">
		<Text>Уникальная византийская замена форта.[NEWLINE][NEWLINE]+50% [ICON_STRENGTH] к оборонительной силе для любого юнита, находящегося на этой клетке, и он не может быть [COLOR_NEGATIVE_TEXT]захвачен[ENDCOLOR] чужими империями. Содержит [COLOR_POSITIVE_TEXT]фортификации[ENDCOLOR], позволяющие собственным юнитам оставаться на этой клетке после атаки, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]канал[ENDCOLOR], позволяющий дружественным [COLOR_POSITIVE_TEXT]морским[ENDCOLOR] юнитам проходить через него. Имеет улучшенные доходы по сравнению с фортом, который заменяет, включая [ICON_FOOD] пищу и [ICON_PRODUCTION] производство.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_APLEKTON_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_APLEKTON_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Аплектон, от латинского «applicatum», был византийским термином, использовавшимся в X–XIV веках для обозначения укреплённой военной базы (в этом смысле схожей с греческим метатоном). Аплекты были крупными сборными пунктами, где хранились запасы припасов и где провинциальные армии тем должны были присоединяться к главным имперским силам для похода. Первоначальная постройка, скорее всего, датируется правлением императора Константина V (741–775 гг.). Император Константин VII Багрянородный (945–959 гг.), в своём трактате об имперских экспедициях, перечисляет аплекты с запада на восток следующим образом: Малагина, Дорилей, Каборкин, Колонея, Кесария и Дазимон.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_APLEKTON">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_APLEKTON]аплектон[\LINK]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_APLEKTON_HELP">
		<Text>+50% [ICON_STRENGTH] к оборонительной силе для любого юнита, находящегося на этой клетке, и он не может быть [COLOR_NEGATIVE_TEXT]захвачен[ENDCOLOR] чужими империями. Содержит [COLOR_POSITIVE_TEXT]фортификации[ENDCOLOR], позволяющие собственным юнитам оставаться на этой клетке после атаки, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]канал[ENDCOLOR], позволяющий дружественным [COLOR_POSITIVE_TEXT]морским[ENDCOLOR] юнитам проходить через него.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_APLEKTON_REC">
		<Text>Это увеличит [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство, [ICON_RESEARCH] науку и [ICON_CULTURE_LOCAL] очки роста границ, а также защитит клетку.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON">
		<Text>Великий Котон</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON_TEXT">
		<Text>Котон — это искусственная, защищённая внутренняя гавань, подобная той, что была в Карфагене во время Пунических войн около 200 г. до н.э. Котон в Карфагене был разделён на прямоугольную торговую гавань, за которой следовала внутренняя защищённая гавань, зарезервированная исключительно для военного использования. Эта внутренняя гавань была круглой и окружена внешним кольцом сооружений, разделённых на ряд стоянок для обслуживания кораблей, а также островной структурой в центре, которая также вмещала военные корабли. Каждая отдельная стоянка имела поднятый слип. Над поднятыми стоянками находился второй уровень, состоящий из складов, где хранились вёсла и такелаж вместе с припасами, такими как дерево и парусина. На островной структуре существовала возвышенная «каюта», откуда командующий адмирал мог наблюдать за всей гаванью и окружающим морем. В целом внутренний доковый комплекс мог вместить до 220 кораблей. Вся гавань была защищена внешней стеной, а главный вход можно было закрыть железными цепями.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON_STRATEGY">
		<Text>Максимизация количества торговых путей является приоритетом для Карфагена, потому что их бонус к генерации [ICON_GOLD] золота от торговых путей благодаря разнообразию ресурсов делает их намного более прибыльными. Поскольку Великий Котон предоставляет 2 дополнительных торговых пути и множество других сильных бонусов, это чудо является абсолютным приоритетом, особенно поскольку оно открывается раньше при изучении Валют.[NEWLINE][NEWLINE]Стройте его в городе с наибольшим количеством уникальных роскошных ресурсов, поскольку это главный определяющий фактор прибыльности ваших торговых путей, и, как и Лицензированная компания, Великий Котон дополнительно увеличивает этот бонус для города, в котором он построен, и предоставляет дополнительную копию каждого из этих ресурсов. Этот город должен стать вашим основным отправителем торговых путей.[NEWLINE][NEWLINE]Поскольку это национальное чудо предоставляет [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_CULTURE] культуру всем маякам и гаваням и предоставляет бесплатные гавани всем прибрежным городам, настоятельно рекомендуется осваивать прибрежные города, а не внутренние.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_COTHON_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASAMU">
		<Text>Асаму</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASAMU_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASAMU_TEXT">
		<Text>В отличие от большинства финикийских колоний, Карфаген рос быстрее и больше благодаря сочетанию благоприятного климата, пахотных земель и прибыльных торговых путей. Всего за одно столетие после своего основания его население возросло до 30 000 человек. Хотя конкретная дата и обстоятельства неизвестны, Карфаген стал независимым в середине VI века до н.э. Он превратился в полностью независимую талассократию, начав собственные колониальные усилия по всему западному Средиземноморью. Карфаген стал экспансионистской державой, движимой желанием получить доступ к новым источникам богатства и торговли. К 300 г. до н.э., через свою обширную сеть колоний, вассалов и спутниковых государств, удерживаемых морским превосходством над западным и центральным Средиземным морем, Карфаген контролировал самую большую территорию в регионе, включая побережье северо-западной Африки, южную и восточную Иберию и острова Сицилия, Сардиния, Корсика, Мальта и Балеарские острова.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASAMU_STRATEGY">
		<Text>Асаму позволяет более агрессивно основывать города, но требует очень высокой генерации [ICON_GOLD] золота, так как его нельзя производить, а можно только купить за много [ICON_GOLD] золота. Поскольку покупка не уменьшает население, как производство поселенца, основное препятствие на пути скорости основания городов в начале игры заменяется генерацией [ICON_GOLD] золота. Поэтому рассмотрите возможность сбора как можно большего количества [ICON_GOLD] золота в начале игры благодаря вашей уникальной способности, уничтожению лагерей варваров, исследованию древних руин и использованию клеток [ICON_GOLD] золота, чтобы затем осваиваться в быстром темпе. Поскольку Асаму может отступать от ближнего боя один раз за ход, он может перемещаться по варварской территории без эскорта, если только два юнита не могут его атаковать. Кроме того, поскольку Асаму может садиться на корабли без изучения технологии Рыболовство, вы можете заявить права на ценные острова раньше ваших соперников. Вы можете сочетать это с одновременным производством поселенцев. Таким образом, вы можете обеспечить множество отличных мест для городов с множеством роскошных ресурсов, усиливая вашу уникальную способность.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CEILIDH_HALL_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SCYTHED_CHARIOT">
		<Text>Колесница с косами</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SCYTHED_CHARIOT_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SCYTHED_CHARIOT_TEXT">
		<Text>Колесницы с косами — модифицированные боевые колесницы с длинными лезвиями, выступающими из осей колёс. Хотя их часто отмахиваются как от вымысла, использование колесниц с косами приписывается армиям пиктов, ирландцев и иценов. Единственное сообщение о колеснице с косами в Британии вне римской пропаганды происходит из ирландского Ульстерского цикла, во время приключений Ку Чуланна.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя колесницы вышли из использования в континентальной Европе с конца III века до н.э., Цезарь обнаружил, что они оставались значимыми в британских войнах. Цезарь встретил как кельтскую кавалерию, так и колесницы, и описал, как эти воины бросали дротики из своих колесниц, прежде чем спешиваться для боя пешком. Кельтские воины могли возвращаться к своим колесницам для быстрого отступления или перегруппировки.[NEWLINE][NEWLINE]«Они ведут войну не только на конях, но и с двухконных колесниц и колесниц, вооружённых по-галльски — они называют их ковинни — на которых они используют оси, снабжённые косами».[NEWLINE][TAB]— Помпоний Мела</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SCYTHED_CHARIOT_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_OPPIDUM">
		<Text>Оппидум</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_OPPIDUM_HELP">
		<Text>Уникальное кельтское улучшение клетки от великого человека. Может быть построено Великими инженерами, торговцами, учёными и генералами. Усиливает миссии всех этих великих людей на уменьшенную величину. Нельзя строить рядом с другим оппидумом.[NEWLINE]Улучшает стратегические ресурсы. Предоставляет различные доходы и +100% [ICON_STRENGTH] бонуса к обороне юнитам, находящимся на нём. Улучшает соседние клетки.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_OPPIDUM_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_OPPIDUM_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Оппидум — большое укреплённое поселение, связанное с поздней культурой Ла-Тен. Эти укреплённые деревни часто строились в естественно защищённых местах и были полны круглых построек. Во время конфликтов люди, жившие на открытых полях, перемещались в эти стратегически расположенные комплексы для обеспечения своей безопасности. Оппидумы могли также иметь другие цели, такие как контроль территории или охрана урожая. Самым известным оппидумом был Алезия, место битвы между Юлием Цезарем и Верцингеторигом и окончательного поражения гаулов, положившего конец галльской независимости во Франции и Бельгии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_OPPIDUM">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_CELTS_OPPIDUM]оппидум[\LINK]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_OPPIDUM_HELP">
		<Text>Нельзя строить рядом с другим оппидумом.[NEWLINE][NEWLINE]Строительство оппидума увеличит доходы от миссий [ICON_GREAT_ENGINEER] великих инженеров, [ICON_GREAT_MERCHANT] великих торговцев и [ICON_GREAT_SCIENTIST] великих учёных (на уменьшенную величину по сравнению с их собственными улучшениями клеток от великих людей), и потребует этого юнита.[NEWLINE][NEWLINE]Даёт +100% [ICON_STRENGTH] бонуса к обороне юнитам, находящимся на нём. Предоставляет бонусные доходы всем соседним клеткам.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_SIHEYUAN">
		<Text>Сыхэюань</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_SIHEYUAN_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_SIHEYUAN_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Величественные сыхэюань являются основой китайской архитектуры, восходящей к древности. Этот стиль часто называют китайским четырехугольником и используется от относительно жилых помещений и монастырей до самых великолепных дворцов. Запретный город в Пекине спроектирован как огромный сыхэюань. Все сыхэюань расположены вдоль оси восток-запад с главным входом, обращённым на юг. Универсальность этой планировки позволяет располагать последовательные сыхэюань длинными рядами, создавая обширные пригороды во многих крупнейших городах Китая. Узкие переулки между этими рядами сыхэюань известны как хутуны в северном Китае, образуя длинные торговые улицы, подобные средневосточным базарам. Недавние изменения в градостроительстве и строительстве привели к сносу многих исторических районов, но были предприняты скоординированные усилия по сохранению некоторых районов как ценной части китайской культурной идентичности.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_SIHEYUAN_HELP">
		<Text>Можно строить только на ровной земле рядом с городом или рядом с двумя другими сыхэюанями. +1 [ICON_PRODUCTION] производства, [ICON_GOLD] золота и [ICON_RESEARCH] науки при использовании городом во время [COLOR_POSITIVE_TEXT]дня «Мы любим императрицу»[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_SIHEYUAN">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_SIHEYUAN]сыхэюань[\LINK]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_SIHEYUAN_HELP">
		<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] производства, [ICON_GOLD] золота и [ICON_RESEARCH] науки при использовании городом во время [COLOR_POSITIVE_TEXT]дня «Мы любим императрицу»[ENDCOLOR]. Можно строить только на ровных клетках рядом с городом или двумя сыхэюанями.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_SIHEYUAN_REC">
		<Text>Это увеличит [ICON_PRODUCTION] производство, [ICON_GOLD] золото и [ICON_RESEARCH] науку. Удалит любой объект на клетке.[NEWLINE]Предоставляет дополнительное [ICON_PRODUCTION] производство, [ICON_GOLD] золото и [ICON_RESEARCH] науки при использовании городом во время [COLOR_POSITIVE_TEXT]дня «Мы любим императрицу»[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EXAMINATION_HALL">
		<Text>Экзаменационный зал</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EXAMINATION_HALL_TEXT">
		<Text>Пожалуй, величайшим наследием китайской культуры является система имперских экзаменов, с помощью которой империя Сына Небес укомплектовывалась чиновниками на протяжении более двух тысячелетий. Императорские экзамены представляли собой попытку создать аристократию знаний — замечательный шаг вперёд по сравнению с военными и наследственными аристократиями, доминировавшими в остальном мире. Будучи испытаниями на зазубривание, экзамены требовали прямых цитат конфуцианской философии и этики из Пяти конфуцианских классиков. Учёный, получивший высшую степень цзиньши, обладал тренированной до невероятной степени памятью.[NEWLINE][NEWLINE]По мере того как западные университеты начали отходить от своей собственной классической традиции в пользу экономики, инженерии и естественных наук, усилия китайских учёных застопорились в древнем литературном прошлом. Под давлением модернизации экзамены были отменены в 1890 году императрицей Цыси, оставив после себя наследие как первую в мире систему интеллектуальной меритократии.[NEWLINE][NEWLINE]«Мы попробовали эксперимент, уникальный в истории мира: мы стремились управлять этой великой страной не силой, а мудростью. И на протяжении веков мы преуспевали».[NEWLINE][TAB]— Анонимный конфуцианский философ; выдержка из «На китайском экране»</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EXAMINATION_HALL_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EXAMINATION_HALL_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TREASURE_SHIP">
		<Text>Корабль сокровищ</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TREASURE_SHIP_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TREASURE_SHIP_TEXT">
		<Text>Сяфань Гуаньцзюнь (букв. «Заграничная экспедиционная армада») был великим сокровищным флотом династии Мин. По приказу императора Чжу Ди легендарный адмирал Чжэн Хэ возглавил семь путешествий между 1405 и 1433 гг. н.э. Сяфань Гуаньцзюнь добирался до Аравийского полуострова в своей задаче по распространению китайского влияния за рубежом, подчиняя множество мелких государств сюзеренитету Китая.[NEWLINE][NEWLINE]У Сяфань Гуаньцзюнь были одни из самых больших деревянных кораблей, когда-либо построенных, называемые баочуань (букв. «корабль сокровищ»), достигавшие длины до 127 метров. Пройдёт ещё столетие, прежде чем европейские корабли смогут сравниться по размеру и мощи с китайским флотом, сделав Китай неоспоримой морской сверхдержавой XV века. Несмотря на своё превосходство, путешествия Чжэн Хэ были преимущественно дипломатическими, привозя послов и даже королей перед императором для представления дани и выполнения «коутоу» — ритуального акта почтения и подчинения.[NEWLINE][NEWLINE]«Как средство для перевозки человека и его коммерции по бурным морям, а также по обширным внутренним водным путям, сомнительно, существует ли какой-либо класс судов... более подходящий или лучше адаптированный к своей цели, чем китайский или индийский джонк, и несомненно, что по плоскости паруса и удобству китайская оснастка не имеет равных».[NEWLINE][TAB]— Х. Уорингтон Смит</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TREASURE_SHIP_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RUNESTONE">
		<Text>Рунический камень</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RUNESTONE_TEXT">
		<Text>Рунический камень — это, как правило, возвышенный камень с рунической надписью, но этот термин также может применяться к надписям на валунах и скалах. Традиция началась в IV веке и продолжалась до XII века, но большинство рунических камней датируются поздним викингским периодом. Большинство рунических камней расположены в Скандинавии, но есть также разбросанные рунические камни в местах, посещённых норманнами во время викингского периода. Рунические камни часто являются мемориалами умершим мужчинам. Рунические камни обычно были ярко окрашены при установке, хотя это больше не заметно, так как краска стёрлась.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RUNESTONE_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RUNESTONE_STRATEGY">
		<Text>Уникальная датская замена {TXT_KEY_BUILDING_LIGHTHOUSE}. В дополнение к бонусам {TXT_KEY_BUILDING_LIGHTHOUSE}, {TXT_KEY_BUILDING_RUNESTONE} производит [ICON_CULTURE] культуру, когда юниты из этого города разграбляют клетки (дороги и железные дороги не считаются), генерирует больше [ICON_FOOD] пищи с океанских клеток и увеличивает [ICON_PRODUCTION] производство ближнего наземного и морского боя. В отличие от {TXT_KEY_BUILDING_LIGHTHOUSE}, {TXT_KEY_BUILDING_RUNESTONE} можно строить в неторговом городе.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ANDELSBEVAEGELSE">
		<Text>Андельсбевегелсе</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ANDELSBEVAEGELSE_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ANDELSBEVAEGELSE_TEXT">
		<Text>Андельсбевегелсе — датское кооперативное движение, корпорации, где отдельные члены каждый владели долей в рисках и прибылях коллектива. Кооперативы, как они обычно называются, по-прежнему популярны в сельскохозяйственной отрасли как способ смягчения последствий неурожаев для нескольких членов.[NEWLINE][NEWLINE]После катастрофической Второй войны за Шлезвиг, когда Дания потеряла значительную территорию, Дания начала осваивать болота в центральной и западной Ютландии для сельского хозяйства. Вскоре после этого быстро индустриализирующиеся Соединённые Штаты начали заливать крупнейшего покупателя Дании, Великобританию, экспортом зерна, обрушивая цены на датскую продукцию. С средствами к существованию многих датских фермеров под угрозой, они разработали новую стратегию перехода от зерновых продуктов к молочным продуктам и мясу.[NEWLINE][NEWLINE]Этот сдвиг в датском сельском хозяйстве был полон неопределённости, требуя, чтобы фермеры сформировали Андельсбевегелсе для разделения рисков. К тому времени, когда цены на зерно наконец стабилизировались, датское сельское хозяйство полностью изменилось. Молочные и убойные дома усеяли ландшафт; теперь они импортировали зерно из России, чтобы кормить свой скот!</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ANDELSBEVAEGELSE_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSHIP">
		<Text>Драккар</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSHIP_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSHIP_TEXT">
		<Text>Драккары — тип лодок, изобретённых и использовавшихся норманнами для торговли, исследований и ведения войны во время викингского периода. Конструкция драккара развивалась на протяжении многих веков, начиная с каменного века с изобретением умиака и продолжаясь до VI века с кораблями с клинкерной обшивкой, такими как Нюдам и Квальсунд, появившимися в полной форме между IX и XIII веками. Они были все сделаны из дерева, с тканевыми парусами из шерсти, и имели многочисленные детали и резьбу на корпусе.[NEWLINE][NEWLINE]Драккары были примечательны своей быстрой скоростью и лёгкой конструкцией. Корабли были прочными и надёжными в море, но достаточно лёгкими, чтобы их можно было вытащить на берег или даже перевернуть как временное укрытие. Способность быстро входить и выходить из берега была бесценна во время печально известных набегов викингов.[NEWLINE][NEWLINE]Характер и внешний вид этих кораблей до сих пор отражаются в скандинавских традициях судостроения. Навыки и методы изготовления драккаров до сих пор используются по всему миру, часто с современными адаптациями.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSHIP_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MAMLUK">
		<Text>Мамлюк</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MAMLUK_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MAMLUK_TEXT">
		<Text>Мамлюки — военное рыцарское сословие, состоявшее из рабов-солдат, захваченных в молодом возрасте и проданных в арабский мир для службы в качестве приближённых. Из-за своего статуса рабов («мамлюк» дословно переводится как «владение»), эти молодые люди зависели от своего господина в вопросах социального статуса и продвижения по службе, что делало их надёжными и заслуживающими доверия институтами в Фатимидской и Айюбидской династиях Каира. Мамлюки были прославленными воинами за защиту ислама от волн крестовых и монгольских нашествий. В некоторых случаях мамлюки восставали и устанавливали собственные династии, инициируя султанаты в Египте, Индии и Ираке.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MAMLUK_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_OBELISK">
		<Text>Обелиск</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_OBELISK_HELP">
		<Text>Уникальное египетское улучшение.[NEWLINE][NEWLINE]Можно строить только на местах древности, как достопримечательность, но не удаляет их. Предоставляет [ICON_RESEARCH] науку, [ICON_CULTURE] культуру, [ICON_PEACE] веру и [ICON_GOLDEN_AGE] очки золотого века.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_OBELISK_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_OBELISK_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Обелиск — это высокий, стройный, сужающийся кверху памятник с четырьмя сторонами и пирамидальным или пирамидионным верхом. Первоначально построенные древними египтянами и называвшиеся техену, греки использовали греческий термин обелискос для их описания, и это слово перешло в латынь и в конечном итоге в английский язык. Древние обелиски монолитны и состоят из единого камня, символизирующего солнечного бога Ра. Они играли жизненно важную роль в религиозной архитектуре, размещаясь парами у входа в храмы.[NEWLINE][NEWLINE]Около 30 г. до н.э. Рим захватил контроль над Египтом и разграбил различные храмовые комплексы; в одном случае они разрушили стены в храме Карнака, чтобы вывезти их. Сейчас обелисков, захваченных и вывезенных Римом, более чем вдвое больше, чем остаётся в Египте. Обелиски вывозились из Египта вплоть до XIX века, когда три из них были отправлены в Лондон, Нью-Йорк и Париж. Примечательно, что четыре обелиска в Британском музее на самом деле из Ассирии, где они также были установлены, но как общественные памятники, увековечивающие царя.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_OBELISK">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_OBELISK]обелиск[\LINK]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_OBELISK_HELP">
		<Text>Не удаляет место древности.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_OBELISK_REC">
		<Text>Это увеличит [ICON_RESEARCH] науку, [ICON_CULTURE] культуру, [ICON_PEACE] веру и [ICON_GOLDEN_AGE] очки золотого века.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WHITE_TOWER">
		<Text>Белая башня</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WHITE_TOWER_TEXT">
		<Text>Белая башня — это старая главная башня Лондонского Тауэра. Она была построена Вильгельмом Завоевателем в начале 1080-х годов и позже расширена. Белая башня была самой сильной оборонительной точкой замка и первоначально вмещала короля и его представителей. На протяжении своей долгой истории Тауэр был многим для Англии: символом тирании, сокровищницей, зверинцем, монетным двором, дворцом и тюрьмой. Сегодня Лондонский Тауэр — это обширный музей, который может похвастаться, среди своих многочисленных сокровищ, королевскими регалиями английской монархии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WHITE_TOWER_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WHITE_TOWER_STRATEGY">
		<Text>Уникальная английская замена {TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS}. В дополнение к бонусам {TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS}, {TXT_KEY_BUILDING_WHITE_TOWER} усиливает констебли, замки и арсеналы; предоставляет [ICON_GOLD] золото и [ICON_RESEARCH] науку как для наступательных, так и для оборонительных действий шпионов; и содержит бесплатное [ICON_GW_ART] великое произведение искусства.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STEAM_MILL">
		<Text>Паровая мельница</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STEAM_MILL_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STEAM_MILL_TEXT">
		<Text>Стационарные паровые двигатели — неподвижные паровые двигатели, использовавшиеся для откачки воды или привода мельниц и фабрик, а также для генерации электроэнергии. Они отличаются от локомобильных двигателей, используемых на железных дорогах, тяговых двигателей для тяжёлого парового транспорта по дорогам, паровых автомобилей (и других моторных транспортных средств), сельскохозяйственных двигателей, используемых для вспашки или молотьбы, морских двигателей и паровых турбин, используемых в качестве механизма генерации электроэнергии для большинства атомных электростанций. Они были введены в XVIII веке и широко производились на протяжении всего XIX века и большей части первой половины XX века, снижаясь только по мере распространения электроснабжения и двигателя внутреннего сгорания.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
