<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LICORNE">
		<Text>Ликорн</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LICORNE_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LICORNE_TEXT">
		<Text>Ликорн — это французское название, данное русским «единорогим» пушкам, названным так за характерную форму рукояток на стволах орудий. Созданный в 1757 году, ликорн представлял собой гибкую конструкцию, лёгкую в использовании и транспортировке, выпускавшуюся в различных весовых категориях и мощности. Более лёгкие модели наиболее известны своим использованием в конной артиллерии — русской инновации, которая изменила европейскую теорию комбинированного применения войск на следующее столетие.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LICORNE_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_VP_ENCAMPMENT">
		<Text>Стоянка</Text>
		<Gender>neuter:an</Gender>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_VP_ENCAMPMENT_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_VP_ENCAMPMENT_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Типи — это коническая палатка, традиционно изготовленная из шкур животных и деревянных шестов. Типи использовались в стойбищах кочевых племён Великих равнин Северной Америки. Типи стереотипно ассоциируются с коренными американцами в США в целом, однако коренные американцы из других регионов, кроме Великих равнин, в основном использовали другие типы жилищ. Типи прочны, обеспечивают тепло и комфорт зимой, прохладу в летнюю жару и защиту от дождя. Типи можно было быстро разобрать и упаковать, когда племя решало переехать, и быстро восстановить при заселении новой территории. Эта мобильность была важна для индейцев равнин с их кочевым образом жизни. Современные покрытия типи обычно изготавливаются из парусины. Современные пользователи типи включают исторических реконструкторов, приверженцев возвращения к природе и семьи коренных американцев, посещающих пау-вау или стойбища, которые желают сохранить и передать часть своего наследия и традиций.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_VP_ENCAMPMENT_HELP">
		<Text>Может быть построена только на плоских тайлах и не может находиться рядом с другой Стоянкой.[NEWLINE][NEWLINE]+15% [ICON_STRENGTH] к оборонительной мощи любого юнита, размещённого на этом тайле. Любой вражеский юнит, который завершает свой ход рядом с этим тайлом, получает 5 урона (урон не суммируется с другими улучшениями).[NEWLINE][NEWLINE]В пределах 2 тайлов от Стоянки на территории шошонов, все шошонские юниты получают +20% [ICON_STRENGTH] к боевой мощи.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ENCAMPMENT">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_VP_ENCAMPMENT]Стоянку[\LINK]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ENCAMPMENT_HELP">
		<Text>+15% [ICON_STRENGTH] к оборонительной мощи любого юнита, размещённого на этом тайле. +20% [ICON_STRENGTH] к боевой мощи любым близлежащим шошонским юнитам в радиусе 2 тайлов. Любой вражеский юнит, который завершает свой ход рядом со Стоянкой, получает 5 урона.[NEWLINE][NEWLINE]Может быть построена только на плоских тайлах и не может находиться рядом с другой Стоянкой.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_ENCAMPMENT_REC">
		<Text>Увеличит [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_CULTURE] культуру. Удаляет любой объект на тайле.[NEWLINE]Обеспечивает боевой бонус для близлежащих шошонских юнитов и оборонительный бонус для собственных юнитов на тайле, а также незначительно повреждает прилегающих вражеских юнитов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BUFFALO_POUND">
		<Text>Загон для бизонов</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BUFFALO_POUND_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BUFFALO_POUND_TEXT">
		<Text>Загоны для бизонов были крупными сооружениями, построенными многими племенами равнин для загона и убоя бизонов. Большие стада бизонов загонялись и направлялись в загон — прочное круглое сооружение из шкур и дерева, где воины племени могли метать копья и другое метательное оружие с безопасности стен.[NEWLINE][NEWLINE]Бизоны были основным источником пищи на североамериканских равнинах, но охота на таких крупных животных была затруднительна без лошадей или прочного оружия. С приходом европейцев и появлением лошади и мушкета коренные американские племена могли преодолевать большие расстояния и безнаказанно атаковать стада бизонов. Однако хорошие времена не продлились долго, поскольку европейцы вторглись в этот образ жизни. Великие равнины всё больше превращались в фермы и пастбища для американских поселенцев. Американский бизон был доведён до грани вымирания сочетанием потери среды обитания, промышленной охоты и истребления, спланированного чтобы голодом уничтожить коренное население.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня американские бизоны восстановились, но их ареал значительно сократился до нескольких национальных парков. Коммерческое разведение и спортивная охота продолжаются, но бизоны вряд ли когда-либо вернутся к своим историческим численностям.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BUFFALO_POUND_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_YELLOW_BROW">
		<Text>Жёлтый лоб</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_YELLOW_BROW_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_YELLOW_BROW_TEXT">
		<Text>Жёлтые лбы (шош. Ohamupe) были одним из двух военных обществ внутри шошонов, играя неотъемлемую роль в охоте, разведке и поддержании порядка в их группах. Отважные шошоны брили головы в гребень «ирокез» и красили обнажённые головы в жёлтый цвет, отсюда их общее английское название.[NEWLINE][NEWLINE]Жёлтые лбы состояли только из самых храбрых и отважных молодых людей, которым поручалось поддерживать порядок на охотничьих экспедициях, заниматься разведкой и воевать. Общество никогда не имело более нескольких сотен членов одновременно; члены избирали своих преемников при выпуске. От молодого Жёлтого лба ожидалось, что он будет действовать и говорить противоречивым образом как знак членства. Например, когда спрашивали, хочет ли он присоединиться к Жёлтым лбам, ожидалось, что молодой человек скажет «Нет» как знак готовности присоединиться, или «Да», если он хочет отказаться.[NEWLINE][NEWLINE]В бою Жёлтые лбы возглавлялись военным вождём, который носил длинную трость с каменным или металлическим кинжалом на конце. Трость использовалась чтобы хватать и сбрасывать противников с лошадей или как сигнал «Нет отступлению». Если враг получал преимущество, вождь вонзал свой посох в землю, и отважные защищали его до последнего. Жёлтые лбы были запрещены покидать сторону своего вождя, пока другой член племени не пришёл и не освободил отважных от их обязанностей. Дезертирство из-под вождя встречалось крайним позором и часто приводило к изгнанию из племени.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_YELLOW_BROW_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ELEPHANT_CAMP">
		<Text>Слоновий лагерь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ELEPHANT_CAMP_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ELEPHANT_CAMP_TEXT">
		<Text>Часто считающиеся прежде всего церемониальными и военными орудиями, возможно, величайшим вкладом слонов в человеческое общество была их роль как вьючных животных. Слоны ценятся как рабочая сила даже в современное время за их способность перевозить плотный тиковый лес, который можно найти только в Бирме и Таиланде. Сила взрослого слона сопоставима только с его грацией, преодолевая трудный и неровный рельеф, неся тяжёлые грузы. Благодаря своему тонкому владению лесными тропами слоны также уменьшают потенциальный ущерб от лесных дорог окружающему лесу.[NEWLINE][NEWLINE]Работа слонов Юго-Восточной Азии оказалась под угрозой в течение последних нескольких десятилетий с механизацией лесозаготовок. Слоны и их погонщики были вынуждены искать работу в туризме и религиозных фестивалях, занятия, которые слоны находят крайне стрессовыми.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ELEPHANT_CAMP_STRATEGY">
		<Text>Главная сила Слонового лагеря заключается в добавлении +1 [ICON_CULTURE] культуры к Лесопилкам. Это добавляет много ценности этим уже сильным улучшениям, так что с самого начала игры строго отдавайте приоритет заселению возле Лесов и Джунглей и избегайте их вырубки. Кроме того, старайтесь поддерживать множество союзников городов-государств, имеющих доступ к стратегическим ресурсам, чтобы получать выгоду от +1 [ICON_PRODUCTION] производства и [ICON_GOLD] золота в каждом Слоновьем лагере за каждый ресурс. Это здание, вероятно, всегда будет приоритетным для строительства, так как его база уже сильна, так что подумайте о том, как вы можете исследовать технологии, чтобы разблокировать его как можно скорее.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUEA_MOP">
		<Text>Суэа моп</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUEA_MOP_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUEA_MOP_TEXT">
		<Text>Несмотря на замечательную дипломатию Сиама, они иногда вступали в конфликт с западными имперскими державами, угрожавшими их независимости. Когда французы нацелились на Лаос, сиамцы ошибочно полагали, что англичане поддержат их против Франции, и готовились к войне. Суэа моп («Присевший тигр») были самыми технологически продвинутыми пушками в сиамском арсенале на тот момент; береговая артиллерия, которая могла уничтожить любые французские суда, достаточно глупые, чтобы войти в их гавани. Однако никакая мощь не может компенсировать коррупцию и дезорганизацию; французам удалось установить свои плацдармы, а береговая артиллерия Таиланда осталась неиспользованной. Оказывается, что лучшая артиллерия, которую можно купить за деньги, всё ещё нуждается в стрельбе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUEA_MOP_STRATEGY">
		<Text>Суэа моп не имеет бонуса боевой мощи при атаке городов, делая его похожим на обычный дальнобойный юнит. Однако он наносит дополнительно 15 урона юнитам, если не двигался перед атакой в этот ход. Это игнорирует снижение урона и высокую боевую мощь атакованных юнитов, поэтому это эффективно делает Суэа моп так же эффективным при атаке городов (дополнительный урон наносится всем гарнизонам) и очень эффективным при борьбе с юнитами, особенно если они более продвинуты, чем вы. Кроме того, продвижение Береговой артиллерии мощно при использовании Суэа моп как прибрежной обороны, так что ваши города с доступом к воде безопаснее, чем они были бы в противном случае. Поскольку он имеет низкую боевую мощь, чтобы избежать движения перед атакой, вам придётся тщательно позиционировать свою армию.[NEWLINE][NEWLINE]Что касается продвижений, Логистика имеет наибольшую синергию с Суэа моп, потому что вы можете применить 15 урона дважды за ход, или вы можете двигаться после атаки, что не повлияет на этот бонус в следующем ходу. В качестве альтернативы, продвижение Дальность позволит вам быть неподвижным с большей безопасностью, обеспечивая большую надёжность в нанесении бонусного урона.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUMEY">
		<Text>Гумей</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUMEY_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUMEY_TEXT">
		<Text>Гумеи были прибрежными энтrepôt, использовавшимися для перевозки товаров и солдат взад-вперёд по реке Нигер, прежде чем они были погружены на верблюдов для трудного путешествия через открытую пустыню. Ещё до обретения независимости от империи Мали сонгай стали невероятно богатыми благодаря торговле золотом, солью и рабами по транссахарским торговым путям. Опора власти сонгайцев находилась на краю обшарой Сахарской пустыни, выступая в качестве промежуточной станции между соляными шахтами Тагхаза на севере, золотыми рудниками на юго-западе и отдалёнными рынками в Египте и на Ближнем Востоке.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUMEY_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SOFA">
		<Text>Софа</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SOFA_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SOFA_TEXT">
		<Text>Софа — это термин на языке мандинка для рабов-солдат, служивших в армии различных империй Западной Африки. Первоначально софы были конюхами воинской знати, фарари, но их роль постепенно изменилась, и они стали застрельщиками и солдатами самостоятельно. Софы набирались из «джоно» (рабов), захваченных в бою или купленных издалека. Институт рабства в империях Мали и Сонгай щедро вознаграждал верность, и джоно могли подняться на видные гражданские или военные должности. Джоно становились частью клана своего хозяина и часто освобождались после определённого количества лет.[NEWLINE][NEWLINE]Софы были оснащены двумя колчанами, и их луки были малы по европейским стандартам, поэтому софы использовали смертоносные яды и стреляли дугами, чтобы придать своим стрелам силу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SOFA_STRATEGY">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SPAIN_INQUISITOR">
		<Text>Инквизиция</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SPAIN_INQUISITOR">
		<Text>{TXT_KEY_UNIT_HELP_INQUISITOR}[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]Никто не ждёт испанскую инквизицию![ENDCOLOR]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_HACIENDA">
		<Text>Асьенда</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_HACIENDA_TEXT">
		<Text>{TXT_KEY_IMPROVEMENT_HACIENDA_HELP}[NEWLINE][NEWLINE]Асьенды — это колониальные поместья, построенные испанцами для управления и извлечения ресурсов от их коренных подданных. Асьенды основывались на грантах на собственность и предприятие, а не на строгом предоставлении труда коренного населения, как описано в более старой системе Энкомьенда. Асьенды были, как правило, крупными поместьями, но характер работы варьировался от плантаций до добычи полезных ископаемых и фабрик.[NEWLINE][NEWLINE]Владелец асьенды назывался асьендадо, но богатые землевладельцы редко посещали свои владения и предпочитали жить в близлежащих городах. Повседневная деятельность асьенды была обязанностью нанятых управляющих. Некоторые необычно большие и прибыльные асьенды были собственностью Римско-католической церкви, что усугубляло напряжённость между коренными рабочими и их христианскими надсмотрщиками.[NEWLINE][NEWLINE]Система асьенд была упразднена в большинстве стран после распада Испанской империи, но с неоднозначными результатами. Усилия по разделению крупных поместий на отдельные наделы для фермеров-самозанятых привели к сокрушительной нищете в некоторых южноамериканских странах. В отличие от этого, латиноамериканские и филиппинские асьенды были в основном оставлены нетронутыми, но без того же юридического статуса или разрешений, что и в их колониальное прошлое.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENT_HACIENDA_HELP">
		<Text>Не может быть построена рядом с другой Асьендой. Получает дополнительные доходы за каждый прилегающий ресурс:[NEWLINE]+3 [ICON_FOOD] пищи от бонусных ресурсов[NEWLINE]+3 [ICON_PRODUCTION] производства от стратегических ресурсов[NEWLINE]+3 [ICON_GOLD] золота от роскошных ресурсов</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_HACIENDA">
		<Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_HACIENDA]Асьенду[\LINK]</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_HACIENDA_HELP">
		<Text>+3 [ICON_Food] пищи за каждый прилегающий бонусный ресурс, +3 [ICON_PRODUCTION] производства за каждый прилегающий стратегический ресурс и +3 [ICON_GOLD] золота за каждый прилегающий роскошный ресурс. Не может быть построена рядом с другой Асьендой.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_HACIENDA_REC">
		<Text>Увеличит [ICON_CULTURE] культуру. Удаляет любой объект на тайле.[NEWLINE]Обеспечивает дополнительную [ICON_FOOD] пищу, [ICON_GOLD] золото и [ICON_PRODUCTION] производство при прилегании к бонусным, стратегическим и роскошным ресурсам соответственно.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BULLRING">
		<Text>Арена для боя быков</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BULLRING_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BULLRING_TEXT">
		<Text>Исключительно старая и неудержимая традиция, испанская коррида может проследить свои корни до до-римских языческих культов быка. Современное воплощение испанской корриды восходит к церемониальным и стилистическим инновациям виртуозных матадоров и строительству первых специализированных арен в конце 1700-х годов. Оттуда традиции корриды Испании распространились во все её бывшие колонии.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BULLRING_STRATEGY">
		<Text>Арена для боя быков расширяет бонус местности зоопарка, обеспечивая дополнительную [ICON_CULTURE] культуру и [ICON_TOURISM] туризм на пастбищах, в лесах и джунглях. Она также добавляет уникальные бонусы во время «Дня, когда мы любим короля», генерируя [ICON_GOLD] золото, [ICON_CULTURE] культуру и [ICON_PEACE] веру при наступлении «Дня, когда мы любим короля», масштабируясь с эпохой, а город входит в «День, когда мы любим короля» всякий раз, когда завершает проект общественных работ.[NEWLINE][NEWLINE]Чтобы воспользоваться бонусом местности/улучшения, вы должны попытаться заселить и захватить города с множеством ресурсов пастбищ, лесов и джунглей, особенно после разблокировки Арены для боя быков.[NEWLINE][NEWLINE]Бонусы «Дня, когда мы любим короля» являются наиболее значительной частью Арены для боя быков, и как только они построены, города должны стремиться вызывать как можно больше «Дней, когда мы любим короля». Строительство проектов общественных работ, очевидно, является уникальным способом для Испании сделать это, но вы должны рассмотреть возможность приоритета опций, которые вызывают «День, когда мы любим короля» во всех городах, таких как торговые миссии [ICON_GREAT_MERCHANT] великих купцов, особенно если у вас большое количество городов с Аренами для боя быков.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ARMADA">
		<Text>Армада</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ARMADA_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ARMADA_TEXT">
		<Text>«Великий и наиболее удачливый флот», испанская Армада, была флотом из 130 кораблей, построенных для вторжения в Англию и свержения тиранической Реформаторши Елизаветы I. Армада была одним из крупнейших флотов, когда-либо виденных в Европе, собранным за огромные расходы Филиппом II в качестве возмездия за выход Англии из католической церкви, казнь Марии, королевы шотландцев, их поддержку голландского восстания против Испании и нелегитимность Елизаветы I.[NEWLINE][NEWLINE]Испанские корабли уступали численностью английскому флоту, но они легко превосходили мощью орудий меньшие английские суда. В конце концов, однако, дело было не в огневой мощи, а в скорости, которая решила исход сражения, позволяя малым английским судам тревожить неуклюжего испанского Джаггернаута, потопив 10 кораблей. Когда наконец была вынуждена отступить в Испанию, навигационная ошибка снесла Армаду с курса на ирландское побережье, где сильные штормы разбили корабли о скалы. Когда Армада добралась до Испании, из первоначальных 130 кораблей осталось только 67, полных больных, голодных и деморализованных моряков.[NEWLINE][NEWLINE]Уроки испанской Армады определили военно-морскую стратегию на следующие два столетия. Пушки и дальний бой теперь превзошли абордаж и таран как основные методы атаки; потопление, а не захват, теперь стало приоритетом. С этой ошеломляющей победой Англия отняла морское господство у Испании, преимущество, которое они сохраняли до подъёма Соединённых Штатов во Второй мировой войне.[NEWLINE][NEWLINE]«Я послал Армаду против людей, а не против ветров и волн Божьих».[NEWLINE][TAB]— Филипп II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ARMADA_STRATEGY">
		<Text>Главные бонусы Армады — значительно более высокая [ICON_STRENGTH] боевая мощь, если юнит начинает свой ход с полным здоровьем, и генерация очков [ICON_GREAT_ADMIRAL] великого адмирала при уничтожении вражеского юнита. Чтобы воспользоваться первым бонусом, стремитесь к подавляющему первому удару по врагу, пока ваш флот находится в полном здравии. Вы будете значительно слабее после получения урона.[NEWLINE][NEWLINE]Это означает, что вы хотите отдавать приоритет всему, что даёт вашим кораблям дополнительное [ICON_MOVES] перемещение, и хорошо разведывать, чтобы вы могли перехитрить врага и нанести решающий первый удар, прежде чем они смогут использовать дальнобойные атаки, чтобы повредить ваши корабли.[NEWLINE][NEWLINE]Второй бонус поощряет использование Армад для нанесения смертельного удара. Дополнительные очки [ICON_GREAT_ADMIRAL] великого адмирала должны позволить вам генерировать [ICON_GREAT_ADMIRAL] великих адмиралов быстрее и в большем количестве, чем обычно, которые затем могут быть использованы для обеспечения дополнительной [ICON_STRENGTH] боевой мощи и исцеления вашего флота, чтобы сохранить импульс в ключевые моменты.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTU">
		<Text>Басту</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTU_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTU_TEXT">
		<Text>Шведская Bad Stuga (баня), или басту, — это небольшая постройка, предназначенная для купания и сухожаровой бани. Печь или горн нагревает помещение до 93°C перед входом посетителей, где они будут отдыхать и потеть. Басту — это социальное мероприятие, место для обсуждений и отдыха с семьёй и друзьями, но в ранние времена также место для засолки продуктов и родов.[NEWLINE][NEWLINE]Неизвестно, где и когда были созданы скандинавские потные бани, но это было задолго до христианизации Скандинавии, о чём свидетельствует их повсеместность по всей средневековой Европе. К тому времени, когда письменные источники впервые описали скандинавские потные бани, северные страны уже создали разнообразную и отличную культуру вокруг них.[NEWLINE][NEWLINE]Польза для здоровья от жаровых бань многочисленна и разнообразна. Было показано, что сеансы облегчают симптомы простуды и повышают болевой порог. Они также помогают при ревматических болях и усталости и могут даже снизить риск деменции. Однако длительное использование сауны связано с снижением мужской фертильности, и бани никогда не следует принимать под воздействием алкоголя.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTU_STRATEGY">
		<Text>Основные уникальные бонусы басту заключаются в том, что она не требует пресной воды, получает дополнительную [ICON_RESEARCH] науку от работы тайлов тундры и генерирует [ICON_CULTURE] культуру при расходовании любой [ICON_GREAT_PEOPLE] великой личности, масштабируясь с эпохой.[NEWLINE][NEWLINE]Первые два бонуса в первую очередь сосредоточены на том, где вы заселяете города, поскольку это позволяет вам меньше отдавать приоритет заселению мест с пресной водой и улучшает доходы от работы тайлов тундры, что соответствует стартовому смещению Швеции.[NEWLINE][NEWLINE]Третий бонус является наиболее значительным, поскольку он генерирует значительное количество [ICON_CULTURE] культуры, которое масштабируется с эпохой и количеством городов, в которых вы построили басту. Это означает, что вы, как правило, хотите сосредоточиться на генерации всех типов [ICON_GREAT_PEOPLE] великих личностей, чтобы запускать это как можно чаще, и это хорошо сочетается с уникальной способностью Швеции и Нобелевским комитетом.[NEWLINE][NEWLINE]Вы также хотите попытаться агрессивно расширяться, используя военные бонусы Швеции, и быть готовыми заселять города без пресной воды и в тундре, которые другие цивилизации могут не отдавать приоритет, чтобы вы могли построить как можно больше басту.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NOBEL_COMMITTEE">
		<Text>Нобелевский комитет</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NOBEL_COMMITTEE_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NOBEL_COMMITTEE_TEXT">
		<Text>Нобелевские премии — это награды, управляемые Нобелевским фондом и присуждаемые в соответствии с принципом «наибольшей пользы для человечества». Премии были впервые присуждены в 1901 году, отмечая пятую годовщину смерти Альфреда Нобеля. Каждый лауреат должен прочитать публичную лекцию на тему, связанную с тематикой его премии. Лауреатам вручается денежная сумма при получении их премий, в зависимости от того, сколько денег Нобелевский фонд может присудить каждый год. По состоянию на 2023 год денежная награда за каждую категорию премии составляет 11 миллионов шведских крон (SEK), что эквивалентно примерно 1,035 миллиона долларов США. После церемонии награждения в Швеции банкет проводится в Голубом зале Ратуши Стокгольма, на который присутствуют шведская королевская семья и около 1300 гостей. Банкет Нобелевской премии мира проводится в Норвегии в отеле Grand Hotel Oslo после церемонии награждения. Нобелевские премии широко признаны самыми престижными наградами в своих соответствующих областях и играют важную роль в академическом календаре и широко освещаются во всём мире.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NOBEL_COMMITTEE_STRATEGY">
		<Text>Основные уникальные бонусы Нобелевского комитета заключаются в том, что он доступен на два уровня технологий раньше, дополнительная [ICON_RESEARCH] наука к каждому [ICON_GREAT_WORK] великому произведению, дополнительная [ICON_CULTURE] культура к каждой академии, дополнительная [ICON_RESEARCH] наука и [ICON_CULTURE] культура к каждой народной школе, а также [ICON_GOLD] золото, масштабирующееся с эпохой, плюс [ICON_INFLUENCE] влияние на все города-государства, с которыми вы встретились, при расходовании [ICON_GREAT_PEOPLE] великой личности.[NEWLINE][NEWLINE]Чтобы воспользоваться всеми этими бонусами, вы в первую очередь хотите сосредоточиться на строительстве народных школ в каждом городе и сосредоточиться на генерации как можно большего количества [ICON_GREAT_PEOPLE] великих личностей. Это хорошо сочетается с уникальной способностью Швеции и басту, поскольку все они предоставляют бонусы на основе расходования [ICON_GREAT_PEOPLE] великих личностей.[NEWLINE][NEWLINE]Бонус [ICON_INFLUENCE] влияния на все города-государства, с которыми вы встретились, может быть весьма значительным, если вы часто генерируете [ICON_GREAT_PEOPLE] великих личностей. Это может позволить Швеции стать союзником многих городов-государств, чтобы либо перейти к дипломатической победе, либо открыть дополнительные фронты против врагов, чтобы продвинуться к победе господством.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO">
		<Text>Пьяцца Сан-Марко</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO_TEXT">
		<Text>Пьяцца Сан-Марко (часто известная на английском как Соборная площадь) — главная городская площадь Венеции, Италия, где её обычно называют просто «Пьяцца» (ла Пьяцца). Все другие городские пространства в городе (кроме Пьяццетты и Пьяццале Рома) называются «кампи» (поля). Пьяццетта (маленькая Пьяцца) — это расширение Пьяццы в сторону лагуны в её юго-восточном углу (см. план). Два пространства вместе образуют социальный, религиозный и политический центр Венеции и обычно рассматриваются вместе.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO_STRATEGY">
		<Text>Уникальная венецианская замена {TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_EPIC}. В дополнение к бонусам {TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_EPIC}, {TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO} обеспечивает дополнительную [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство, [ICON_GOLD] золото, [ICON_RESEARCH] науку, [ICON_CITY_SECURITY] безопасность города и [ICON_WAR] военное снабжение, а также дополнительный прирост генерации [ICON_GREAT_PEOPLE] великих личностей в городе. Это здание также сокращает время восстановления покупки гражданских юнитов и устраняет время восстановления покупки военных юнитов. Разблокирует для Венеции возможность построить 1 из 3 уникальных зданий, как только будет исследовано [COLOR_CYAN]Цехи[ENDCOLOR]. В отличие от {TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_EPIC}, {TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO} становится доступным с открытием [COLOR_CYAN]{TXT_KEY_TECH_WRITING_TITLE}[ENDCOLOR], не требует {TXT_KEY_BUILDING_MONUMENT_DESC} в городе, но может быть построено только в [ICON_CAPITAL] столице.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO_HELP">
		<Text>Разблокирует доступ к [COLOR_POSITIVE_TEXT]Стекольным мастерским Мурано[ENDCOLOR], [COLOR_POSITIVE_TEXT]Арсеналу Венеции[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Району Риальто[ENDCOLOR], как только будет исследовано [COLOR_CYAN]Цехи[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIALTO_DISTRICT">
		<Text>Район Риальто</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIALTO_DISTRICT_TEXT">
		<Text>Риальто является и был на протяжении многих веков финансовым и коммерческим центром Венеции. Это район сестьере Сан-Поло Венеции, Италия, также известный своими рынками и мостом Риальто через Гранд-канал. Этот район был заселён к девятому веку, когда небольшая область посередине островов Риалтине по обе стороны от Рио Бусиньякус была известна как Ривоалтус, или «высокий берег». В конечном итоге Бусиньякус стал известен как Гранд-канал, а район — Риальто, относясь только к области на левом берегу.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIALTO_DISTRICT_STRATEGY">
		<Text>Одно из трёх взаимоисключающих зданий, которые Венеция может построить в своей столице после завершения {TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO}. Это здание обеспечивает дополнительный слот [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торгового пути; повышает ценность [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговых путей в город и из него; генерирует [ICON_GOLD] золото на основе населения вашей империи; снижает [ICON_GOLD] стоимость золота покупки юнитов и зданий в империи и обеспечивает дополнительных [ICON_DIPLOMAT] делегатов Всемирного конгресса на основе вашего [ICON_GOLD] дохода золота.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RIALTO_DISTRICT_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARSENALE_DI_VENEZIA">
		<Text>Арсенал Венеции</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARSENALE_DI_VENEZIA_TEXT">
		<Text>Венецианский арсенал — это комплекс бывших верфей и арсеналов, сгруппированных вместе в городе Венеция на севере Италии. Принадлежавший государству, арсенал был ответственен за основную часть военно-морской мощи Венецианской республики в средней части второго тысячелетия н.э. Это было одно из самых ранних крупномасштабных промышленных предприятий в истории.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARSENALE_DI_VENEZIA_STRATEGY">
		<Text>Одно из трёх взаимоисключающих зданий, которые Венеция может построить в своей столице после завершения {TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO}. Это здание повышает [ICON_PRODUCTION] производство и внутренние [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговые пути; увеличивает [ICON_STRENGTH] силу города и [ICON_SILVER_FIST] военное снабжение от населения; и усиливает [ICON_STRENGTH] боевую мощь и [ICON_MOVES] перемещение всех военно-морских юнитов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARSENALE_DI_VENEZIA_HELP">
		<Text></Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MURANO_GLASSWORKS">
		<Text>Стекольные мастерские Мурано</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MURANO_GLASSWORKS_TEXT">
		<Text>Репутация Мурано как центра стеклоделия родилась, когда Венецианская республика, опасаясь пожаров и разрушения преимущественно деревянных зданий города, приказала стекольщикам переместить их литейные мастерские на Мурано в 1291 году. Муранское стекло до сих пор ассоциируется с венецианским стеклом. Стекольщики Мурано вскоре были причислены к числу наиболее видных граждан острова. К четырнадцатому веку стекольщикам было разрешено носить мечи, они пользовались иммунитетом от преследования венецианским государством, и их дочери вступали в брак с самыми состоятельными семьями Венеции. Пользуясь определёнными статутными привилегиями, стекольщикам было запрещено покидать Республику. Однако многие из них пошли на риск миграции и основали стекольные печи в окружающих городах и дальше, даже в Англии и Нидерландах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MURANO_GLASSWORKS_STRATEGY">
		<Text>Одно из трёх взаимоисключающих зданий, которые Венеция может построить в своей столице после завершения {TXT_KEY_BUILDING_PIAZZA_SAN_MARCO}. Повышает ценность улучшений великих личностей и деревень для всех городов, включает или усиливает исторические события при завершении [ICON_INTERNATIONAL_TRADE] торговых путей и содержит 2 слота для [ICON_GREAT_WORK] великих произведений искусства или артефактов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MURANO_GLASSWORKS_HELP">
		<Text>Возможные тематические бонусы:[NEWLINE][ICON_BULLET] +8 [ICON_CULTURE] культуры и [ICON_TOURISM] туризма за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]отечественных[ENDCOLOR] [ICON_GREAT_WORK] великих произведения.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_MURANO_GLASSWORKS">
		<Text>Коллекция шедевров Мурано</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MURANO_GLASSWORKS_THEMING_BONUS_HELP">
		<Text>Чтобы максимизировать ваш бонус, убедитесь, что оба великих произведения были созданы владельцем здания.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_CATTARO">
		<Text>Котор</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_CORFU">
		<Text>Корфу</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_CORON">
		<Text>Корон</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_CANDIA">
		<Text>Кандия</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
