<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<GameData>

	<Language_RU_RU>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COALING_STATION">

			<Text>Угольная станция</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COALING_STATION_STRATEGY">

			<Text>Обеспечивает значительный прирост к производству и золоту города, особенно в городах с высокой базовой доходностью. Усиливает внутренние торговые пути с пищей, поэтому лучше всего строить в городах, которые уже могут отправлять самые сильные внутренние торговые пути.[NEWLINE][NEWLINE]Требует промышленного городского соединения (см. раздел Концепции для подробностей).[NEWLINE][NEWLINE]Дополнительно требует уголь, создавая компромисс с фабриками, если у вас недостаточно угля для обоих зданий во всех городах. Обычно угольные станции сильнее, но производство отдельных фабрик увеличивается на 2 за каждую построенную в империи. Поэтому фабрики становятся сильнее с ростом числа городов, превосходя угольные станции при определённом их количестве, обычно между 6 и 12.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COALING_STATION_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COALING_STATION_TEXT">

			<Text>В эпоху пара люди использовали ископаемое топливо для транспортировки товаров и людей в количествах, невозможных при ранних методах. Такой объём коммерческой деятельности потребовал создания топливных депо, где можно было хранить уголь для пароходов и поездов. Эти угольные станции располагались стратегически вдоль крупных морских и железнодорожных узлов, обеспечивая эффективную транспортировку по всему миру.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH">

			<Text>Баня</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH_STRATEGY">

			<Text>Баня даёт культуру и усиливает доход золота и культуры от храмов, садов и амфитеатров в городе. Также даёт дополнительную культуру во время золотых веков. Бани можно строить только в городах у пресной воды.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BATH_TEXT">

			<Text>На протяжении истории общества разрабатывали системы для подачи воды в населённые пункты. Древняя Греция использовала небольшие ванны, умывальники и ножные ванны для личной гигиены. Самые ранние находки бань датируются серединой 2-го тысячелетия до н.э. во дворцовом комплексе в Кноссе, Крит, и роскошные алебастровые ванны, раскопанные в Акротири, Санторини. Греки создавали общественные бани и душевые в гимназиях для отдыха и личной гигиены. Слово «гимназий» происходит от греческого «gymnos», означающего «обнажённый». Древний Рим разработал сеть акведуков для снабжения водой всех крупных городов и населённых пунктов и имел внутреннюю канализацию с трубами, заканчивающимися в домах и у общественных колодцев и фонтанов. Римские общественные бани назывались термами. С падением Римской империи сеть акведуков пришла в упадок и большая часть перестала использоваться. В Средневековье купание обычно происходило в общественных банях. Однако публичная нагота осуждалась церковными фракциями того периода. Общественные бани также были прибежищем для проституции, что создавало оппозицию им. Богатые люди купались дома, скорее всего в своей спальне, поскольку «ванных» комнат не было. Купание происходило в больших деревянных чанах с постеленной в них льняной тканью для защиты купающегося от заноз. Кроме того, в эпоху Возрождения и протестантской реформации качество и состояние одежды (в отличие от фактической чистоты тела) считались отражением души человека. Чистая одежда также отражала социальный статус; одежда делает человека. Кроме того, с позднего Средневековья до конца 18 века этикет и медицинские руководства советовали людям мыть только те части тела, которые были видны публике; например, уши, руки, ноги и лицо со шеей. Это упразднило общественные бани и оставило очистку себя в уединении своего дома...</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COUNCIL">

			<Text>Совет</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COUNCIL_STRATEGY">

			<Text>Совет даёт науку каждый раз, когда город растёт, и доступен очень рано. Постройте это здание, если хотите иметь технологическое преимущество над соперниками, хотя ценность этого преимущества уменьшается по мере роста города.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COUNCIL_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COUNCIL_TEXT">

			<Text>Совет — это орган управления в организованном сообществе. Это наиболее распространено в культурах, живущих за счёт присваивающего хозяйства, членство в совете было условием или качеством быть политическим лидером общины. Со временем, по мере роста сообществ, важность советов уменьшалась в пользу более крупных управленческих институтов.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMOKEHOUSE">

			<Text>Коптильня</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMOKEHOUSE_STRATEGY">

			<Text>Коптильня усиливает производство от лагерей и ресурсов лагерей и даёт пищу вашему городу при захвате новых клеток. Стройте коптильни по всей империи для усиления местных доходов от лагерей.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMOKEHOUSE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMOKEHOUSE_TEXT">

			<Text>Коптильня — это здание, где мясо или рыба засаливаются дымом. Готовый продукт может храниться в здании, иногда год или более. Даже когда дым не используется, такое здание — обычно подсобное — иногда называется «коптильней». Мясо вешают, чтобы оно было вне досягаемости вредителей. Традиционно коптильня — это небольшое закрытое хозпостройка, часто с вентиляционным отверстием, единственным входом, без окон и часто с двускатной или пирамидальной крышей. Использование слегка нагретого сухого воздуха от очень медленного огня из твёрдых пород дерева обеспечивает правильную сушку мяса.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GALLERY">

			<Text>Галерея</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GALLERY_STRATEGY">

			<Text>Галерея усиливает производство великих художников, укрепляет гильдии художников и великие произведения. Стройте галереи в городах с гильдиями для усиления производства художников и великих произведений.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GALLERY_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GALLERY_TEXT">

			<Text>Художественная галерея — это пространство, предназначенное для демонстрации изобразительного искусства, такого как картины или скульптуры. Изначально галереями были длинные крытые коридоры в частных дворцах и церквях, где выставлялись частные коллекции искусства как демонстрация статуса. Сегодня многие художественные галереи находятся в государственной собственности и демонстрируют искусство публике для его исторической, образовательной и эстетической ценности. Галереи продолжают служить местами для общения и продвижения местных художников, коллекционеров и законодателей мод в мире изобразительного искусства.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST">

			<Text>Травник</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST_STRATEGY">

			<Text>Травник увеличивает рост города и улучшает доходы на близлежащих клетках джунглей, лесов и болот, а также плантаций. Стройте их рано, чтобы максимизировать бонус, и чтобы воспользоваться преимуществами регионов с большим количеством особенностей местности.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HERBALIST_TEXT">

			<Text>Травничество — это использование растений в медицинских целях и изучение такого использования. Растения были основой медицинских средств на протяжении большей части истории человечества, и такая традиционная медицина широко практикуется и сегодня. Современная медицина признаёт травничество формой альтернативной медицины, поскольку практика травничества не строго основана на данных, собранных с использованием научного метода. Однако современная медицина использует многие соединения растительного происхождения как основу для фармацевтических препаратов, прошедших испытания, а фитотерапия стремится применить современные стандарты эффективности к травам и лекарствам, полученным из природных источников.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL">

			<Text>Колодец</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL_STRATEGY">

			<Text>Колодец можно построить только в городе не на реке. Колодец увеличивает производство города в зависимости от его населения, но менее эффективно, чем водяная мельница.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WELL_TEXT">

			<Text>Колодцы, облицованные деревом, известны с раннего неолитического периода культуры линейно-ленточной керамики, например в Кюкховене (отдалённом центре Эркеленца), датируемого 5090 г. до н.э., и Эйтре, датируемого 5200 г. до н.э. в Шлетце (отдалённом центре Аспарн-ан-дер-Цайя) в Австрии. Австралийские аборигены полагались на колодцы для выживания в суровой австралийской пустыне. Они копали вниз, вычерпывая песок и грязь, чтобы достичь чистой воды, затем закрывали источник спинифексом, чтобы предотвратить порчу. Колончатые колодцы распространены на западе Индии. В этих колодцах вода может быть достигнута спуском по лестнице. Они могут быть накрыты и часто имеют архитектурное значение. Многие колончатые колодцы также использовались для досуга, обеспечивая прохладу от дневной жары. Канат — это древняя система сбора воды, состоящая из серии колодцев и связанных подземных водных каналов, собирающих текущую воду из источника, обычно находящегося на расстоянии, хранящая её, а затем доставляющая воду на поверхность с помощью гравитации. Большая часть населения Ирана и других засушливых стран Азии и Северной Африки исторически зависела от воды канатов; районы населения соответствовали близко районам, где возможны канаты. В Египте используются шадуфы и сакиехи. Однако при сравнении сакиех гораздо эффективнее, так как может поднимать воду с глубины 10 метров (против 3 метров шадуфа). Сакиех — это египетская версия нории. С железного века колодцы являются обычными археологическими объектами, как с деревянными шахтами, так и с облицовкой из плетёных прутьев. Самые старые известные колодцы в мире, расположенные на Кипре, датируются 7500 г. до н.э. Два колодца неолитического периода, около 6500 г. до н.э., были обнаружены в Израиле. Один находится в Атлите, на северном побережье Израиля, а другой — в долине Изреель.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT">

			<Text>Ветряная электростанция</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT_STRATEGY">

			<Text>Ветряная электростанция увеличивает производство, культуру и науку от всех обрабатываемых клеток возле города и повышает эффективность рабочих процессов.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIND_PLANT_TEXT">

			<Text>Ветроэнергетика — это преобразование энергии ветра в полезную форму энергии, например использование ветрогенераторов для производства электроэнергии, ветряных мельниц для механической энергии, ветряных насосов для перекачки воды или осушения, или парусов для движения кораблей. Большие ветряные фермы состоят из сотен отдельных ветрогенераторов, подключённых к сети электропередачи. Для новых конструкций наземная ветроэнергетика — это недорогой источник электроэнергии, конкурентоспособный или во многих местах дешевле, чем электростанции на ископаемом топливе. Малые наземные ветряные фермы обеспечивают электроэнергией изолированные районы. Энергетические компании всё чаще покупают избыточную электроэнергию, производимую малыми домашними ветрогенераторами. Морская ветроэнергетика более стабильна и сильнее, чем на суше, и морские фермы имеют меньшее визуальное воздействие, но затраты на строительство и обслуживание значительно выше. Ветроэнергетика как альтернатива ископаемому топливу обильна, возобновляема, широко распределена, чиста, не производит выбросов парниковых газов во время работы и использует мало земли. Воздействие на окружающую среду обычно менее проблематично, чем от других источников энергии. По состоянию на 2011 год Дания производит более четверти своей электроэнергии от ветра, и 83 страны мира используют ветроэнергетику для снабжения электросети. В 2010 году производство ветровой энергии составило более 2,5% от общемирового использования электроэнергии и быстро растёт — более чем на 25% в год. Ветроэнергетика очень последовательна из года в год, но имеет значительные колебания в более коротких временных масштабах. По мере увеличения доли ветроэнергетики в регионе может возникнуть необходимость модернизации сети и снижение способности заменять обычное производство. Техники управления мощностью, такие как наличие избыточной ёмкости хранения, географически распределённые турбины, подключаемые резервные источники, хранилища, такие как гидроаккумулирующие электростанции, экспорт и импорт электроэнергии в соседние районы или снижение спроса, когда производство ветра низко, могут значительно смягчить эти проблемы.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TIDAL_PLANT">

			<Text>Приливная электростанция</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TIDAL_PLANT_STRATEGY">

			<Text>Приливная электростанция — это здание эпохи Атома, которое можно построить только в прибрежном городе. Приливная электростанция увеличивает производство [ICON_PRODUCTION], науку [ICON_RESEARCH], пищу [ICON_FOOD] и золото [ICON_GOLD] от каждой океанической клетки, которую обрабатывает город, и повышает эффективность рабочих процессов.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TIDAL_PLANT_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TIDAL_PLANT_TEXT">

			<Text>Приливная электростанция — это источник возобновляемой энергии, который использует энергию приливов для производства электроэнергии. Приливная энергия может принимать множество форм, включая стационарные или привязанные турбины, похожие на подводные ветряные турбины, или приливные плотины, имитирующие традиционные гидроэлектростанции. Приливные энергетические решения особенно привлекательны по сравнению с ветром и солнечной энергией благодаря своей постоянству и предсказуемости.[NEWLINE][NEWLINE]Из различных доступных решений возобновляемой энергии приливная энергетика — самая молодая и всё ещё самая проблематичная. Коррозия и износ являются дорогостоящими препятствиями для широкого развёртывания приливной энергетики, как и ограниченное количество потенциальных мест с высокими скоростями потока. Сегодня приливная энергетика даёт менее 1% от общемирового производства электроэнергии, с объектами во Франции, Великобритании, Южной Корее и Канаде.</Text>

		</Row>



		<!-- Grocer -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROCER_STRATEGY">

			<Text>Бакалейщик — это здание эпохи Возрождения, которое можно построить только если в городе уже построен акведук. Бакалейщик помогает городу расти быстрее, борется с бедностью и улучшает доходы клеток с бананами.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROCER_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GROCER_TEXT">

			<Text>Начиная уже с 14 века, бакалейщик (или «поставщик») был торговцем сухими продовольственными товарами, такими как специи, перец, сахар, и (позже) какао, чай и кофе. Эти товары покупались оптом, отсюда термин «grocer» от французского «grossier», означающего «оптовщик», производное от средневекового латинского «grossarius», от которого мы также получили слово «гросс» (означающее количество в двенадцать дюжин, или 144). По мере того как всё большее количество основных продуктов питания стало доступным в консервах и другой менее портящейся упаковке, торговля расширила свою сферу. Сегодня бакалейщики торгуют широким спектром основных продуктов питания, включая такие скоропортящиеся, как мясо, овощи и молочные продукты. Такие товары, следовательно, являются бакалейными.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AGRIBUSINESS">

			<Text>Агробизнес</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AGRIBUSINESS_STRATEGY">

			<Text>Агробизнес — это здание индустриальной эпохи, которое можно построить только если в городе уже построен бакалейщик. Агробизнес значительно улучшает доходы на клетках ферм и пастбищ города и значительно увеличивает золото в ход, если в городе высокие доходы пищи. Однако использование лошадей — рискованный компромисс в эпоху, когда кавалерия всё ещё довольно сильна.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AGRIBUSINESS_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AGRIBUSINESS_TEXT">

			<Text>Агробизнес — это бизнес сельскохозяйственного производства. Термин был придуман в 1957 году Голдбергом и Дэвисом. Он включает агрохимикаты, селекцию, выращивание урожая (фермерство и контрактное фермерство), распределение, сельскохозяйственную технику, переработку и поставку семян, а также маркетинг и розничные продажи. Все агенты пищевой и волоконной цепочки создания ценности и те учреждения, которые на неё влияют, являются частью системы агробизнеса. Внутри сельскохозяйственной отрасли «агробизнес» используется просто как словосочетание сельского хозяйства и бизнеса, относящееся к диапазону деятельности и дисциплин, охватываемых современным производством продуктов питания. В мире существуют учёные степени и отделения агробизнеса, торговые ассоциации агробизнеса, публикации по агробизнесу и так далее. Примерами агробизнеса являются производители семян и агрохимикатов, такие как Dow AgroSciences, DuPont, Monsanto и Syngenta; AB Agri (часть Associated British Foods) — корма для животных, биотопливо и микроингредиенты, ADM — зерновой транспорт и переработка; John Deere — производитель сельскохозяйственной техники; Ocean Spray — кооператив фермеров; и Purina Farms — агротуристическая ферма.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_REFINERY">

			<Text>Нефтеперерабатывающий завод</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_REFINERY_STRATEGY">

			<Text>Нефтеперерабатывающий завод — это здание эпохи Модерна, которое можно построить только в 5 городах всего. Нефтеперерабатывающий завод помогает вашему производству и производит по 1 единице ресурсов железа, угля и нефти, однако имеет высокую стоимость содержания. Стройте только если у вас нет этих жизненно важных стратегических ресурсов поздней игры.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_REFINERY_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_REFINERY_TEXT">

			<Text>Обогащённый уголь — это продукт применения технологии обновления угля, которая удаляет влагу и определённые загрязнители из низкосортных углей, таких как суббитуминозный и лигнит (бурый) уголь, повышая их калорийность. Технологии обогащения или обновления угля обычно являются предсжигательными обработками и/или процессами, изменяющими характеристики угля до его сжигания. Цели предсжигательных технологий обновления угля — повысить эффективность и снизить выбросы при сжигании угля. В зависимости от ситуации, предсжигательная технология может использоваться вместо или в дополнение к послесжигательным технологиям для контроля выбросов от угольных котлов. Основное преимущество обогащённого угля — способность сократить чистый объём выбросов углерода, которые в настоящее время выбрасываются электрогенераторами, и уменьшить количество выбросов, которые, как предлагается, будут управляться с помощью развивающихся методологий захвата углерода. Технологии обогащённого угля были в основном разработаны в Соединённых Штатах, несколько подобных технологий были исследованы, разработаны и протестированы в Виктории, Австралия, включая технологию уплотнённого угля (процесс Coldry), разработанную для изменения химических связей бурого угля для создания продукта, который является чище, стабильнее (не склонен к самовозгоранию), экспортабельным и имеет достаточно высокую калорийность, чтобы быть эквивалентом чёрного угля.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTION_FORT">

			<Text>Бастионный форт</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTION_FORT_STRATEGY">

			<Text>Бастионный форт — это военное здание эпохи Возрождения, которое увеличивает силу обороны и снижает весь входящий урон на 2, делая город более трудным для захвата. Позволяет городу наносить дальние удары косвенно, игнорируя линию видимости. Гарнизонные войска получают дополнительно 5 здоровья при исцелении в этом городе. Увеличивает количество воинских единиц, обеспечиваемых населением этого города, на 10%. Также помогает с управлением модификатором размера империи в этом городе. В городе должна быть крепость, прежде чем можно будет построить бастионный форт.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTION_FORT_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTION_FORT_TEXT">

			<Text>По мере того как пушки стали доминировать на полях сражений, военные инженеры испытывали давление по разработке статических укреплений, которые могли бы выдержать оружие, способное пробивать наружные стены ранних каменных замков. Новый акцент был сделан на земляных работах и наклонных или угловых стенах, которые либо поглощали, либо отражали попадание ядер. Новые стили обороны имели многоугольные формы с многочисленными бастионами и равелинами — треугольными выступами, которые всегда представляли врагу наклонную поверхность. Эти форты лишали нападающего возможности прямого попадания по плоской куртинной стене, где пушка могла нанести наибольший ущерб. Тем временем эти бастионы обеспечивали перекрёстный обстрел вдоль близлежащих стен, создавая «мёртвые зоны», где нападающие подвергались обстрелу с нескольких стен.[NEWLINE][NEWLINE]Эти новые бастионные форты были созданы в ответ на повторные вторжения Франции в Италию в начале 1500-х годов. Никто иной, как сам Микеланджело, заслуживает признания за разработку одного из первых бастионных фортов для защиты своего родного города Флоренции от французов, и проекты распространились из Италии по Европе и во весь мир.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD">

			<Text>Минное поле</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD_STRATEGY">

			<Text>Минное поле — это здание эпохи Модерна, которое можно построить только если у вас достаточно железа и вы уже построили порт в городе. С минным полем вражеские корабли останавливаются сразу после входа на территорию города и больше не могут безопасно стоять на местных океанских клетках вне зоны ответного удара с суши. Из-за требования к ресурсам минные поля лучше всего ограничивать местами, особенно уязвимыми для морских осад. Используйте минные поля для сдерживания морского вторжения, а затем перехитрите его своим флотом.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINEFIELD_TEXT">

			<Text>Морская мина — это самодостаточное взрывное устройство, помещённое в воду для повреждения или уничтожения надводных кораблей или подводных лодок. В отличие от глубинных бомб, мины устанавливаются и оставляются ждать, пока они не будут активированы при приближении или контакте с вражеским судном. Морские мины могут использоваться наступательно — для затруднения движения вражеских судов или блокирования судов в порту; или оборонительно — для защиты дружественных судов и создания «безопасных» зон.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERPRETIVE_CENTER">

			<Text>Интерпретационный центр</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERPRETIVE_CENTER_STRATEGY">

			<Text>Интерпретационный центр значительно увеличивает мощь улучшений «Ориентир», и преобразует культуру с клеток в туризм, значительно помогая в культурной победе.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERPRETIVE_CENTER_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERPRETIVE_CENTER_TEXT">

			<Text>Интерпретационный центр — это учреждение для общественного образования о близлежащих культурных, исторических или природных объектах. В отличие от музеев, интерпретационные центры редко содержат артефакты или коллекции, но в основном существуют для предоставления посетителям справочной информации для понимания истории или значимости чего-то на ландшафте. Поскольку сохранение и защита не являются частью работы интерпретационного центра, они часто могут быть более интерактивными и лучше использовать современные медиа, чем традиционные музеи.</Text>

		</Row>



		<!-- Hospital -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOSPITAL_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>



		<!-- Temple -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEMPLE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>



		<!-- Amphitheater -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMPHITHEATER_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>



		<!-- Opera House -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OPERA_HOUSE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>



		<!-- Museum -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUSEUM_HELP">

			<Text>Возможные бонусы тематизации:[NEWLINE][ICON_BULLET] +6 [ICON_CULTURE] и [ICON_TOURISM] за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]местных[ENDCOLOR] или два [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранных[ENDCOLOR] [ICON_GW_ART] великих произведения искусства из [COLOR_CYAN]той же эпохи[ENDCOLOR].[NEWLINE][ICON_BULLET] +6 [ICON_CULTURE] и [ICON_TOURISM] за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]местных[ENDCOLOR] или два [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранных[ENDCOLOR] [ICON_ARTIFACT] артефакта из [COLOR_CYAN]той же эпохи[ENDCOLOR].[NEWLINE][ICON_BULLET] +5 [ICON_CULTURE] и [ICON_TOURISM] за пару [COLOR_POSITIVE_TEXT]местного[ENDCOLOR] или [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранного[ENDCOLOR] [ICON_GW_ART] великого произведения искусства и [ICON_ARTIFACT] артефакта из [COLOR_CYAN]той же эпохи[ENDCOLOR].[NEWLINE][ICON_BULLET] +5 [ICON_CULTURE] и [ICON_TOURISM] за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]местных[ENDCOLOR] или два [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранных[ENDCOLOR] [ICON_GW_ART] великих произведения искусства.[NEWLINE][ICON_BULLET] +5 [ICON_CULTURE] и [ICON_TOURISM] за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]местных[ENDCOLOR] или два [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранных[ENDCOLOR] [ICON_ARTIFACT] артефакта.</Text>

		</Row>



		<!-- Market -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARKET_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>



		<!-- Walls -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WALLS_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>



		<!-- Arena -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COLOSSEUM_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>



		<!-- CSD Civil Servant Buildings -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHANCERY">

			<Text>Канцелярия</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHANCERY_STRATEGY">

			<Text>Увеличивает скорость производства дипломатических единиц и увеличивает количество влияния, получаемого за дипломатических единиц, построенных в городе. Специалист-государственный служащий этого здания даёт немного [ICON_CULTURE] культуры, [ICON_RESEARCH] науки и [ICON_GOLD] золота в обмен на [ICON_FOOD] пищу. Дополнительные доходы от союзников с городами-государствами увеличивают ценность положительных отношений с городами-государствами в середине игры.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHANCERY_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHANCERY_TEXT">

			<Text>В течение раннего средневековья канцелярии появились в Европе как отделение многих королевских домохозяйств. Уполномоченные выдавать придворные документы, управлять королевскими указами, осуществлять правосудие и оценивать доходы монарха, канцелярии занимались всеми элементами государственного управления, включая дипломатию. По мере роста королевств и государств по размеру и охвату в течение раннего нового времени власть канцелярий постоянно расширялась, пока в 17 и 18 веках большинство западных стран юридически не разделили канцелярии на несколько более специфических бюро. Таким образом, канцелярия является предком современной государственной службы.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIRE_SERVICE">

			<Text>Телеграфное агентство</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIRE_SERVICE_STRATEGY">

			<Text>Увеличивает скорость производства дипломатических единиц и увеличивает количество влияния, получаемого за дипломатических единиц, построенных в городе. Специалист-государственный служащий этого здания даёт немного [ICON_CULTURE] культуры, [ICON_RESEARCH] науки и [ICON_GOLD] золота в обмен на [ICON_FOOD] пищу. Дополнительные доходы от друзей и союзников с городами-государствами увеличивают ценность положительных отношений с городами-государствами в поздней игре.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIRE_SERVICE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WIRE_SERVICE_TEXT">

			<Text>Хотя сегодня это воспринимается как должное, создание региональных, национальных и в конечном итоге международных новостных агентств (или телеграфных агентств) было большим благом для экономической, политической и культурной взаимосвязанности мира. Стандартизируя скорость, качество и стабильность коммуникации в глобальном масштабе, современные новостные агентства полезны не только для распространения популярных и интеллектуальных знаний, но и для ускорения дискурса между правительствами. В конечном итоге большинство стран создали национальные телеграфные агентства, сосредоточенные на иностранных делах и дипломатии. Многие из этих организаций находились под контролем иностранного бюро страны.</Text>

		</Row>

	</Language_RU_RU>

</GameData>

