<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<GameData>

	<Language_RU_RU>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELESTIAL_THRONE">

			<Text>Небесный трон</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELESTIAL_THRONE_STRATEGY">

			<Text>Постройте Небесный трон для большого прироста к базовым доходам вашего священного города и для улучшения всех святилищ. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать реформационное верование. Может быть построено только в священном городе и только если как минимум 15% мирового населения следует за вашей религией (масштабируется с размером карты). Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать реформационное верование.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELESTIAL_THRONE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELESTIAL_THRONE_TEXT">

			<Text>Трон — это место пребывания сановника или достойного лица, особенно место, занимаемое сувереном на государственных приёмах; или место, занимаемое папой или епископом на церемониальных случаях. «Трон» в абстрактном смысле также может относиться к монархии или самой короне, пример метонимии, а также используется во многих выражениях, таких как «сила за троном».</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR">

			<Text>Великий алтарь</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR_STRATEGY">

			<Text>Постройте Великий алтарь для прироста к производству воинских единиц и для улучшения всех святилищ. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать реформационное верование. Может быть построено только в священном городе и только если как минимум 15% мирового населения следует за вашей религией (масштабируется с размером карты). Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать реформационное верование.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_ALTAR_TEXT">

			<Text>Алтарь — это любая структура, на которой делают подношения, такие как жертвоприношения, в религиозных целях. Алтари обычно находятся в святилищах, и они могут располагаться в храмах, церквах и других местах поклонения. Сегодня они используются в основном в христианстве, буддизме, индуизме, синтоизме, даосизме, а также в неоязычестве и церемониальной магии. Иудаизм использовал такую структуру до разрушения Второго храма. Многие исторические веры также использовали их, включая греческую и скандинавскую религии.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHARTARIUM">

			<Text>Хартарий</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHARTARIUM_STRATEGY">

			<Text>Постройте Хартарий, чтобы получать очки [ICON_GOLDEN_AGE] золотого века, [ICON_TOURISM] туризм и [ICON_CULTURE] культуру от исследования технологий, и для улучшения всех святилищ. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать реформационное верование. Может быть построено только в священном городе и только если как минимум 15% мирового населения следует за вашей религией (масштабируется с размером карты).</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHARTARIUM_HELP">

			<Text>Возможные бонусы тематизации:

 			[NEWLINE][ICON_BULLET] +8 [ICON_CULTURE] и [ICON_TOURISM] за три [ICON_GW_WRITING] великих произведения письменности от [COLOR_POSITIVE_TEXT]той же цивилизации[ENDCOLOR].</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHARTARIUM_TEXT">

			<Text>Хартарий был коллекцией переписок и протоколов, хранившихся частно в канцелярии папства. Эта коллекция стала предшественником Секретного архива Ватикана.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT">

			<Text>Божественный суд</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT_STRATEGY">

			<Text>Постройте Божественный суд для прироста к выходу золота и для улучшения всех святилищ. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать реформационное верование. Может быть построено только в священном городе и только если как минимум 15% мирового населения следует за вашей религией (масштабируется с размером карты). Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать реформационное верование.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIVINE_COURT_TEXT">

			<Text>Бейт дин («дом суда» или божественный суд) — это раввинический суд иудаизма. В древние времена это был строительный блок правовой системы в библейском Израиле. Сегодня он наделён правовыми полномочиями по ряду религиозных вопросов (дин Тора, «вопрос судебного разбирательства», мн.ч. диней Тора) как в Израиле, так и в еврейских общинах диаспоры, где его решения имеют различную степень авторитетности (в зависимости от юрисдикции и предмета) по вопросам, специфически связанным с еврейской религиозной жизнью.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN">

			<Text>Священный сад</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN_STRATEGY">

			<Text>Постройте Священный сад для прироста к выходу культуры и для улучшения всех святилищ. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать реформационное верование. Может быть построено только в священном городе и только если как минимум 15% мирового населения следует за вашей религией (масштабируется с размером карты). Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать реформационное верование.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SACRED_GARDEN_TEXT">

			<Text>Религия оказывала важное влияние на дизайн садов. Храмовые сады создавались в Месопотамии и Древнем Египте. Священные рощи создавались в древней Индии, Греции, Риме, Китае и Японии. Священные деревья были важны в кельтской и германской Европе и всё ещё важны в Индии. Многие рощи или леса были священными в древней Индии и остаются таковыми в современном индуистском поклонении. Буддизм оказал значительное влияние на дизайн садов, с дзен-садами Китая и Японии как известными примерами. В христианстве, особенно в католицизме и англиканстве, сады Марии распространены среди церквей и учреждений. Практика создания священных садов возрождается и адаптируется для современности в серии книг «Звенящие кедры» российского автора Владимира Мегре.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL">

			<Text>Священный совет</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL_STRATEGY">

			<Text>Постройте Священный совет для прироста к выходу пищи и для улучшения всех святилищ. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать реформационное верование. Может быть построено только в священном городе и только если как минимум 15% мирового населения следует за вашей религией (масштабируется с размером карты). Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать реформационное верование.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOLY_COUNCIL_TEXT">

			<Text>Вселенский собор (или священный совет) — это конференция церковных сановников и богословских экспертов, созванная для обсуждения и урегулирования вопросов церковного вероучения и практики, в которой имеют право голоса приглашённые со всего мира (ойкумена) и которая обеспечивает одобрение всей Церкви.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE">

			<Text>Апостольский дворец</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE_STRATEGY">

			<Text>Постройте Апостольский дворец для более быстрых золотых веков и для улучшения всех святилищ. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать реформационное верование. Может быть построено только в священном городе и только если как минимум 15% мирового населения следует за вашей религией (масштабируется с размером карты). Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать реформационное верование.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_APOSTOLIC_PALACE_TEXT">

			<Text>Латинское слово базилика имеет три различных применения в современном английском языке. Слово изначально использовалось для описания открытого римского общественного здания суда, обычно расположенного рядом с форумом римского города. Расширительно оно применялось к христианским зданиям той же формы и продолжает использоваться в архитектурном смысле для описания тех зданий с центральным нефом и боковыми приделами. Позже термин стал относиться специфически к большой и важной церкви — Апостольскому дворцу, которой были даны специальные церемониальные права папой.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY">

			<Text>Большой оссуарий</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY_STRATEGY">

			<Text>Постройте оссуарий для большого количества веры и для улучшения всех святилищ. Строительство этого национального чуда также позволит вам выбрать реформационное верование. Может быть построено только в священном городе и только если как минимум 15% мирового населения следует за вашей религией (масштабируется с размером карты). Снижает [ICON_HAPPINESS_3] религиозные беспорядки и позволяет вам выбрать реформационное верование.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_OSSUARY_TEXT">

			<Text>Оссуарий — это сундук, ящик, здание, колодец или место, сделанное для служения последним пристанищем останков человеческого скелета. Они часто используются там, где место для захоронения ограничено. Тело сначала хоронят во временной могиле, затем через несколько лет скелетные останки извлекаются и помещаются в оссуарий. Значительно уменьшенное пространство, занимаемое оссуарием, означает, что возможно хранить останки гораздо большего количества людей в одной гробнице, чем если бы оригинальные гробы оставались как есть. В Персии зороастрийцы использовали для этой функции глубокий колодец с самых ранних времён (около 3000 лет назад) и называли его астудан (буквально «место для костей»). В зороастрийской вере существует много ритуалов и предписаний, касающихся астуданов. Среди согдийцев док VII века в регионе Центральной Азии название для оссуария было танбар.</Text>

		</Row>



		<!-- Policy buildings -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONASTERY">

			<Text>Монастырь</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_THRONE_ROOM">

			<Text>Тронный зал</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_THRONE_ROOM_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_THRONE_ROOM_TEXT">

			<Text>Тронный зал — это комната, часто скорее зал, в официальной резиденции короны, либо дворце, либо укреплённом замке, где трон старшей фигуры (обычно монарха) установлен с особой помпой — обычно возвышен, часто со ступенями, и под балдахином, которые являются частью первоначального понятия греческого слова трон.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STATE_TREASURY">

			<Text>Государственная казна</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STATE_TREASURY_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STATE_TREASURY_TEXT">

			<Text>Термин «казначейство» впервые использовался в классические времена для описания votive зданий, возведённых для хранения даров богам, таких как Сифнийская казна в Дельфах или многие подобные здания, возведённые в Олимпии, Греция, конкурирующими городами-государствами, чтобы произвести впечатление на других во время древних Олимпийских игр. В Древней Греции казначейства почти всегда физически входили в состав религиозных зданий, таких как храмы, таким образом делая государственные фонды неприкосновенными и добавляя моральные ограничения к уголовным для тех, кто имел доступ к этим фондам.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_GUARDHOUSE">

			<Text>Королевская стража</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_GUARDHOUSE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_GUARDHOUSE_TEXT">

			<Text>Королевская стража описывает любую группу военных телохранителей, солдат или вооружённых приближённых, ответственных за защиту королевской персоны, такой как император/императрица, король/королева или принц/принцесса. Они часто являются элитным подразделением регулярных вооружённых сил или обозначены как таковые, и могут иметь особые права или привилегии.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_GARDEN">

			<Text>Дворцовые сады</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_GARDEN_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_GARDEN_TEXT">

			<Text>Сад — это спланированное пространство, обычно на открытом воздухе, отведённое для демонстрации, выращивания и наслаждения растениями и другими формами природы. Сад может включать как природные, так и искусственные материалы. Сегодня наиболее распространённой формой является жилой сад, но термин «сад» традиционно был более общим. Зоопарки, которые демонстрируют диких животных в имитированных природных средах обитания, раньше назывались зоологическими садами. Западные сады почти повсеместно основаны на растениях, причём «сад» часто означает сокращённую форму ботанического сада.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COURT_CHAPEL">

			<Text>Придворная часовня</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COURT_CHAPEL_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COURT_CHAPEL_TEXT">

			<Text>Часовня — это религиозное место общения, молитвы и поклонения, присоединённое к более крупному, часто светскому учреждению или рассматриваемое как расширение первичного религиозного учреждения. Оно может быть частью более крупной структуры или комплекса, такого как колледж, больница, дворец, тюрьма, похоронное бюро, церковь, синагога или мечеть, расположенное на борту военного или торгового судна, или оно может быть полностью отдельно стоящим зданием, иногда со своей территорией. Многие военные объекты имеют часовни для использования военным персоналом, обычно под руководством военного капеллана.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_ASTROLOGER">

			<Text>Придворный астролог</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_ASTROLOGER_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_ASTROLOGER_TEXT">

			<Text>Астрология, в её широком смысле, — это поиск смысла в небе. Ранние свидетельства того, что люди сознательно пытались измерять, записывать и предсказывать сезонные изменения, ссылаясь на астрономические циклы, появляются в виде отметок на костях и на стенах пещер, которые показывают, что лунные циклы отмечались уже 25000 лет назад. Это был первый шаг к записи влияния Луны на приливы и реки, и к организации общественного календаря. Фермеры обращались к сельскохозяйственным потребностям с растущим знанием созвездий, которые появляются в разные сезоны, — и использовали восход определённых звёздных групп для возвещения ежегодных наводнений или сезонных работ. К 3-му тысячелетию до н.э. цивилизации имели сложное осознание небесных циклов и, возможно, ориентировали храмы в соответствии с гелиакическими восходами звёзд.</Text>

		</Row>



		<!-- Theming bonuses flavor text -->

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_AMPHITHEATER_NATIONAL">

			<Text>Национальные эпосы</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_AMPHITHEATER_GLOBAL">

			<Text>Глобальные эпосы</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_AMPHITHEATER_THEMING_BONUS_HELP">

			<Text>Чтобы максимизировать ваш бонус, убедитесь, что все слоты для великих произведений заполнены письменностями либо от вашей собственной цивилизации, либо от цивилизаций, отличных от вашей.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BROADCAST_TOWER_NATIONAL">

			<Text>KCIV 101.5FM — №1 для классических хитов</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BROADCAST_TOWER_CLASSICS">

			<Text>KSID 107.7FM — Сегодняшние хиты, вчерашние фавориты</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BROADCAST_TOWER_ALL">

			<Text>KGAZ 89.5FM — Эклектичное радиомикс</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BROADCAST_TOWER_THEMING_BONUS_HELP">

			<Text>Чтобы максимизировать ваш бонус, убедитесь, что оба великих произведения соответствуют одному из следующих критериев:[NEWLINE]1.) Оба из той же эпохи[NEWLINE]2.) Оба из разных эпох.[NEWLINE]3.) Оба из последовательных эпох.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_RELIGIOUS_LIBRARY">

			<Text>Хранилище секретных {2_CivAdjective} переписок</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CHARTARIUM_THEMING_BONUS_HELP">

			<Text>Чтобы максимизировать ваш бонус, убедитесь, что все слоты заполнены письменностями от одной цивилизации.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BUILDING_NOTRE_DAME">

			<Text>Священное святилище</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NOTRE_DAME_THEMING_BONUS_HELP">

			<Text>Чтобы максимизировать ваш бонус, убедитесь, что великие произведения были созданы разными иностранными цивилизациями.</Text>

		</Row>

		

		<Row Tag="TXT_KEY_THEMING_BONUS_BUILDING_NALANDA">

			<Text>Дхармаганья</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_NALANDA_THEMING_BONUS_HELP">

			<Text>Чтобы максимизировать ваш бонус, убедитесь, что оба великих произведения были созданы вами.</Text>

		</Row>

	</Language_RU_RU>

</GameData>

