<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<GameData>

	<Language_RU_RU>

		<!-- CSD National Wonders -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SCRIVENERS_OFFICE">

			<Text>Скрипторий</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SCRIVENERS_OFFICE_STRATEGY">

			<Text>Это национальное чудо даёт небольшой прирост к производству при строительстве дипломатических единиц в столице и один ресурс [ICON_RES_PAPER] бумаги. Постройте это здание, если хотите обеспечить себе одного-двух союзников с городами-государствами в первые эпохи игры. Дополнительные доходы от друзей и союзников с городами-государствами увеличивают ценность ранних положительных отношений с городами-государствами.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SCRIVENERS_OFFICE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SCRIVENERS_OFFICE_TEXT">

			<Text>Скрипторий и позиция королевского писца — одни из старейших и важнейших частей государственной бюрократии. Хотя у современного государства есть сотни государственных служащих, которые пишут, редактируют и выдают правительственную документацию, в древнем мире эти задачи обычно выполнял один человек — писец. Писцы обладали огромной властью, так как контролировали формулировки, переводы и интерпретации законов страны. Из-за этой большой власти хороший, верный писец был бесценным ресурсом.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PRINTING_PRESS">

			<Text>Печатный пресс</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PRINTING_PRESS_STRATEGY">

			<Text>Это национальное чудо нельзя построить, если в городе нет канцелярии. Постройте его, чтобы получить увеличение скорости производства дипломатических единиц в городе, где оно построено, увеличенное перемещение и влияние для всех ваших дипломатических единиц и возможность позволить вашим дипломатическим единицам игнорировать штрафы за местность.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PRINTING_PRESS_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PRINTING_PRESS_TEXT">

			<Text>Из единственной типографии в Майнце, Германия, печать распространилась не менее чем на 270 городов в Центральной, Западной и Восточной Европе к концу 15 века. Ещё в 1480 году предполагается, что «печатная книга была в повсеместном использовании в Европе». К 1500 году типографии, работающие по всей Западной Европе, уже произвели более двадцати миллионов копий. Европейские печатные прессы около 1600 года могли производить 3600 оттисков за рабочий день. Для сравнения, печать подвижным шрифтом на Дальнем Востоке, где не знали прессов и делали это исключительно вручную, протирая обратную сторону бумаги о страницу, не превышала выхода сорока страниц в день. Стремительность производства типографского текста, а также резкое снижение удельных затрат привели к выпуску первых газет, которые открыли совершенно новое поле для донесения актуальной информации до публики.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOREIGN_BUREAU">

			<Text>Иностранное бюро</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOREIGN_BUREAU_STRATEGY">

			<Text>Это национальное чудо нельзя построить, если в городе нет телеграфного агентства. Постройте его, чтобы получить увеличение скорости производства дипломатических единиц в городе, где оно построено, увеличенное перемещение и влияние для всех ваших дипломатических единиц и возможность отправлять ваши дипломатические единицы через территорию соперника без соглашения об [COLOR_POSITIVE_TEXT]открытых границах[ENDCOLOR].</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOREIGN_BUREAU_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOREIGN_BUREAU_TEXT">

			<Text>Министерство иностранных дел находится в сердце современной империи. Кишащее бесчисленными легионами государственных служащих, дипломатов и помощников, все новости — как критические, так и обыденные — проходят через залы Иностранного бюро.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERNATIONAL_FINANCE_CENTER">

			<Text>Международный финансовый центр</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERNATIONAL_FINANCE_CENTER_STRATEGY">

			<Text>Это национальное чудо нельзя построить, если в городе нет фондовой биржи. Постройте это национальное чудо, чтобы получить дополнительных делегатов в Мировом конгрессе в зависимости от количества деклараций о дружбе, которые у вас есть с другими игроками. Вы также получите большой прирост к пище и золоту города, где оно построено.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERNATIONAL_FINANCE_CENTER_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTERNATIONAL_FINANCE_CENTER_TEXT">

			<Text>Финансовый центр — это глобальный город, в котором расположено большое количество международно значимых банков, предприятий и фондовых бирж. Международный финансовый центр, иногда сокращённо МФЦ, — это неспецифический термин, обычно используемый для описания важного участника торгов на международных финансовых рынках, обычно имеющего хотя бы одну крупную фондовую биржу. Большую часть 20 века Соединённые Штаты и их финансовая столица Нью-Йорк были лидерами. Но с 1990-х годов, с подъёмом многополярного мира с новыми региональными державами и глобальным капитализмом, многочисленные финансовые центры бросили вызов господству Уолл-стрит, особенно из Азии, которые некоторые аналитики считают фокусом нового всемирного роста.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_CULTURE_SCIENCE">

			<Text>Дворец культуры и науки</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_CULTURE_SCIENCE_STRATEGY">

			<Text>Это национальное чудо нельзя построить, если в городе нет народной школы. Постройте это национальное чудо, чтобы получить дополнительных делегатов в Мировом конгрессе в зависимости от количества оборонительных пактов и вассалов, которые у вас есть. Вы также получите большой прирост к культуре и науке города, где оно построено.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_CULTURE_SCIENCE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PALACE_CULTURE_SCIENCE_TEXT">

			<Text>Дворец культуры и науки в Варшаве — самое высокое здание в Польше, восьмое по высоте здание в Европейском союзе. Здание первоначально называлось Дворцом культуры и науки имени Иосифа Сталина, но в ходе десталинизации посвящение Сталину было отменено; имя Сталина было удалено из внутреннего вестибюля и одной из скульптур здания. В настоящее время это 187-е по высоте здание в мире.</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HALL_OF_HONOR">

			<Text>Зал славы</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HALL_OF_HONOR_STRATEGY">

			<Text>Это национальное чудо нельзя построить, если в городе нет военной академии. Постройте это национальное чудо, чтобы получить дополнительных делегатов в Мировом конгрессе в зависимости от количества вражеских столиц, которые вы завоевали. Вы также получите большой прирост к туризму и производству города, где оно построено.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HALL_OF_HONOR_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HALL_OF_HONOR_TEXT">

			<Text>«Эренхалле» (Зал чести) был построен городом Нюрнберг по плану немецкого архитектора Фрица Майера. Он был открыт в 1930 году, до эпохи Гитлера, во время Веймарской республики. Это арочный зал с прилегающей мощёной камнем террасой с двумя рядами пьедесталов для чаш с огнём. Все четырнадцать пилонов остаются практически нетронутыми и не были подожжены с тех пор с финального съезда нацистской партии в сентябре 1938 года. Изначально зал должен был быть мемориалом для 9855 солдат из Нюрнберга, павших в Первой мировой войне. Во время партийного съезда 1929 года незавершённый «Зал чести» был впервые использован нацистами для воссоздания культа мёртвых. Во время Третьего рейха нацисты использовали это место в основном для поминовения павших солдат Первой мировой войны и памяти 16 погибших «путчистов Гитлера» (так называемых «Мучеников движения НС») (Пивной путч) 9 ноября 1923 года в Мюнхене. Гитлер в сопровождении лидера СС Генриха Гиммлера и лидера СА Виктора Лутце прошёл по арене по 240-метровой гранитной дорожке от главной трибуны к террасе Эренхалле и отдал там нацистское приветствие. Этот ритуал был кульминацией празднования.</Text>

		</Row>



		<!-- World Wonders -->

		<!-- Stonehenge -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STONEHENGE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>



		<!-- Nalanda -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NALANDA">

			<Text>Наланда</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NALANDA_HELP">

			<Text>Возможные бонусы тематизации:

  			[NEWLINE][ICON_BULLET] +6 [ICON_CULTURE] и [ICON_TOURISM] за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]местных[ENDCOLOR] [ICON_GW_WRITING] великих произведения письменности.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NALANDA_TEXT">

			<Text>Махавихара Наланды был комплексом монастырей, библиотек, обсерваторий и амфитеатров, занимавших 30 акров в современном штате Бихар, в Восточной Индии. Одно из самых ранних учреждений, которое можно правильно считать университетом, Наланда могла похвастаться учебной программой, включавшей философию, эпистемологию, теологию, медицину, математику, астрологию и алхимию. Помимо своей образовательной роли, Наланда принимала некоторых из самых влиятельных мыслителей и лекторов буддийского мира в течение более чем 7 веков и привлекала приглашённых учёных со всей Азии. Университет пережил падение империи Гуптов в 6 веке и обрёл мощных покровителей с подъёмом империи Пала, но пришёл к насильственному концу с мусульманским вторжением в Индию. Археологические свидетельства свидетельствуют о том, что исламские захватчики разграбили Наланду 3 раза, монахи и учёные были либо убиты, либо вынуждены бежать. Национальное правительство Индии обязалось основать новую Наланду как современный университет рядом с руинами старого комплекса. Возрождённый университет Наланды принял свой первый класс студентов в 2020 году.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NALANDA_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Дождь может превратиться в золото, и всё равно твоя жажда не утолится. Желание неутолимо, или оно кончается слезами.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Сиддхартха Гаутама[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>



		<!-- Notre Dame -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NOTRE_DAME_HELP">

			<Text>Возможные бонусы тематизации:

  			[NEWLINE][ICON_BULLET] +8 [ICON_CULTURE] и [ICON_TOURISM] за два [COLOR_POSITIVE_TEXT]иностранных[ENDCOLOR] [ICON_GREAT_WORK] великих произведения от [COLOR_POSITIVE_TEXT]разных цивилизаций[ENDCOLOR].</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROMAN_FORUM">

			<Text>Римский форум</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROMAN_FORUM_STRATEGY">

			<Text>Постройте это чудо света, чтобы получить постоянный прирост к отношениям с городами-государствами через лучше обученных дипломатических единиц. Даёт бесплатного великого дипломата для отправки к близлежащим городам-государствам.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROMAN_FORUM_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROMAN_FORUM_TEXT">

			<Text>Римский форум (лат. Forum Romanum) — прямоугольный форум (площадь), окружённый руинами нескольких важных древних правительственных зданий в центре города Рим. На протяжении веков он был центром римской общественной жизни: местом триумфальных процессий и выборов, площадкой для публичных речей, уголовных судов, гладиаторских боёв и коммерческих дел. Бурлящее сердце древнего Рима, его называли самым известным местом встречи в мире и во всей истории.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ROMAN_FORUM_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Я нашёл Рим городом кирпича и оставил городом мрамора.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Август Цезарь[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUMMER_PALACE">

			<Text>Летний дворец</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUMMER_PALACE_STRATEGY">

			<Text>Постройте это чудо, чтобы ваши дипломатические единицы могли входить на территорию соперника без соглашения об открытых границах за столетия до всех остальных. Усиливает мощь всех канцелярий в вашей империи.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUMMER_PALACE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUMMER_PALACE_TEXT">

			<Text>Построенный поэтапно в течение позднесредневекового и ранненового периодов, Летний дворец был большим, великолепным зданием в честь власти и могущества ранней династии Цин и противовесом главному дворцу императора в Пекине. Знаменитый своим изысканным ландшафтным дизайном, пышными садами и захватывающим видом, Летний дворец остаётся важным символом власти раннего нового времени Китая и популярным туристическим направлением.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SUMMER_PALACE_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Монархия — это самая дорогая из всех форм правления... тот, кто зависит от собственной власти для управления, должен усилить эту власть, подкупая активных и предприимчивых, которых он не может запугать.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Джеймс Ф. Купер[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>

		

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KARLSTEJN">

			<Text>Карлштейн</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KARLSTEJN_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KARLSTEJN_TEXT">

			<Text>Замок Карлштейн — живописное богемское укрепление недалеко от Праги в современной Чехии. Замок был завершён в 1365 году и вмещал имперские регалии и коронные драгоценности Богемии, а также многочисленные другие реликвии и сокровища. Замок был осажден гуситами во время гуситских войн, первого крупного протестантского движения в Европе, начавшегося более чем за век до Мартина Лютера и протестантской реформации.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_KARLSTEJN_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Ищи истину, слушай истину, учись истине, люби истину, говори истину, держись истины и защищай истину до смерти.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Ян Гус[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SOHO_FOUNDRY">

			<Text>Литейный завод Сохо</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SOHO_FOUNDRY_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SOHO_FOUNDRY_TEXT">

			<Text>Литейный завод Сохо был основан в 1795 году Джеймсом Уаттом и Мэттью Боултоном для производства новейшего изобретения Уатта: паровой машины. Изобретательный мастер, Джеймс Уатт создал несколько улучшений по сравнению со старыми конструкциями Ньюкомена для создания новой паровой машины, которая производила вращательное движение с меньшим износом и используя четверть угля. Уатт запатентовал свою новую машину и объединился с Мэттью Боултоном, бизнесменом и изобретателем самим по себе, для основания новой фабрики в Смитвике, Англия. Литейный завод Сохо был беспрецедентным для своего времени, производя стандартизированные и взаимозаменяемые детали с использованием новых техник, таких как разделение более крупных задач на более мелкие, специализированные работы. Руководство в Сохо также было впереди своего времени, предоставляя больничные пособия, а также профессиональное развитие и программы социального обеспечения своим сотрудникам. Теория управления, техники массового производства и паровые машины, произведённые на литейном заводе Сохо, были решающими для индустриализации Британии и оказали длительное глобальное влияние.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_SOHO_FOUNDRY_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Я продаю здесь, сэр, то, что весь мир желает иметь: Силу.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Мэттью Боултон[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMPIRE_STATE_BUILDING">

			<Text>Эмпайр-стейт-билдинг</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMPIRE_STATE_BUILDING_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EMPIRE_STATE_BUILDING_TEXT">

			<Text>Эмпайр-стейт-билдинг — 103-этажный небоскрёб, расположенный в Мидтауне Манхэттена, Нью-Йорк, на пересечении Пятой авеню и Западной 34-й улицы. Высота крыши составляет 1250 футов (380 м), а с учётом шпиля-антенны общая высота составляет 1454 фута (443 м). Его название происходит от прозвища Нью-Йорка — Имперский штат. Он оставался самым высоким зданием в мире почти 40 лет, с момента завершения в начале 1931 года до возведения Северной башни Всемирного торгового центра в конце 1970 года. После терактов 11 сентября 2001 года Эмпайр-стейт-билдинг снова стал самым высоким зданием в Нью-Йорке (хотя он больше не был самым высоким в США или мире), пока Всемирный торговый центр 1 не превзошёл его высоту 30 апреля 2012 года. Эмпайр-стейт-билдинг в настоящее время является четвёртым по высоте построенным небоскрёбом в Соединённых Штатах (после Всемирного торгового центра 1, Уиллис-тауэр и Трамп-интернешнл-отель-энд-тауэр, оба в Чикаго) и 25-м по высоте в мире (самое высокое сейчас — Бурдж-Халифа, расположенный в Дубае). Это также пятое по высоте свободно стоящее сооружение в Америке.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_EMPIRE_STATE_BUILDING_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Важность денег вытекает из того, что они являются связью между настоящим и будущим.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Джон Мейнард Кейнс[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>

		

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOTHERLAND_CALLS">

			<Text>Родина-мать зовёт!</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOTHERLAND_CALLS_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOTHERLAND_CALLS_TEXT">

			<Text>«Родина-мать зовёт!», также называемая Матерью-Родиной, «Родина-мать зовёт!», просто Родина или Мамаев монумент, — статуя на Мамаевом кургане в Волгограде, Россия, посвящённая Сталинградской битве. Она была разработана скульптором Евгением Вучетичем и конструктором Николаем Никитиным и в 1967 году объявлена самой большой статуей в мире. По сравнению с более поздними, более высокими статуями, «Родина-мать зовёт!» значительно сложнее с инженерной точки зрения из-за своей характерной позы с мечом, поднятым высоко в правой руке, и левой руки, протянутой в призывном жесте. Технология статуи основана на сочетании предварительно напряжённого бетона со структурой из тросов, решение, которое можно найти и в другой работе Никитина — сверхвысокой Останкинской башне в Москве. Это самая высокая статуя женщины в мире.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOTHERLAND_CALLS_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Одной из отличительных черт великой нации является способность встать на ноги после падения.»</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLETCHLEY_PARK">

			<Text>Блетчли-парк</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLETCHLEY_PARK_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLETCHLEY_PARK_TEXT">

			<Text>Блетчли-парк в Милтон-Кинсе, Бакингемшир, был центральной площадкой Правительственной школы кодов и шифров Соединённого Королевства, которая во время Второй мировой войны регулярно взламывала секретные коммуникации держав Оси, наиболее важными из которых были немецкие шифры Энигма и Лоренц. Официальный историк британской разведки Второй мировой войны написал, что разведка «Ультра», произведённая в Блетчли, сократила войну на два-четыре года, и что без неё исход войны был бы неопределённым. Сейчас это образовательная и историческая достопримечательность, увековечивающая и прославляющая эти достижения.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_BLETCHLEY_PARK_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Блетчли-парк: гусыня, нёсшая золотые яйца и никогда не кудахтавшая.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Уинстон Черчилль[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CERN">

			<Text>ЦЕРН</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CERN_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CERN_TEXT">

			<Text>Европейская организация по ядерным исследованиям, известная как ЦЕРН, является европейской исследовательской организацией, целью которой является управление крупнейшей в мире лабораторией физики элементарных частиц. Основанная в 1954 году, организация базируется в северо-западных пригородах Женевы на франко-швейцарской границе и имеет 21 европейское государство-член. Израиль является первой (и в настоящее время единственной) неевропейской страной, получившей полное членство. Термин ЦЕРН также используется для обозначения лаборатории, которая в 2013 году насчитывала 2513 сотрудников и принимала около 12313 стипендиатов, ассоциированных лиц и стажёров, а также приглашённых учёных и инженеров, представляющих 608 университетов и исследовательских учреждений и 113 национальностей. Основная функция ЦЕРН — предоставление ускорителей частиц и другой инфраструктуры, необходимой для исследований в области физики высоких энергий — в результате в ЦЕРН были построены многочисленные эксперименты в рамках международных сотрудничеств. Это также родина Всемирной паутины. Основная площадка в Мерене имеет большой компьютерный центр, содержащий мощные средства обработки данных, в основном для анализа экспериментальных данных; из-за необходимости предоставления этих средств исследователям в других местах он исторически являлся крупным узлом глобальных сетей.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CERN_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Когда вы смотрите на вакуум в квантовой теории полей, это не совсем ничто.»[NEWLINE][TAB][TAB] — д-р Питер Хиггс[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>



		<!-- World Congress Project Wonders -->		

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_CANAL">

			<Text>Большой канал</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_CANAL_STRATEGY">

			<Text>Постройте это чудо, чтобы усилить силу и прочность вашего флота через продвижение [COLOR_POSITIVE_TEXT]{TXT_KEY_PROMOTION_TREASURE_FLEET}[ENDCOLOR], и получить дополнительный торговый путь. Может быть построено только совместно через Мировой конгресс.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_CANAL_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_CANAL_TEXT">

			<Text>Большой канал — это крупнейший канал в Венеции, Италия, и остаётся одним из важнейших торговых и транспортных коридоров в городе. Как город на мелких островах, Венеция была улучшена в Средневековье путём дноуглубления грунтов для поднятия болотистой почвы выше приливов, в результате чего получился ряд затопленных каналов. Эти каналы, или каналы, способствовали процветанию морской культуры, которая оказалась центральной для экономики города с Средневековья до настоящего времени. Сегодня эти каналы всё ещё обеспечивают средства для транспортировки товаров и людей внутри города. Лабиринт каналов, проложенных через город, требует использования более чем 400 мостов для пропуска пешеходного движения. В 2011 году город открыл Понте делла Коституционе, четвёртый мост через Большой канал, соединяющий район автобусного терминала Пьяцале Рома с железнодорожным вокзалом (Стационе Ферровиария), остальные — оригинальный Понте ди Риальто, Понте делл'Аккадемия и Понте дельи Скальци.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GRAND_CANAL_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Строить город там, где невозможно построить город — это безумие само по себе, но строить там один из самых элегантных и величественных городов — это безумие гения.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Александр Герцен[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CRYSTAL_PALACE">

			<Text>Хрустальный дворец</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CRYSTAL_PALACE_STRATEGY">

			<Text>Как и его реальный прототип, Хрустальный дворец затрагивает широкое разнообразие бонусов. Игроки с большим количеством городов и фабрик получат наибольшую выгоду от Хрустального дворца, однако дополнительная культура и слот для великого произведения полезны для любой цивилизации. Может быть построено только совместно через Мировой конгресс.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CRYSTAL_PALACE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CRYSTAL_PALACE_TEXT">

			<Text>Хрустальный дворец — это здание из чугуна и листового стекла, первоначально возведённое в Гайд-парке, Лондон, Англия, для проведения Великой выставки 1851 года. Более 14000 экспонентов со всего мира собрались на 990000 квадратных футов выставочного пространства дворца, чтобы продемонстрировать примеры новейших технологий, разработанных в промышленной революции. Спроектированный сэром Джозефом Пакстоном, здание Великой выставки имело длину 1851 фут, с внутренней высотой 128 футов. Из-за недавнего изобретения метода литья пластинчатого стекла в 1848 году, который позволял получать большие листы дешёвого, но прочного стекла, на тот момент это было наибольшее количество стекла, когда-либо виденное в здании, поражало посетителей своими прозрачными стенами и потолками, не требовавшими внутреннего освещения, поэтому «Хрустальный дворец».</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CRYSTAL_PALACE_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Я мечтал, что выставка... была, как и должна быть, дворцом из самого хрусталя, сквозь крышу которого небо смотрело на все нации под ним.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Дуглас Джерролд[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>

		

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MENIN_GATE">

			<Text>Мененские ворота</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MENIN_GATE_STRATEGY">

			<Text>Оборонительное чудо. Усиливает доходы от фортов, цитаделей и ориентиров. Мененские ворота также дают небольшой бонус за каждого потерянного в бою юнита. Может быть построено только совместно через Мировой конгресс.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MENIN_GATE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MENIN_GATE_TEXT">

			<Text>Мененские ворота — военный мемориал пропавшим без вести в Ипре, Бельгия, посвящённый британским и солдатам Содружества, погибшим в Ипрском выступе Первой мировой войны. Высокий сводчатый проход украшен именами 54395 солдат Содружества, погибших в выступе, но чьи тела так и не были найдены. Мемориал стоит у восточного выхода из города, отмечая начало пути к линии фронта, где более 450000 человек с обеих сторон конфликта были убиты.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MENIN_GATE_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Кто будет помнить, проходя через эти ворота,[NEWLINE][TAB][TAB]не героических мёртвых, что питали орудия?[NEWLINE][TAB][TAB]Кто снимет греховность их судьбы,[NEWLINE][TAB][TAB]тех обречённых, призванных, непобедимых?»[NEWLINE][TAB][TAB] — Сигфрид Сассун[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>



		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OLYMPIC_VILLAGE">

			<Text>Олимпийская деревня</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OLYMPIC_VILLAGE_STRATEGY">

			<Text>Сочетая в себе силы отеля, стадиона и Эрмитажа, Олимпийская деревня — это мощный источник позднеигровой культуры. Может быть построено только совместно через Мировой конгресс.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OLYMPIC_VILLAGE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OLYMPIC_VILLAGE_TEXT">

			<Text>Олимпийская деревня — это центр проживания, построенный для Олимпийских игр, обычно в пределах Олимпийского парка или в другом месте города-организатора. Олимпийские деревни строятся для размещения всех участвующих спортсменов, а также официальных лиц и спортивных тренеров. Идея Олимпийской деревни принадлежит Пьеру де Кубертену. До летних Олимпийских игр 1924 года национальные олимпийские комитеты арендовали помещения вокруг города-организатора для размещения участников, что было дорого. Для летних Олимпийских игр 1924 года организаторы построили бунгало рядом со Стадионом Олимпик де Коломб, чтобы позволить спортсменам легко добираться до мест проведения игр. Олимпийская деревня летних Олимпийских игр 1932 года послужила моделью для современных олимпийских деревень; она состояла из группы зданий с комнатами для размещения спортсменов и зданий с другими удобствами.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_WONDER_OLYMPIC_VILLAGE_QUOTE">

			<Text>[NEWLINE][TAB][TAB]«Самое важное в Олимпийских играх — не победа, а участие; существенное в жизни — не победа, а хорошая борьба.»[NEWLINE][TAB][TAB] — Пьер де Кубертен[NEWLINE][TAB]</Text>

		</Row>



		<!-- United Nations -->

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_UNITED_NATIONS_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSULATE">

			<Text>Консульство</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSULATE_STRATEGY">

			<Text>Консульство даёт своему владельцу небольшое преимущество в Мировом конгрессе, предоставляя дополнительного делегата за каждые 8 городов-государств, изначально имевшихся в мире. Может быть построено только совместно через Мировой конгресс.</Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSULATE_HELP">

			<Text></Text>

		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CONSULATE_TEXT">

			<Text>Офис консула называется консульством и обычно подчиняется главному представительству государства в этой иностранной стране, обычно посольству или высшей комиссии между странами Содружества, в столице принимающего государства. Как и термин посольство, слово консульство может относиться не только к офису консула, но и к зданию, занимаемому консулом и его персоналом. Консульство может делить помещения с самим посольством. В современную эпоху многие консульства связаны с Организацией Объединённых Наций и/или другими международными организациями.</Text>

		</Row>

	</Language_RU_RU>

</GameData>

