<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_PUBLIC_WORKS">
			<Text>Общественные работы</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_PUBLIC_WORKS_HELP">
			<Text>Увеличивает [ICON_HAPPINESS_1] счастье в городе на 1, снижает [ICON_CITY_STATE] штраф за размер империи на 10% и уменьшает [ICON_HAPPINESS_3] несчастье от всех потребностей на 1 в городе. Также повышает [ICON_CITY_SECURITY] безопасность города на 5.[NEWLINE][NEWLINE]Является повторяемым проектом, однако стоимость в [ICON_PRODUCTION] производстве увеличивается на +100 [ICON_PRODUCTION] производства каждую эпоху и на +100 [ICON_PRODUCTION] производства каждый раз при постройке этого проекта в данном городе.[NEWLINE][NEWLINE]Увеличивает [ICON_GOLD] расходы на содержание города на 2 золота каждый раз при постройке.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_PUBLIC_WORKS_PEDIA">
			<Text>Общественные работы — это широкая категория инфраструктурных проектов, финансируемых и строящихся правительством для нужд отдыха, занятости, здоровья и безопасности всего сообщества. Они включают общественные здания (муниципальные здания, школы, больницы), транспортную инфраструктуру (дороги, железные дороги, мосты, трубопроводы, каналы, порты, аэропорты), общественные пространства (площади, парки, пляжи), общественные услуги (водоснабжение и водоочистка, очистка сточных вод, электросети, дамбы) и другие, обычно долгосрочные, материальные активы и объекты. Хотя часто этот термин используется как синоним общественной инфраструктуры и общественного капитала, понятие «общественные работы» не обязательно несёт экономический компонент, являясь более широким термином.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROJECT_PUBLIC_WORKS_STRATEGY">
			<Text>Стройте этот проект в городах, которые страдают от хронического [ICON_HAPPINESS_3] несчастья, вызванного потребностями, и у вас закончились варианты для решения этой проблемы. Однако будьте осторожны, так как этот проект становится дороже при каждой постройке в данном городе, и требует затрат на содержание. Используйте это как последнее средство, а не первое решение при борьбе с несчастьем от потребностей.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>