<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ru_RU>
		<!-- VP EUI Texts -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_REQUIRES_RELOAD">
			<Text>(Требуется перезагрузка для применения!)</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_PROMOTION_FLAGS_DISPLAY">
			<Text>Значки повышений</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_PROMOTION_FLAGS_BODY">
			<Text>Отображать иконки повышений над значком юнита.[NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]{TXT_KEY_EUI_REQUIRES_RELOAD}[ENDCOLOR]</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_CITY_PRODUCTION_DISPLAY">
			<Text>Разделять пункты производства города</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_CITY_PRODUCTION_BODY">
			<Text>Разделять пункты производства города на конкретные категории (например: великие люди, религиозные юниты, военные юниты, проекты, национальные чудеса, мировые чудеса).[NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT]{TXT_KEY_EUI_REQUIRES_RELOAD}[ENDCOLOR]</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_HIGHLIGHT_BUILDING_BONUSES_DISPLAY">
			<Text>Подсвечивать бонусы зданий</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_HIGHLIGHT_BUILDING_BONUSES_BODY">
			<Text>Подсвечивать клетки, которые получат бонус от здания, при наведении на него в меню производства города.[NEWLINE][COLOR_NEGATIVE_TEXT](Требуется перезагрузка для применения. Может вызывать вылеты у некоторых игроков при наведении на здания в экране города.)[ENDCOLOR]</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_GP_RELIGIOUS_DISPLAY">
			<Text>Отделять великих людей и религиозные юниты</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_MILITARY_DOMAIN_DISPLAY">
			<Text>Разделять военные юниты по классам</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_EUI_SEPARATE_PROJECTS_WONDERS_DISPLAY">
			<Text>Разделять проекты и чудеса</Text>
		</Replace>
		<!-- VPUI Tip Titles -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TITLE_TIP">
			<Text>Подсказка</Text>
		</Replace>
		<!-- VPUI Tips -->
		<!-- Make sure all numbers are filled, refer the amount of number on the ContentSwitch.lua file -->
		<!-- Otherwise you may see something like TXT_KEY_VPUI_TIP_19 on the tip text -->
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_1">
			<Text>Доходы великих людей определяются в момент их создания.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_2">
			<Text>Местное несчастье от потребностей не может превышать население города.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_3">
			<Text>Большая постоянная армия обходится дешевле, чем потеря половины империи из-за коварного соседа. ИИ точно знает размер вашей армии, так что следите, чтобы она никогда не была маленькой.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_4">
			<Text>Дороги и форты могут сильно помочь как в наступательных, так и в оборонительных войнах, но остерегайтесь их стоимости в содержании.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_5">
			<Text>Чтобы справиться с набирающей силу цивилизацией, изолируйте её дипломатически и ослабляйте шаг за шагом. Зажгите тысячу костров.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_6">
			<Text>Против агрессивного завоевателя цените оборонительные позиции выше хорошей экономической отдачи для ваших пограничных городов. Потерянный город не принесёт вам награды.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_7">
			<Text>Туризм — это не только условие победы: он также помогает вашим торговым путям, сохраняет здания и население завоёванных городов, и позволяет шпионам быстрее развёртываться.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_8">
			<Text>Внутренние торговые пути могут быть надёжным способом сохранить экономику, когда рядом бродят варвары и агрессивные соседи.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_9">
			<Text>Никогда не оставляйте поселенца или великого человека без охраны.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_10">
			<Text>Разведывательные юниты наиболее уязвимы у прибрежных или горных клеток, где варвары часто могут застать их врасплох и запереть.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_11">
			<Text>Основание религии не критично, если вы знаете, что можете захватить священный город соседа.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_12">
			<Text>Даже если вы не стремитесь к дипломатической победе, посольства в городах-государствах не дадут вам оказаться во власти более влиятельных цивилизаций после основания Всемирного конгресса.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_13">
			<Text>Наступление часто является лучшей обороной, особенно против завоевателей, чья мощь возрастает позже в игре.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_14">
			<Text>Боевая мощь позволяет вам выигрывать сражения. Исцеление позволяет выигрывать войны.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_15">
			<Text>Если у вас нет золота и ваш доход отрицательный, ваш научный выход будет снижен, а некоторые юниты будут распущены.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_16">
			<Text>Стоимость технологии снижается за каждую другую цивилизацию, которая её уже изучила.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_17">
			<Text>Всегда проверяйте ваши запасы веры и золота перед нажатием «Следующий ход». Легко забыть, что вы копили их для юнита.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_18">
			<Text>За каждый 1 полученный урон юниты теряют 0,3% боевой мощи при атаке (или защите против рукопашных атак). Ослабьте вражеские юниты дальнобойными атаками, прежде чем атаковать своими рукопашными.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_19">
			<Text>Рукопашные юниты в гарнизоне города, форта или цитадели не покидают свою укреплённую позицию, если убивают юнит. Вы можете использовать это, чтобы не дать вашей обороне выйти за пределы.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_20">
			<Text>В каждом городе несчастье от потребностей увеличивается с количеством не-марионеточных городов в вашей империи через модификатор размера империи. Не расширяйте империю без значительного избыточного счастья.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_21">
			<Text>Города, форты и цитадели, примыкающие к воде, создают канал для ваших военно-морских юнитов и морских торговых путей.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_22">
			<Text>Миссионеры теряют силу, если заканчивают ход на территории другой цивилизации, если у вас нет договора об открытых границах. Старайтесь заканчивать их ход прямо за пределами границ противника.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_23">
			<Text>Когда вы расходуете великого писателя, убедитесь, что делаете это в городе, где хотите получить новые клетки от роста границ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_24">
			<Text>Отдавайте приказы на перемещение с SHIFT+ПКМ, чтобы создавать промежуточные точки.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_25">
			<Text>CTRL+ПКМ отдаёт приказ «Идти и действовать». Рабочие чинят клетки и улучшают ресурсы, миссионеры распространяют религию, дипломатические юниты распространяют влияние, археологи раскапывают, а боевые юниты входят в режим укрепления или бдительности.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_26">
			<Text>При голосовании за резолюции Всемирного конгресса щелчок ПКМ назначает всех делегатов, а щелчок СКМ или SHIFT+ЛКМ назначает по десять.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_27">
			<Text>SHIFT+ЛКМ на кнопке «Следующий ход» отдаёт приказ пропустить ход всем свободным юнитам. Это можно использовать, если у вас возник глитч, не позволяющий перейти к следующему ходу.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_28">
			<Text>Специалистов можно закрепить в Vox Populi, нажав на пустую ячейку специалиста в экране города.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_29">
			<Text>Фермы, лесопилки и эки гуннов получают дополнительные доходы, когда находятся рядом с двумя такими же. Стройте их в форме треугольников, чтобы максимизировать их отдачу.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_30">
			<Text>Достопримечательности, которые вы строите, дают вам счастье, независимо от того, где вы их строите. Строительство достопримечательности для другой цивилизации или города-государства также даст вам приятный бонус к отношениям.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_31">
			<Text>Если всем юнитам отданы приказы, вы можете нажать W, чтобы отменить выбор текущего юнита. Это не даст вам случайно отдать приказ на перемещение при просмотре карты.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_32">
			<Text>Проверьте обзор монополий перед постройкой Корпорации. Дополнительная роскошь из нужного города может дать вам новую монополию.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_33">
			<Text>В Vox Populi много горячих клавиш для упрощения повторяющихся задач! Загляните в раздел «Горячие клавиши» в Цивилопедии в разделе «Игровые концепции», чтобы узнать больше.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_34">
			<Text>Вы можете настроить параметры уведомлений о мгновенных доходах в меню «Журнал уведомлений».</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_VPUI_TIP_35">
			<Text>Онлайн-версия Цивилопедии Vox Populi доступна на www.civpedia.org</Text>
		</Replace>
	</Language_ru_RU>
</GameData>
