<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MAIZE">
			<Text>Кукуруза</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_MAIZE_TEXT">
			<Text>Кукуруза, известная во многих англоязычных странах как кукуруза, — зерновая культура, одомашненная коренными народами Мезоамерики в доисторические времена. Кукуруза — самая широко выращиваемая зерновая культура в Америке, только в США ежегодно выращивается 332 миллиона метрических тонн. Приблизительно 40% урожая — 130 миллионов тонн — используется для производства этанола из кукурузы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_RICE">
			<Text>Рис</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_RICE_TEXT">
			<Text>Рис — семя однодольных растений рода Oryza sativa (азиатский рис) или Oryza glaberrima (африканский рис). Как зерновая культура, это наиболее широко употребляемый основной продукт питания для большей части населения мира, особенно в Азии и Вест-Индии. Это зерно со вторым по величине мировым производством после кукурузы, согласно данным за 2010 год.[NEWLINE][NEWLINE]Поскольку большая часть урожая кукурузы выращивается не для употребления в пищу человеком, рис — самое важное зерно с точки зрения питания и калорийности человека, обеспечивая более одной пятой калорий, потребляемых населением мира.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COFFEE">
			<Text>Кофе</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COFFEE_TEXT">
			<Text>Кофе — заваренный напиток, приготовленный из обжаренных семян нескольких видов вечнозеленых кустарников рода Coffea. Самые ранние достоверные свидетельства употребления кофе или знания о кофейном дереве относятся к середине 15 века в монастырях Аравии. Именно там кофейные зерна впервые были обжарены и заварены, подобно тому, как это делается сегодня. В конце концов, через торговлю, кофе распространился до венецианских портов в Италии, а оттуда был занесен в остальную Европу.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TEA">
			<Text>Чай</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TEA_TEXT">
			<Text>Чай — ароматический напиток, обычно приготовляемый путем заливки горячей водой обработанных листьев чайного растения. Употребление чая, вероятно, началось в Китае, во время династии Шан, когда он изначально использовался в медицинских целях и смешивался с другими травами. Впервые он был представлен португальским священникам и торговцам в Китае в 16 веке, а позже стал популярным в Британии в 17 веке, что в конечном итоге привело к тому, что Британия стала конкурировать с монополией Китая на него.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TOBACCO">
			<Text>Табак</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TOBACCO_TEXT">
			<Text>Табак — продукт, получаемый из высушенных листьев растений рода Nicotiana. Он используется для развлечения в сигарах и сигаретах, снюфе, трубочном табаке, жевательном табаке и ароматизированном кальянном табаке. Многие племена коренных американцев традиционно выращивали и использовали табак, некоторые места культивирования в Мексике датируются 1400-1000 гг. до н.э. Племена восточной Северной Америки носили большое количество табака в мешочках как легко принимаемый предмет торговли и часто курили его в трубках мира, либо в определенных священных церемониях, либо для заключения сделки. После прибытия европейцев табак становился все более популярным как предмет торговли и вырос в самостоятельную индустрию.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_AMBER">
			<Text>Янтарь</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_AMBER_TEXT">
			<Text>Янтарь — окаменевшая древесная смола, которая ценилась за свой цвет и естественную красоту с неолитических времен. Высоко ценившийся с древности до наших дней как драгоценный камень, янтарь используется для изготовления различных декоративных предметов. Янтарь используется как ингредиент в духах, как лечебное средство в народной медицине и как украшение. Поскольку он происходит из мягкой, липкой древесной смолы, янтарь иногда содержит вкрапления животного и растительного материала.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JADE">
			<Text>Нефрит</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JADE_TEXT">
			<Text>Нефрит — декоративный камень, название, данное двум типам метаморфических пород: нефриту и жадеиту. Среди самых ранних известных нефритовых артефактов, раскопанных на доисторических объектах, — простые украшения в форме бус, пуговиц и трубок. Кроме того, нефрит использовался для обухов тесел, ножей и другого оружия, которое можно было изготавливать тонкой работы. По мере появления технологий металлообработки красота нефрита сделала его ценным для украшений и декоративных предметов. В китайской истории нефрит считался «имперским камнем» и имел статусную ценность, превышающую золото или серебро.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_OLIVE">
			<Text>Оливки</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_OLIVE_TEXT">
			<Text>Олива — вид небольшого дерева семейства маслиновых, произрастающий в прибрежных районах восточного Средиземноморья, а также северного Ирака и северного Ирана к югу от Каспийского моря. Его плод, также называемый оливой, имеет большое сельскохозяйственное значение в средиземноморском регионе как источник оливкового масла. Олива была символом мира, мудрости, славы, плодородия, власти и чистоты. Оливковое масло долгое время считалось священным, и даже сегодня оно по-прежнему используется во многих религиозных церемониях.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PERFUME">
			<Text>Парфюм</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PERFUME_TEXT">
			<Text>Духи известны существованием еще в некоторых из самых ранних человеческих цивилизаций. Парфюмерия, или искусство создания духов, началось в древней Месопотамии и Египте и было далее усовершенствовано римлянами и персами. Техника производства розовых духов возникла в Персии, затем распространилась через Аравию и Индию, а недавно — в Восточную Европу. Розовое масло — эфирное масло, выделенное из лепестков различных типов роз. Из-за трудоемкого процесса производства и низкого содержания масла в цветках роз розовое масло имеет очень высокую цену. Тем не менее, оно, пожалуй, по-прежнему является наиболее широко используемым эфирным маслом в парфюмерии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CORAL">
			<Text>Коралл</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CORAL_TEXT">
			<Text>Коралл — разветвленная скелетоподобная структура, построенная мелкими морскими животными, известными как полипы. Красный коралл, также известный как драгоценный коралл, — одна из самых древних драгоценностей, и его собирали с античных времен для декоративного использования. Он относится к небольшому классу органических драгоценных камней, которые на самом деле вовсе не камни, а включают такие материалы, как жемчуг, янтарь, слоновая кость и гагат. Исторически драгоценный коралл был не только высоко ценимой формой украшения, но и веществом, которому приписывали таинственные священные свойства. Наряду с использованием в качестве оберега, ему также приписывали многие лечебные достоинства. Сегодня законы и организации помогают защищать коралловые рифы, так как их популяции находятся под угрозой чрезмерного сбора, перелова и изменения климата.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LAPIS">
			<Text>Лазурит</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_LAPIS_TEXT">
			<Text>Лазурит — глубокий синий полудрагоценный камень, который ценился с древности за свой насыщенный цвет. Его добывали более 6000 лет в Афганистане, и он был источником лазурита для древнеегипетской и месопотамской цивилизаций, а также для последующих греков и римлян. Помимо афганских месторождений, лазурит можно найти в других частях мира, таких как Россия, Чили, Канада, Индия, Италия и США. Лазурит отлично полируется и ценился для изготовления украшений, резных изделий, ваз и других украшений, особенно в древнем Египте. Он также измельчался и обрабатывался для получения наиболее востребованного пигмента — ультрамарина, который стоил дороже золота. Во время Возрождения этот ценный пигмент использовался скупо и часто резервировался для окраски одеяний Марии и других важных религиозных фигур.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS">
			<Text>Стекло</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS_HELP">
			<Text>Стекло доступно только через торговое город-государство.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_GLASS_TEXT">
			<Text>Стекло используется веками в окнах и сосудах для питья. Археологические свидетельства свидетельствуют, что первое искусственное стекло было изготовлено в Восточной Месопотамии и Египте около 3500 г. до н.э., а первые стеклянные сосуды были изготовлены там около 1500 г. до н.э. Сирийские мастера изобрели дутье в 1 веке до н.э., что сделало производство стекла более легким, быстрым и дешевым. Производство стекла процветало в Римской империи и распространилось из Италии во все страны под ее властью. Венеция славилась своим богато украшенным стеклом, известным как венецианское стекло, и была центром производства стекла в западном мире. К концу 13 века центр венецианской стекольной промышленности переехал на Мурано. Некоторые из самых известных марок стекла в мире сегодня по-прежнему производятся на исторических стекольных заводах на Мурано.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BRAZILWOOD">
			<Text>Бразильское дерево</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BRAZILWOOD_HELP">
			<Text>Роскошный ресурс, уникальный для Бразилии. Можно получить только путем создания лагерей бразильского дерева.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +2 [ICON_CULTURE] к культуре от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BRAZILWOOD_TEXT">
			<Text>Бразильское дерево — плотная, компактная красильная древесина от различных тропических деревьев, экстракты которых дают ярко-алую и глубоко-пурпурную окраску. Бразильское дерево также используется в мебельном производстве и для создания музыкальных инструментов. В древние и средневековые времена бразильское дерево, импортированное в Европу с Ближнего Востока, было Caesalpinia braziliensis и другими видами Caesalpinia. Caesalpinia echinata (называемое pau-brasil на португальском) произрастает на побережье Бразилии и сыграло роль в названии этой страны.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_FIGS">
			<Text>Инжир</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_FIGS_HELP">
			<Text>Бонусный ресурс, уникальный для Рима. Можно получить только путем создания вилл.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_FIGS_TEXT">
			<Text>Произрастая на Ближнем Востоке и в Западной Азии, инжир культивировался с древних времен, будучи одним из старейших растений, культивируемых человеком. Инжир был распространен в Древней Греции и распространился в Рим, где он был основным фруктом для низших классов. Инжир легко сохранять, и он хорошо подходит для приготовления приправ из-за его высокого содержания сахара. Возможно, именно эта связь с простотой и бедностью простых людей привела к тому, что инжир вышел из моды в более поздние периоды.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PAPER">
			<Text>Бумага</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PAPER_HELP">
			<Text>Требуется для производства [ICON_INFLUENCE] дипломатических юнитов.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PAPER_TEXT">
			<Text>Бумага — тонкий материал, производимый путем прессования влажных волокон, обычно целлюлозной массы, получаемой из древесины, тряпья или трав, и высушивания их в гибкие листы. Бумага — универсальный материал со многими применениями. Хотя наиболее распространенным является письмо и печать, она также широко используется как упаковочный материал, во многих чистящих средствах, в ряде промышленных и строительных процессов и даже как пищевая добавка, особенно в азиатских культурах. Бумага и процесс производства целлюлозной бумаги, как говорят, были разработаны в Китае в начале 2 века н.э., возможно, уже в 105 г. н.э., придворным евнухом династии Хань Цай Лунем, хотя самые ранние археологические фрагменты бумаги происходят из 2 века до н.э. в Китае.[NEWLINE][NEWLINE]В Civ V «бумага» используется в дипломатических целях. Как таковая, она является метафорой управления, политической документации и законного авторитета.</Text>
		</Row>
		<!-- Monopoly -->

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_HAPPINESS">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +6 [ICON_HAPPINESS_1] к счастью во всей империи.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_GA_LENGTH">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +25% к длительности [ICON_GOLDEN_AGE] золотого века, +2 очков [ICON_GOLDEN_AGE] золотого века от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_GA_LENGTH_ONLY">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +30% к длительности [ICON_GOLDEN_AGE] золотого века.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_PRODUCTION">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +2 [ICON_PRODUCTION] к производству от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_GOLD">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +3 [ICON_GOLD] к золоту от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_FOOD">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +3 [ICON_FOOD] к пище от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_CULTURE">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +2 [ICON_CULTURE] к культуре от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_FAITH">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +2 [ICON_PEACE] к вере от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_SCIENCE">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +2 [ICON_RESEARCH] к науке от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_PRODUCTION">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_PRODUCTION] к производству во всех принадлежащих городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_GOLD">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_GOLD] к золоту во всех принадлежащих городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_FOOD">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_FOOD] к пище во всех принадлежащих городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_CULTURE">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_CULTURE] к культуре во всех принадлежащих городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_SCIENCE">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +10% [ICON_RESEARCH] к науке во всех принадлежащих городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_FAITH">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус монополии:[ENDCOLOR] +20% [ICON_PEACE] к вере во всех принадлежащих городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_PRODUCTION_ALUMINUM">
			<Text>Используется мощными юнитами и зданиями поздней игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии (25%):[ENDCOLOR] Юниты восстанавливают +5 ОЗ при исцелении.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Глобальный бонус монополии (50%):[ENDCOLOR] +2 [ICON_PRODUCTION] к производству от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_GOLD_COAL">
			<Text>Используется мощными юнитами и зданиями средней игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии (25%):[ENDCOLOR] Военно-морские юниты получают +1 [ICON_MOVES] к передвижению.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Глобальный бонус монополии (50%):[ENDCOLOR] +3 [ICON_GOLD] к золоту от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_SCIENCE_OIL">
			<Text>Используется мощными юнитами и зданиями поздней игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии (25%):[ENDCOLOR] Юниты получают +2 опыта после боя.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Глобальный бонус монополии (50%):[ENDCOLOR] +2 [ICON_RESEARCH] к науке от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_SCIENCE_HORSE">
			<Text>Используется мощными юнитами.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии (25%):[ENDCOLOR] Юниты получают +10% [ICON_STRENGTH] к силе при атаке.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Глобальный бонус монополии (50%):[ENDCOLOR] +2 [ICON_RESEARCH] к науке от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_YIELD_PRODUCTION_IRON">
			<Text>Используется мощными юнитами на протяжении всей игры.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии (25%):[ENDCOLOR] Юниты получают +10% [ICON_STRENGTH] к силе при обороне.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Глобальный бонус монополии (50%):[ENDCOLOR] +2 [ICON_PRODUCTION] к производству от клеток с ресурсами.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_MOD_SCIENCE_URANIUM">
			<Text>Используется для создания ужасающего оружия массового уничтожения.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии (25%):[ENDCOLOR] Юниты получают +10% [ICON_STRENGTH] к силе при атаке.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Глобальный бонус монополии (50%):[ENDCOLOR] +10% [ICON_RESEARCH] к науке во всех принадлежащих городах.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_STRAT_HORSE">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии:[ENDCOLOR] Юниты получают +10% [ICON_STRENGTH] к силе при атаке.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_STRAT_IRON">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии:[ENDCOLOR] Юниты получают +10% [ICON_STRENGTH] к силе при обороне.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_STRAT_COAL">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии:[ENDCOLOR] Военно-морские юниты получают +1 [ICON_MOVES] к передвижению.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_STRAT_ALUMINUM">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии:[ENDCOLOR] Юниты восстанавливают +5 ОЗ при исцелении.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_STRAT_OIL">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии:[ENDCOLOR] Юниты получают +2 опыта после боя.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MONOPOLY_STRAT_URANIUM">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Бонус стратегической монополии:[ENDCOLOR] Юниты получают +10% [ICON_STRENGTH] к силе при атаке.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
