<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_A">
			<Text>Железный кулак</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_A_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Железный кулак[ENDCOLOR]: Вассалы не могут быть освобождены другими цивилизациями или Всемирным конгрессом, а капитулировавшие вассалы не могут восстать. Доходы от городов-государств увеличены на 25%, вассалы передают дополнительные 25% своих доходов и [ICON_HAPPINESS_1] излишков счастья, +50% к скорости улучшений рабочих.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_TEXT_A">
			<Text>Правление железным кулаком обычно означает требование абсолютного контроля при управлении другими людьми, часто на рабочем месте. Это выражение также может относиться к таким ситуациям, как воспитание детей или стили правительства. Эта идиома часто используется для описания действий и практик менеджеров, родителей или лидеров, которые дают своим подчиненным мало если вообще какой-либо свободы выбора или права голоса при принятии решений. Причины правления железным кулаком могут зависеть от индивидуальных обстоятельств, таких как неопытные рабочие или непослушные дети. Эффективность использования тотального контроля также может варьироваться в зависимости от масштаба стиля управления и ситуации.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_F">
			<Text>Всеобщее здравоохранение</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_F_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Всеобщее здравоохранение[ENDCOLOR]: Получите бесплатную больницу в каждом городе. +50 [ICON_CULTURE] культуры при рождении [ICON_CITIZEN] жителя в любом городе, масштабируется с эпохой.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_O">
			<Text>Мир, земля, хлеб</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_O_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Мир, земля, хлеб[ENDCOLOR]: -2 [ICON_HAPPINESS_3] несчастья от [ICON_GOLD] бедности и [ICON_FOOD] рост увеличен на 20% во всех городах. Обслуживание зданий снижено на 20%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_UNIVERSAL_HEALTHCARE_TEXT_O">
			<Text>Фраза «Мир, Земля, Хлеб», популяризированная Лениным и другими в начале дней Советской революции, подчеркивала их желание сосредоточиться на нуждах обнищавшего русского крестьянства. Большевистские Первые декреты 1910-20-х годов были объявлены сразу после того, как большевики объявили о своем успехе в Октябрьской революции (26 октября 1917 года). Декреты соответствовали популярному большевистскому лозунгу «Мир, Хлеб и Земля», подхваченному массами во время Июльских дней (июль 1917 года), восстания рабочих и военных сил.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NATIONALIZATION">
			<Text>Национализация</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NATIONALIZATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Национализация[ENDCOLOR]: Каждый [ICON_OFFICE] корпоративный офис считается франшизой. Иностранные франшизы больше не приносят пользы вашей корпорации, вы больше не можете строить [ICON_FRANCHISE] франшизы в чужих городах (кроме вассалов), и иностранные корпорации больше не могут создавать франшизы в ваших городах (кроме сюзеренов). +2 [ICON_RESEARCH] науки от всех корпоративных офисов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_NATIONALIZATION_TEXT">
			<Text>Национализация — это процесс передачи частной промышленности или частных активов в государственную собственность национальным правительством или государством. Национализация обычно относится к частным активам, но может также означать активы, принадлежащие органам местного самоуправления, таким как муниципалитеты, передаваемые государству. Противоположностью национализации обычно является приватизация или денационализация, но может также быть муниципализация. Отрасли, которые обычно подвергаются национализации, включают транспорт, связь, энергетику, банковское дело и природные ресурсы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GLOBALIZATION">
			<Text>Транснационализм</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GLOBALIZATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Транснационализм[ENDCOLOR]: Каждый ход увеличивает шанс появления [ICON_FRANCHISE] корпоративной франшизы в чужом городе до 15% (обычно 5%). Максимальное количество глобальных франшиз увеличено на 25%, и каждый принадлежащий вам город считается франшизой. +2 [ICON_CULTURE] культуры от всех [ICON_OFFICE] корпоративных офисов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_GLOBALIZATION_TEXT">
			<Text>Транснационализм как экономический процесс включает глобальную реорганизацию производственного процесса, при которой различные стадии производства любого продукта могут происходить в разных странах, обычно с целью минимизации затрат. Экономический транснационализм, обычно известный как глобализация, был подстегнут во второй половине 20-го века развитием интернета и беспроводной связи, а также снижением глобальных транспортных издержек, вызванным контейнеризацией. Многонациональные корпорации можно рассматривать как форму транснационализма, поскольку они стремятся минимизировать затраты, а следовательно, максимизировать прибыль, организуя свою деятельность наиболее эффективным образом вне зависимости от политических границ.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INFILTRATION">
			<Text>Синдикализм</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INFILTRATION_HELP">
			<Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Синдикализм[ENDCOLOR]: [ICON_FRANCHISE] Корпоративные франшизы считаются двойными в городах цивилизаций, с которыми у вас как минимум [COLOR_MAGENTA]популярность[ENDCOLOR], и эта дополнительная франшиза не учитывается в вашем максимальном количестве глобальных франшиз. Можно создать 5 дополнительных [ICON_FRANCHISE] франшиз в чужих городах. +2 [ICON_PRODUCTION] производства от всех [ICON_OFFICE] корпоративных офисов.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_INFILTRATION_TEXT">
			<Text>Национал-синдикализм — это адаптация синдикализма под социальную повестку интегрального национализма. Национал-синдикализм предполагает, что люди должны защищаться через развитие синдикалистских секций в массовые экономические рабочие движения. Они должны немедленно предпринять действия для экспроприации капиталистов. Они также должны предпринять прямые действия, чтобы позволить рабочим вести производство и формировать народные коммуны. Национал-синдикализм ищет принципиальные причины для прямых экономических действий и осуждает парламентские действия представителей. Цель не в том, чтобы сделать капитализм сносным, а в реализации свободной националистической и социалистической нации. Национал-синдикализм стремится перенести внимание с политической арены на экономическую арену. Он хочет социализации снизу: системы распределения от местных единиц, в консультации с национальной федерацией, на фундаменте статистики производства и потребления. Также организацию производства национальными промышленными федерациями.</Text>
		</Row>

		<!-- Dummy policies -->
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_FIRST_ON_MOON">
			<Text>Первые на Луне</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_POLICY_MANHATTAN_PROJECT">
			<Text>Атомная бомба</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
