<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ABERNETHY">
		<Text>Абернети</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ABERNETHY_ADJ">
		<Text>абернетийский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ABERNETHY_PEDIA">
		<Text>Расположенное в сердце древней Шотландии, Абернети было ранним пиктским поселением, имевшим значительное религиозное и политическое значение. Основанное ещё до раннего средневековья, поселение стало центром христианского образования и управления, в конечном итоге став местом расположения одной из старейших сохранившихся круглых башен Шотландии.[NEWLINE][NEWLINE]К XI веку н.э. Абернети было влиятельным религиозным центром под властью пиктов, а позже шотландцев, служа монастырским центром. Создание религиозных учреждений укрепило его значимость, а также связи с расширяющейся христианской церковью по всем Британским островам. Этот регион также исторически был связан с шотландской королевской властью, в его окрестностях происходило несколько значительных договоров и сдвигов власти.[NEWLINE][NEWLINE]Со временем политическое влияние Абернети ослабло, уступив место более крупным центрам, таким как Сент-Эндрюс. Однако его религиозное значение сохранялось, и город остаётся важным историческим и археологическим объектом. Сегодня Абернети — тихое шотландское село, но его хорошо сохранившаяся круглая башня и средневековое наследие продолжают привлекать учёных и посетителей, интересующихся ранней историей Шотландии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_AKSUM">
		<Text>Аксум</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_AKSUM_ADJ">
		<Text>аксумский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_AKSUM_PEDIA">
		<Text>Аксум, расположенный на территории современной Эфиопии, был одной из великих цивилизаций древнего мира. Основанный примерно в IV веке до н.э., он стал крупной торговой империей, контролирующей ключевые маршруты между Африкой, Аравией и Средиземноморьем. Город был известен своими впечатляющими каменными обелисками и письменностью, известной как геэз.[NEWLINE][NEWLINE]К IV веку н.э. Аксум принял христианство при царе Эзане, став вторым христианским государством в мире. Это религиозное преобразование привело к строительству величественных церквей и монастырей, многие из которых сохранились и по сей день. Королевство сохраняло своё влияние через морскую торговлю, чеканило собственную монету и поддерживало дипломатические связи с Римской и Персидской империями.[NEWLINE][NEWLINE]Однако подъём исламских держав в VII веке, а также изменения климата и смещение торговых путей привели к постепенному упадку Аксума. К X веку город утратил большую часть своего былого величия. Сегодня Аксум остаётся объектом исторического и религиозного значения, его древние поля стел и церкви привлекают археологов и паломников.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ARGOS">
		<Text>Аргос</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ARGOS_ADJ">
		<Text>аргосский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ARGOS_PEDIA">
		<Text>Аргос, один из старейших непрерывно населённых городов Греции, имеет историю, насчитывающую более 7000 лет. Расположенный на северо-востоке Пелопоннеса, он играл центральную роль в развитии греческой культуры, особенно в микенский и классический периоды. В древности Аргос был известен своим вкладом в искусство, театр и политику, а также мощными военными традициями.[NEWLINE][NEWLINE]Во время микенской эпохи (1600-1100 гг. до н.э.) Аргос был крупным центром власти, тесно связанным с легендарными фигурами, такими как Персеи и Агамемнон. Он сохранял влияние в архаический и классический периоды, являясь пионером достижений в скульптуре и градостроительстве. Город был лидером в развитии греческой гоплитской войны и играл ключевую роль в Персидских и Пелопоннесских войнах.[NEWLINE][NEWLINE]Несмотря на упадок в последующие века из-за меняющегося политического и военного ландшафта, Аргос сохранял своё культурное значение. Сегодня его богатое археологическое наследие — включая руины древних храмов, театров и Герайон Аргоса — делает его важным объектом для историков и посетителей.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ASSUR">
		<Text>Ашшур</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ASSUR_ADJ">
		<Text>ашшурский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ASSUR_PEDIA">
		<Text>Один из самых ранних и значимых городов Месопотамии, Ашшур служил религиозным и политическим сердцем Ассирийской империи. Основанный на берегах реки Тигр примерно в XXV веке до н.э., город изначально процветал как торговый центр, прежде чем возвыситься как центр одной из самых грозных военных держав в истории.[NEWLINE][NEWLINE]В период расцвета Новой Ассирийской империи (IX-VII вв. до н.э.) Ашшур почитался как священный город, посвящённый богу Ашшуру, в честь которого были названы и империя, и город. Ассирийцы, известные своими передовыми военными стратегиями и обширными завоеваниями, использовали Ашшур как базу для экспансии по всему Ближнему Востоку. Однако город претерпел опустошительное разрушение в 614 г. до н.э., когда он был разграблен мидийцами и вавилонянами, что ознаменовало начало упадка Ассирии.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя город был ненадолго заселён в последующие века, Ашшур так и не вернул своей былой мощи. Сегодня его руины лежат на территории современного Ирака, признанные объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО, хотя продолжающиеся конфликты угрожают его сохранению.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_AZTLAN">
		<Text>Ацтлан</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_AZTLAN_ADJ">
		<Text>ацтланский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_AZTLAN_PEDIA">
		<Text>Ацтлан — это легендарная прародина народа ацтеков, которая, как считается, находилась где-то на севере Мексики или на юго-западе Соединённых Штатов. Согласно ацтекской мифологии, народ мешика мигрировал на юг из Ацтлана в XII веке, ведомый своим богом Уицилопочтли, пока не основал Теночтитлан в 1325 г. н.э. Хотя его точное местоположение остаётся неизвестным, Ацтлан занимает значительное место в культурной и национальной идентичности Мексики.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя сам Ацтлан никогда не был установленным политическим образованием, его символическое значение сохранялось на протяжении всей истории ацтеков. Концепция Ацтлана была позже возрождена в XX веке движением чикано как символ коренного наследия и культурной гордости.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Ацтлан остаётся загадочной и противоречивой темой среди историков и археологов, но его наследие сохраняется в мифах и культурной идентичности мексиканского народа.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_BAN_CHIANG">
		<Text>Бан Чианг</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_BAN_CHIANG_ADJ">
		<Text>банчиангский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_BAN_CHIANG_PEDIA">
		<Text>Расположенный на территории современного Таиланда, Бан Чианг является одним из самых значимых доисторических археологических объектов Юго-Восточной Азии. Он был населён ещё в 1500 г. до н.э. и стал центром раннего металлургического производства, имея свидетельства развитого бронзового производства, датируемого тысячелетиями назад. Поселение предоставляет важнейшие сведения о развитии ранних аграрных обществ в регионе.[NEWLINE][NEWLINE]Раскопки в Бан Чианге в XX веке обнаружили множество артефактов, включая разрисованную керамику, бронзовые инструменты и погребальные объекты, свидетельствующие о сложной и развитой культуре. Это открытие произвело революцию в понимании учёными ранней цивилизации в Юго-Восточной Азии.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Бан Чианг является объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО, привлекающим археологов и туристов. Национальный музей Бан Чианга демонстрирует многие из артефактов, обнаруженных на этом месте, обеспечивая сохранение наследия этой древней цивилизации.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_BRANDENBURG">
		<Text>Бранденбург</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_BRANDENBURG_ADJ">
		<Text>бранденбургский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_BRANDENBURG_PEDIA">
		<Text>Бранденбург, средневековый крепостной город, играл ключевую роль в истории того, что сейчас является северной Германией. Первоначально основанный как славянская крепость в раннем средневековье, он был позже завоёван германскими силами во время экспансии на восток Священной Римской империи. К X веку Бранденбург стал ключевым оборонительным и административным центром, контролирующим торговлю и военные операции в регионе.[NEWLINE][NEWLINE]В XII-XIII веках Бранденбург процветал под германским владычеством, превращаясь в выдающийся центр торговли и ремесел. Его укреплённые стены, каменные башни и центральная башня делали его грозной крепостью против внешних угроз, включая набеги соседних славянских племён и соперничающих феодальных лордов. Тевтонский орден и другие христианские военные группы сыграли роль в формировании его стратегического значения во время Северных крестовых походов.[NEWLINE][NEWLINE]Однако по мере изменения средневековых структур власти и эволюции торговых путей Бранденбург постепенно утратил своё значение. К XVI веку большая часть его военного значения ослабла, и он превратился в более провинциальный центр. Сегодня руины Бранденбурга стоят как свидетельство его богатого прошлого, привлекая историков и туристов, интересующихся его средневековым наследием.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DJENNE">
		<Text>Дженне</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DJENNE_ADJ">
		<Text>дженнийский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DJENNE_PEDIA">
		<Text>Один из самых древних городов Западной Африки, Дженне был основан примерно в XII веке на территории современного Мали. Стратегически расположенный вдоль торговых путей, соединяющих Сахару с внутренними районами Западной Африки, он стал жизненно важным центром торговли, особенно солью, золотом и текстилем.[NEWLINE][NEWLINE]Дженне достиг пика в средневековье как часть империи Мали, служа центром исламского образования и культуры. Самая известная достопримечательность города, Большая мечеть Дженне, построенная в XIII веке и позже реконструированная в 1907 году, остаётся крупнейшей в мире глинобитной постройкой.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Дженне является объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО, известным своей уникальной судано-саэльской архитектурой и богатой историей. Хотя современные проблемы, такие как изменение климата и урбанизация, угрожают её сохранению, продолжаются усилия по поддержанию её культурного и исторического значения.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DORESTAD">
		<Text>Дорестад</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DORESTAD_ADJ">
		<Text>дорестадский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_DORESTAD_PEDIA">
		<Text>Дорестад был крупным торговым центром в раннесредневековых Низменных странах, расположенный на территории того, что сейчас является Нидерландами. Процветавший между VII и IX веками, он был стратегически расположен вдоль берегов Рейна, что делало его центром торговли между Франкской империей, Скандинавией и Британскими островами.[NEWLINE][NEWLINE]Процветание города было основано на его роли как ключевого торгового поста, облегчающего обмен товарами, такими как текстиль, вино и предметы роскоши. Однако богатство Дорестада также сделало его мишенью для викингских набегов, которые вместе со смещением русел рек и изменением торговых моделей способствовали его упадку к концу IX века.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня от Дорестада мало что осталось, но археологические раскопки обнаружили ценные артефакты, дающие представление о его бурном прошлом. Этот объект продолжает изучаться как важное звено в экономической и политической истории раннесредневековой Европы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ECBATANA">
		<Text>Экбатана</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ECBATANA_ADJ">
		<Text>экбатанский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ECBATANA_PEDIA">
		<Text>Экбатана, древняя столица Мидии, была одним из великих городов античности, расположенным на территории современного Ирана. Основанная в конце VIII века до н.э., она стала политическим и культурным центром Мидийской империи, прежде чем быть поглощённой ахеменидами в VI веке до н.э. Её стратегическое положение в горах Загрос сделало её ключевым административным и военным центром на протяжении персидского, эллинистического и парфянского правления.[NEWLINE][NEWLINE]Под властью Ахеменидов и позже Селевкидов Экбатана оставалась важным городом, служа летней резиденцией для персидских царей благодаря более прохладному климату. Город также сыграл роль в походах Александра Македонского, который захватил его в 330 г. до н.э. во время завоевания Персии.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня руины Экбатаны находятся в современном Хамадане, Иран. Хотя большая часть древнего города погребена под землёй, раскопки обнаружили укрепления, дворцовые постройки и артефакты, которые продолжают проливать свет на его историческое значение.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ENNS">
		<Text>Эннс</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ENNS_ADJ">
		<Text>эннский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ENNS_PEDIA">
		<Text>Расположенный вдоль реки Дунай на территории современной Австрии, Эннс — один из старейших городов Центральной Европы, уходящий корнями к римскому поселению Лауриакум в I веке н.э. Город стал ключевым военным форпостом на северной границе Римской империи и позже развился в важный средневековый торговый центр.[NEWLINE][NEWLINE]В средневековье Эннс процветал как часть герцогства Австрия, получив официальный статус города в 1212 году. Его стратегическое положение вдоль торговых путей позволило ему вырасти в значительный центр торговли и управления, а его укреплённые стены служат долговременным свидетельством его исторической важности.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении веков Эннс пережил многочисленные конфликты, включая Наполеоновские войны, во время которых части города были оккупированы и разрушены. Несмотря на эти потрясения, город оставался стойким и продолжал процветать как региональный центр.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Эннс известен своей хорошо сохранившейся архитектурой, включая знаменитую Эннскую башню, и остаётся объектом культурного наследия в Австрии. Хотя он больше не является крупной политической силой, он сохраняет свою отдельную идентичность как один из самых исторически значимых городов Австрии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ERACLEA">
		<Text>Эраклея</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ERACLEA_ADJ">
		<Text>эраклейский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ERACLEA_PEDIA">
		<Text>Первоначально основанная как Гераклея в VI веке н.э., Эраклея была основана венецианскими поселенцами, бежавшими от ломбардских нашествий в северной Италии. Расположенная в Венецианской лагуне, она стала важным ранним административным центром зарождающейся Республики Венеция.[NEWLINE][NEWLINE]В раннесредневековый период Эраклея играла ключевую роль в политическом ландшафте региона. Здесь происходили борьбы за власть среди знатных венецианских семей, включая династию Партеципадо, которая помогла сформировать правление республики. Однако по мере того, как Риальто (современная Венеция) набирала известность, Эраклея постепенно теряла своё политическое значение.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Эраклея — небольшой город, известный своим расположением вблизи Адриатического моря и историческими реликвиями, включая древние руины и наследие своего венецианского прошлого. Он остаётся напоминанием о формирующихся годах Республики Венеция и стойкости её ранних поселенцев.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HARAPPA">
		<Text>Хараппа</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HARAPPA_ADJ">
		<Text>хараппский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HARAPPA_PEDIA">
		<Text>Хараппа, один из главных городов древней Индской цивилизации, процветал примерно в 2600-1900 гг. до н.э. на территории того, что сейчас является современным Пакистаном. Это был крупный центр торговли, ремесел и управления, демонстрирующий один из самых ранних примеров градостроительства в истории человечества. Хорошо организованная планировка города, продвинутые дренажные системы и стандартизированное кирпичное строительство подчёркивают сложность народа харапп.[NEWLINE][NEWLINE]В период своего расцвета Хараппа был оживлённым центром, связанным с другими городами Индской цивилизации, такими как Мохенджо-даро, через обширную торговую сеть. Артефакты свидетельствуют о взаимодействии с Месопотамией, указывая на далеко идущий обмен товарами и идеями. Экономика города поддерживалась сельским хозяйством, металлургией и ремесленным производством, а письменность — ещё не полностью расшифрованная — намекает на сложную административную структуру.[NEWLINE][NEWLINE]К 1900 г. до н.э. Хараппа пережила упадок, возможно, из-за изменения климата, смещения торговых путей или социальных потрясений. Город был в конечном итоге заброшен, но его наследие сохраняется через продолжающиеся археологические открытия, которые продолжают проливать свет на одну из самых ранних цивилизаций мира.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HEIDABIR">
		<Text>Хайтабу</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HEIDABIR_ADJ">
		<Text>хайтабуйский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HEIDABIR_PEDIA">
		<Text>Хайтабу, известная сегодня как Хедебю, была одним из самых значимых торговых поселений эпохи викингов. Расположенная на территории современной северной Германии недалеко от датской границы, она была основана в конце VIII века н.э. и быстро стала ключевым центром торговли между Скандинавией, Франкской империей и славянскими регионами. Расположенная на перекрёстке крупных торговых путей, Хайтабу процветала как центр товаров, культуры и идей.[NEWLINE][NEWLINE]В период своего расцвета Хайтабу был одним из крупнейших городов Северной Европы, обладая оборонительными валами, портом, кишащим купцами, и мастерскими, производившими товары, такие как украшения, оружие и текстиль. Это был также культурный плавильный котёл, с влиянием нордских, саксонских и славянских традиций, заметным в артефактах и архитектуре.[NEWLINE][NEWLINE]Процветание города, однако, сделало его мишенью для соперничающих держав. В 1050 г. н.э. он был разграблен и сожжён королём Норвегии Харальдом Суровым, что ознаменовало начало его упадка. Со временем Хайтабу был заброшен, затмённый подъёмом близлежащего Шлезвига. Сегодня руины Хедебю являются бесценным археологическим объектом, предлагающим проникновение в торговлю, ремесла и повседневную жизнь эпохи викингов. Этот объект был признан объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО, сохраняя его наследие как одного из великих торговых центров средневековой Европы.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HOLMUL">
		<Text>Хольмул</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HOLMUL_ADJ">
		<Text>хольмулийский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HOLMUL_PEDIA">
		<Text>Хольмул был важным городом майя, расположенным на территории современной Гватемалы, процветавшим в классический период (ок. 250-900 гг. н.э.). Расположенный вдоль ключевых торговых путей, он играл решающую роль во взаимодействии между крупными государствами майя, включая Тикаль и Наранхо. Искусство и архитектура города отражают сильное влияние этих соседних держав, а также уникальные местные традиции.[NEWLINE][NEWLINE]Археологические открытия в Хольмуле дали значительное представление о цивилизации майя. Заметные находки включают тщательно высеченные стелы, полихромные фрески и роскошные гробницы элитных правителей. Уникальный фриз, обнаруженный в 2013 году, изображавший могущественных правителей и божеств, пролил свет на политическую динамику позднеклассического периода.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Хольмул остаётся активным археологическим объектом, с продолжающимися раскопками, которые продолжают раскрывать его прошлое. Открытия на этом объекте способствуют более широкому пониманию истории майя, укрепляя его значимость как культурной и исторической достопримечательности.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HUARI">
		<Text>Уари</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HUARI_ADJ">
		<Text>уарийский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_HUARI_PEDIA">
		<Text>Уари была столицей цивилизации вари, могущественной андской империи, процветавшей между VI и X веками н.э. на территории современного Перу. Расположенная в долине Аякучо, Уари была одним из первых крупных городских центров в Андах, занимая площадь в несколько квадратных километров и поддерживая население в десятки тысяч в период своего расцвета.[NEWLINE][NEWLINE]Цивилизация вари стала пионером многих достижений, включая обширную сеть дорог, террасное земледелие и крупномасштабное градостроительство. Уари служила административным и религиозным сердцем империи, с хорошо организованной инфраструктурой и монументальной архитектурой, отражавшей централизованный контроль государства.[NEWLINE][NEWLINE]К X веку цивилизация вари пришла в упадок из-за изменения климата и возможных внутренних конфликтов. Уари был постепенно заброшен, хотя её влияние сохранялось в последующих андских культурах, включая инков. Сегодня её руины остаются важным археологическим объектом, предлагая проникновение в доколумбовы общества, сформировавшие андскую историю.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_KWA_BULAWAYO">
		<Text>Ква-Булавайо</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_KWA_BULAWAYO_ADJ">
		<Text>булавайский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_KWA_BULAWAYO_PEDIA">
		<Text>Основанный в XIX веке королём Мзиликази, Ква-Булавайо был последней столицей Королевства ндебеле, расположенным на территории современного Зимбабве. Его название, означающее «тот, кого следует убить», отражает бурные борьбы за власть, сформировавшие его раннюю историю. Служа политическим и военным центром народа ндебеле, он стал оплотом против внешних угроз, включать вторжения британцев и буров.[NEWLINE][NEWLINE]Под руководством Мзиликази и его преемника Лобенгулы Ква-Булавайо процветал как центр торговли и управления. Однако напряжённость с британскими колониальными силами обострилась в конце XIX века, кульминацией чего стала Англо-ндебелевская война 1893 года. Войска Британской Южно-Африканской компании, вооружённые превосходным оружием, захватили город, вынудив ндебеле бежать. После войны Ква-Булавайо был сожжён и заброшен, а поблизости было основано новое колониальное поселение.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня современный Булавайо является вторым по величине городом Зимбабве и крупным культурным и промышленным центром. Хотя первоначальный Ква-Булавайо больше не существует, его наследие сохраняется в истории и культуре народа ндебеле, а такие объекты, как близлежащие холмы Матобо, сохраняют память о их некогда могущественном королевстве.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_LONGCHENG">
		<Text>Лунчэн</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_LONGCHENG_ADJ">
		<Text>лунчэньский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_LONGCHENG_PEDIA">
		<Text>Уютно расположенный в долине реки Фэн на севере Китая, Лунчэн — известный в древности как Цзиньян и теперь отождествляемый с современным Тайюанем — служил военным и политическим оплотом на протяжении более двух тысяч лет. Основанный в период Вёсен и Осеней, город вырос в стратегический центр благодаря своему расположению вдоль ключевых горных перевалов и близости к северной границе.[NEWLINE][NEWLINE]Лунчэн достиг известности при династиях Северная Вэй и Тан, когда он был сильно укреплён и служил оплотом против набегов кочевников со степи. Во время восстания Ань Лушаня в VIII веке он стал крупным военным центром, и его гарнизоны играли решающую роль в последовавших гражданских войнах. В последующие века, при династиях Мин и Цин, город процветал как центр добычи угля и металлургии, поддерживая растущие потребности империи в металле и энергии.[NEWLINE][NEWLINE]На протяжении XX века Лунчэн снова оказался на передовой — сначала во время Второй японо-китайской войны, затем как спорный объект во время гражданской войны в Китае. Его промышленная мощь и расположение сделали его ключевым призом для соперничающих фракций, борющихся за контроль над северным Китаем.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Лунчэн остаётся влиятельной провинциальной столицей, балансируя между своим древним наследием и стремительной модернизацией. Его неизменное стратегическое и промышленное значение делает его мощным союзником — или соперником — в любой дипломатической борьбе.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_LUTETIA">
		<Text>Лютеция</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_LUTETIA_ADJ">
		<Text>лютецийский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_LUTETIA_PEDIA">
		<Text>Лютеция, древний предшественник современного Парижа, изначально было поселением паризиев, кельтского племени, населявшего берега реки Сены. К I веку до н.э. оно стало процветающим торговым центром, извлекающим выгоду из своего стратегического положения вдоль речных маршрутов. Римляне завоевали Лютецию в 52 г. до н.э., включив её в свою растущую империю.[NEWLINE][NEWLINE]Под римским владычеством Лютеция увидела строительство акведуков, бань, храмов и амфитеатра, принося изысканность римской инженерии в город. Улицы Кардо и Декуманус структурировали городской пейзаж, а Форум стал сердцем гражданской жизни. Несмотря на эти достижения, город был разграблен во время варварских нашествий III века н.э., постепенно приводя к его укреплению на острове Сите.[NEWLINE][NEWLINE]К раннесредневековому периоду Лютеция эволюционировала в фундамент того, что станет Парижем, постепенно превращаясь в один из самых влиятельных городов Европы. Сегодня остатки её римского прошлого, такие как Арена Лютеции и Термы Клюни, служат напоминанием о древних истоках города.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MSOURA">
		<Text>Мсура</Text>
		</Row>		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MSOURA_ADJ">
		<Text>мсурский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_MSOURA_PEDIA">
		<Text>Мсура — это древний археологический объект, расположенный на территории современного Марокко, наиболее известный своим массивным каменным кругом, Кромлехом Мсура. Датируемый доримским периодом, объект, как считается, связан с древним берберским царством Мавретания, которое процветало в Северной Африке до становления клиентским государством Рима. Кромлех состоит из 167 стоячих камней, окружающих центральный курган, что предполагает его использование в качестве погребального или церемониального объекта.[NEWLINE][NEWLINE]Происхождение и назначение Кромлеха Мсура остаются предметом научных дебатов. Некоторые теории предполагают, что это было королевское погребальное место, возможно, для мавретанского царя, в то время как другие предполагают, что оно имело религиозное или астрономическое значение. Строительство такой мегалитической структуры указывает на продвинутые социальные и инженерные возможности берберского народа того времени.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Мсура стоит как один из самых загадочных древних объектов Марокко. Хотя он менее известен по сравнению с другими североафриканскими руинами, он привлекает историков и археологов, интересующихся берберским наследием и ранней цивилизацией в регионе.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NIPPUR">
		<Text>Ниппур</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NIPPUR_ADJ">
		<Text>ниппурский</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
