<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_RU_RU>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NIPPUR_PEDIA">
		<Text>Один из наиболее значимых религиозных центров древней Месопотамии, Ниппур располагался на территории современного южного Ирака. Он служил духовным сердцем шумерской и аккадской цивилизаций, почитаясь как город Энлиля, верховного божества шумерского пантеона. Центральный храм Ниппура, Экур, считался космической связью между небом и землёй.[NEWLINE][NEWLINE]Несмотря на отсутствие прямой политической власти, религиозное значение Ниппура обеспечивало его влияние на протяжении нескольких империй. Он оставался крупным центром учёности и храмовой деятельности вплоть до парфянского периода. Однако, по мере того как власть Месопотамии смещалась к Вавилону и другим центрам, Ниппур постепенно пришёл в упадок и был заброшен.[NEWLINE][NEWLINE]Раскопки XIX и XX веков обнаружили обширные клинописные архивы, предоставившие бесценные сведения о шумерской и аккадской литературе, праве и управлении. Сегодня его руины остаются важным объектом для археологов, изучающих древнемесопотамскую культуру.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NOVGOROD">
		<Text>Новгород</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NOVGOROD_ADJ">
		<Text>Новгородский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_NOVGOROD_PEDIA">
		<Text>Один из старейших городов России, Новгород был основан в IX веке и быстро стал крупным политическим и экономическим центром. Будучи сердцем Новгородской республики, он играл ключевую роль в торговле между Балтикой и Византийской империей, утвердившись как важнейший узел Ганзейского союза.[NEWLINE][NEWLINE]В период своего расцвета в XII-XIII веках Новгород был известен своим развитым управлением, яркой культурой и впечатляющими архитектурными достижениями, включая Софийский собор, который сохранился до наших дней. Город успешно противостоял монгольскому игу, в отличие от большей части России, но позже попал под контроль Великого княжества Московского в XV веке.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Новгород, ныне известный как Великий Новгород, славится своей хорошо сохранившейся средневековой архитектурой и богатым историческим значением. Он остаётся крупным культурным и туристическим центром, предлагая возможность познакомиться с глубокими корнями наследия и традиций России.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_OKILIS">
		<Text>Окилис</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_OKILIS_ADJ">
		<Text>Окилис</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_OKILIS_PEDIA">
		<Text>Расположенный на Иберийском полуострове, Окилис был древним поселением, сыгравшим важную региональную роль в ранней истории Испании. Считается, что он был заселён иберийцами до римского завоевания и стал важным региональным центром в римский период. Его стратегическое положение вдоль торговых путей позволило ему процветать как центру коммерции и управления.[NEWLINE][NEWLINE]В римскую эпоху Окилис претерпел значительное развитие, включая строительство дорог, общественных зданий и укреплений. Город стал частью обширной римской сети, способствуя распространению римской культуры и управления по всему региону.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя значение города упало с падением Западной Римской империи, следы его прошлого видны и сегодня. Археологические раскопки продолжают обнаруживать артефакты и постройки, проливающие свет на богатую историю Окилиса, сохраняя его наследие для будущих поколений.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ONONDAGA">
		<Text>Онондага</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ONONDAGA_ADJ">
		<Text>Онондагский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ONONDAGA_PEDIA">
		<Text>Онондага, расположенная на территории современного штата Нью-Йорк, является историческим и духовным сердцем Конфедерации Ходеносауни (ирокезов). Основанная за века до контакта с европейцами, она стала центральным местом собраний для Великого совета, где представители пяти (позже шести) наций собирались для принятия решений. Известная как «Центральный Огонь», Онондага играла ключевую роль в поддержании единства и управления конфедерацией.[NEWLINE][NEWLINE]В колониальный период Онондага была ключевым игроком в дипломатии, балансируя отношения с европейскими державами, такими как Франция, Британия и Голландия. Однако Война за независимость США нарушила традиционные альянсы, и поселения онондага подверглись нападениям как британских, так и американских сил. Несмотря на эти трудности, народ Онондага устоял, сохранив свои культурные традиции и управление.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Онондага остаётся суверенной нацией с глубоким культурным наследием. Она по-прежнему является местом проведения Великого совета Ходеносауни и важным центром сохранения коренного управления, языка и традиций.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_OVIEDO">
		<Text>Овьедо</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_OVIEDO_ADJ">
		<Text>Овьедо</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_OVIEDO_PEDIA">
		<Text>Уютно расположившись в горах северной Испании, Овьедо является столицей автономного сообщества Астурия. Основанный в VIII веке н.э., он стал политическим и религиозным сердцем Королевства Астурия, играя ключевую роль в христианской Реконкисте против мавров. В городе было множество дороманских церквей, некоторые из которых сохранились как объекты Всемирного наследия ЮНЕСКО.[NEWLINE][NEWLINE]В Средневековье Овьедо процветал как центр учёности и паломничества, а собор Сан-Сальвадор привлекал тысячи набожных путешественников. Город сильно пострадал во время Гражданской войны в Испании, но позже был восстановлен, сохранив большую часть своей исторической прелести.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Овьедо известен своим богатым культурным наследием, оживлённой студенческой средой и яркой культурной сценой. Он остаётся крупным туристическим центром, славящимся хорошо сохранившейся средневековой архитектурой, традиционным астурийским сидром и живописными горными окрестностями.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PAGO_PAGO">
		<Text>Паго-Паго</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PAGO_PAGO_ADJ">
		<Text>Паго-Паго</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PAGO_PAGO_PEDIA">
		<Text>Паго-Паго, столица Американского Самоа, расположена на острове Тутуила в южной части Тихого океана. Город известен своей глубокой естественной гаванью, которая сделала его стратегическим военно-морским и торговым портом на протяжении всей истории. Впервые заселённый полинезийцами более тысячи лет назад, Паго-Паго стал важным культурным и торговым центром в регионе.[NEWLINE][NEWLINE]В конце XIX века Паго-Паго перешёл под американский контроль, став важной угольной станцией для Военно-морского флота США. Во время Второй мировой войны гавань играла значительную роль на Тихоокеанском театре военных действий, служа военно-морской базой и логистическим центром. Американское влияние оставалось сильным в регионе, формируя его политическое и экономическое развитие.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Паго-Паго — оживлённый город с уникальным сочетанием полинезийского и американского влияний. Туризм, рыболовство и государственные услуги определяют его экономику, а его потрясающая природная красота, включая тропические леса и вулканические горы, делают его популярным местом назначения для посетителей.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PALATIUM">
		<Text>Палатин</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PALATIUM_ADJ">
		<Text>Палатинский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PALATIUM_PEDIA">
		<Text>Палатин, современный Палатинский холм в Риме, был одним из наиболее значимых мест Римской империи. Согласно традиции, считавшейся местом основания Рима Ромулом в 753 г. до н.э., холм стал домом для императоров, аристократов и религиозных учреждений на протяжении античности. Слово «дворец» само происходит от «Палатин», отражая его историческое значение как центра власти.[NEWLINE][NEWLINE]На пике Римской империи Палатинский холм украшали великолепные дворцы, включая Домус Августана и Домус Флавию, построенные по приказу императора Домициана. Эти сооружения демонстрировали достижения римской архитектуры, роскошные жилые помещения и обширные сады.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня руины Палатина остаются одним из наиболее посещаемых археологических объектов Рима. Туристы и историки исследуют его остатки, получая представление о роскоши древнеримской цивилизации и её непреходящем наследии в западной культуре.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PERGE">
		<Text>Перге</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PERGE_ADJ">
		<Text>Пергейский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_PERGE_PEDIA">
		<Text>Расположенный на плодородных равнинах южной Анатолии недалеко от средиземноморского побережья, Перге был древним городом Памфилии, особенно процветавшим в эллинистический и римский периоды. Расположенный вдоль реки Кестр (ныне Аксу), он служил благополучным культурным и религиозным центром, прославившись своей впечатляющей колоннадой улиц, театром и великим храмом Артемиды Пергайской.[NEWLINE][NEWLINE]Основанный ещё в бронзовом веке и позже колонизованный греками, Перге достиг расцвета при Александре Македонском и впоследствии под властью Селевкидов и римлян. Его стратегическое положение в глубине страны защищало его от пиратских набегов, опустошавших побережье, позволяя городу развиваться как стабильному центру торговли и искусства. В римскую эпоху он был украшен монументальной архитектурой, акведуками и общественными банями, многие из которых частично сохранились до наших дней.[NEWLINE][NEWLINE]Одним из наиболее заметных исторических деятелей Перге является математик и астроном Аполлоний Пергский, чьи труды по коническим сечениям заложили важные основы для последующих математических разработок. Город также был ранним центром христианства, посещённым святым Павлом во время его миссионерских путешествий.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя он пришёл в упадок после арабских нашествий в VII веке, руины Перге остаются свидетельством его былого величия. Сегодня он стоит как ключевой археологический объект современной Турции, предлагая посетителям яркое представление о многослойной истории Анатолии и наследии древней городской жизни.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_RAQMU">
		<Text>Ракму</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_RAQMU_ADJ">
		<Text>Ракму</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_RAQMU_PEDIA">
		<Text>Известная сегодня как Петра, Ракму была столицей Набатейского царства, процветавшего как крупный торговый центр в пустынях современной Иордании. Основанная ещё в IV веке до н.э., она лежала на перекрёстке ключевых торговых путей, соединявших Аравию, Египет и Средиземноморье. Набатеи, искусные инженеры, высечь сложные сооружения и системы водоснабжения в красных песчаниковых скалах, сделав Ракму одним из наиболее зрелищных городов античности.[NEWLINE][NEWLINE]На пике своего могущества в I веке н.э. Ракму процветала благодаря торговле ладаном, пряностями и текстилем. Однако её судьба пошла на убыль после аннексии Римской империей в 106 г. н.э. и последующего смещения торговых путей, что привело к её постепенному упадку. К раннему исламскому периоду город был в значительной степени заброшен.[NEWLINE][NEWLINE]Открытая швейцарским исследователем Иоганном Людвигом Буркхардтом в 1812 году, Ракму остаётся одним из самых знаковых археологических объектов в мире. Сегодня это объект Всемирного наследия ЮНЕСКО и одна из наиболее посещаемых туристических достопримечательностей Иордании, прославившаяся своей высеченной в скалах архитектурой, особенно Эль-Хазне («Сокровищницей»).</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SALEM">
		<Text>Сейлем</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SALEM_ADJ">
		<Text>Сейлемский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SALEM_PEDIA">
		<Text>Основанный в 1626 году на северо-восточном побережье современного штата Массачусетс, Сейлем быстро стал одним из важнейших портов в колониальной Новой Англии. Первоначально заселённый английскими пуританами, искавшими религиозную автономию, город был назван в честь еврейского слова Шалом, означающего «мир». К концу XVII века Сейлем превратился в процветающий центр торговли, кораблестроения и рыболовства, играя ключевую роль в ранней американской коммерции.[NEWLINE][NEWLINE]Сейлем наиболее известен печально знаменитыми Судебными процессами над ведьмами 1692 года, во время которых массовая истерия привела к казни девятнадцати человек, обвинённых в колдовстве. Процессы, подпитываемые суеверием, страхом и политическими напряжениями, оставили неизгладимый след в истории города и стали одним из самых печально известных эпизодов ранней американской колониальной жизни. Несмотря на потрясения, Сейлем восстановился и продолжил процветать, став крупным центром морской торговли в XVIII и начале XIX веков, его купцы добирались до рынков так далеко, как Китай и Ост-Индия.[NEWLINE][NEWLINE]К середине XIX века значение Сейлема как торговой державы пошло на убыль, затенённое подъёмом крупных портов, таких как Бостон и Нью-Йорк. Однако город адаптировался, развивая такие отрасли промышленности, как текстиль и производство, сохраняя при этом своё богатое историческое наследие.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Сейлем принимает своё прошлое, привлекая посетителей со всего мира в свои музеи, сохранившуюся колониальную архитектуру и объекты, связанные с Судебными процессами над ведьмами. Город является культурным и образовательным центром, домом для знаменитого музея Пибоди-Эссекс и живой туристической индустрии, сосредоточенной вокруг его колониальной и морской истории.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SHANGHAI">
		<Text>Шанхай</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SHANGHAI_ADJ">
		<Text>Шанхай</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SHANGHAI_PEDIA">
		<Text>Возвышаясь в устье реки Янцзы, Шанхай вырос из скромной рыбацкой деревни в один из наиболее важных экономических и культурных центров Китая. Хотя заселён ранее, он был официально признан торговым городом в 1292 году при династии Юань. Его стратегическое положение на восточном побережье Китая сделало его всё более важным портом, особенно при династиях Мин и Цин.[NEWLINE][NEWLINE]Современный подъём Шанхая начался в XIX веке, когда он стал одним из ключевых договорных портов, открытых для внешней торговли после Первой опиумной войны. Международные поселения, основанные британцами, французами и американцами, превратили город в глобальный перекрёсток коммерции, финансов и космополитической жизни. Городской пейзаж быстро изменился: западная архитектура и учреждения стояли бок о бок с традиционными китайскими кварталами.[NEWLINE][NEWLINE]В начале XX века Шанхай заслужил репутацию «Парижа Востока», оживлённого, хотя и часто бурного, центра промышленности, ночной жизни и политических интриг. Он сыграл критическую роль в формировании Коммунистической партии Китая в 1921 году и пережил жестокую оккупацию во время Второй японо-китайской войны.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Шанхай — один из крупнейших и наиболее динамичных мегаполисов мира, финансовая powerhouse Китая и символ его глобальных амбиций. Его непреходящее наследие как ворот между Востоком и Западом делает его мощной силой в дипломатии и торговле.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SHEDET">
		<Text>Шедет</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SHEDET_ADJ">
		<Text>Шедет</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SHEDET_PEDIA">
		<Text>Шедет, известный грекам как Крокодилополис, был важным религиозным и административным центром в древнем Египте. Расположенный в оазисе Файюм, он был основан в период Древнего царства (ок. 2700-2200 гг. до н.э.) и стал известен поклонению Собеку, крокодилоголовому богу, ассоциировавшемуся с плодородием и воинской доблестью. Процветание города было связано с обширными ирригационными проектами в регионе Файюма, превратившими район в процветающий сельскохозяйственный центр.[NEWLINE][NEWLINE]В эллинистический период (305-30 гг. до н.э.) Шедет оставался крупным религиозным центром, а его храм, посвящённый Собеку, привлекал паломников со всего Египта. Птолемеи интегрировали греческие элементы в культуру города, сохраняя при этом его глубоко укоренившиеся египетские традиции. Священные крокодилы, содержавшиеся в храме и считавшиеся воплощениями Собека, ухаживались жрецами и почитались поклонниками.[NEWLINE][NEWLINE]С распространением христианства и упадком древнеегипетской религии Шедет потерял своё значение. Со временем руины города были погребены под слоями истории, хотя следы его великого храма и ирригационных систем сохранились. Сегодня современный Файюм стоит рядом с древним местом, а археологи открывают новые сведения о роли города в религиозной и экономической истории Египта.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SIGTUNA">
		<Text>Сигтуна</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SIGTUNA_ADJ">
		<Text>Сигтунский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SIGTUNA_PEDIA">
		<Text>Основанная в конце X века, Сигтуна — старейший сохранившийся город Швеции, основанный во время правления короля Эрика Победоносного. Расположенная вдоль озера Меларен, она быстро стала политическим и религиозным центром, служа ранним центром христианизации Скандинавии. В городе были отчеканены первые монеты Швеции, отражающие её роль как формирующейся экономической державы.[NEWLINE][NEWLINE]В средневековый период Сигтуна процветала как торговый центр, связывая Швецию с остальной Европой. Было построено множество церквей и монастырских учреждений, укрепивших её статус религиозной крепости. Однако в XIII веке её значение упало с возвышением Стокгольма.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Сигтуна — очаровательный исторический город, сохраняющий своё средневековое наследие через хорошо сохранившиеся руины, рунические камни и узкие улочки. Он остаётся ключевым культурным объектом в Швеции, привлекая посетителей, интересующихся её викингским и средневековым прошлым.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SOGUT">
		<Text>Сёгют</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SOGUT_ADJ">
		<Text>Сёгютский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_SOGUT_PEDIA">
		<Text>Сёгют, расположенный в современной Турции, — город огромного исторического значения как родина Османской империи. В конце XIII века он служил опорным пунктом Эртугрула-бея, вождя племени каи огузских турков. Его сын, Осман I, впоследствии основал османское государство, которое выросло в одну из самых могущественных империй в истории.[NEWLINE][NEWLINE]В свои ранние годы Сёгют был пограничным поселением, стратегически расположенным между ослабевающей Византийской империей и возникающими турецкими княжествами. Он стал отправной точкой для османской экспансии, а Осман и его преемники постепенно завоёвывали окружающие территории.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня Сёгют — небольшой, но культурно значимый город. Он принимает ежегодные церемонии, посвящённые основанию Османской империи, и остаётся местом паломничества для тех, кто интересуется турецкой и османской историей.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TROWULAN">
		<Text>Тровулан</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TROWULAN_ADJ">
		<Text>Тровуланский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_TROWULAN_PEDIA">
		<Text>Тровулан, расположенный в Восточной Яве, Индонезия, был столицей империи Маджапахит, которая процветала между XIII и XV веками н.э. Будучи политическим и культурным сердцем одной из величайших морских империй Юго-Восточной Азии, Тровулан был оживлённым городским центром с великолепными дворцами, храмами, каналами и рынками, обеспечивающими торговлю и управление.[NEWLINE][NEWLINE]Город играл ключевую роль в экспансии Маджапахита, его влияние простиралось на большую часть современной Индонезии, Малайзии и за её пределами. Здесь существовало высокоорганизованное общество, где процветало искусство, литература и индуистско-буддийские традиции. «Нагаракертагама», эпическая поэма той эпохи, описывает величие города и его роль в управлении империей.[NEWLINE][NEWLINE]К концу XV века Тровулан начал приходить в упадок из-за внутренних распрей и внешнего давления, включая подъём исламских султанатов. В конечном итоге заброшенный, его руины были вновь открыты в XIX веке, и сегодня Тровулан остаётся важным археологическим объектом, предлагающим ценные сведения о до-колониальной истории Индонезии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_UTICA">
		<Text>Утика</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_UTICA_ADJ">
		<Text>Утикский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_UTICA_PEDIA">
		<Text>Одно из самых ранних финикийских поселений в Северной Африке, Утика была основана, по традиции, около VIII века до н.э., предшествуя даже Карфагену. Расположенная недалеко от устья реки Меджерда в современном Тунисе, она быстро стала важным торговым центром благодаря своей близости к средиземноморским торговым путям. Будучи одной из ведущих финикийских колоний, Утика играла жизненно важную роль в региональной коммерции, обеспечивая торговлю между Карфагеном, другими пуническими поселениями и более широким средиземноморским миром.[NEWLINE][NEWLINE]Несмотря на своё раннее могущество, Утика была в конечном итоге затенена возвышением Карфагена. Однако во время Третьей пунической войны (149-146 гг. до н.э.) Утика встала на сторону Рима против своего пунического соперника. В награду за верность Рим предоставил Утике особый статус, сделав её столицей вновь созданной римской провинции Африка. Под римским владычеством город процветал как центр сельского хозяйства и торговли, извлекая выгоду из плодородных земель, окружавших его.[NEWLINE][NEWLINE]Однако к позднеримскому периоду Утика начала приходить в упадок из-за экономических сдвигов, изменения торговых шаблонов и растущей важности других городов, таких как Карфаген. В конечном итоге город канул в небытие. Сегодня руины Утики дают представление о её славном прошлом, а остатки римских вилл, мозаик и форума стоят свидетельством её исторической значимости.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_VELIGRAD">
		<Text>Велиград</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_VELIGRAD_ADJ">
		<Text>Велиградский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_VELIGRAD_PEDIA">
		<Text>Велиград, известный сегодня как Старе-Место в Чехии, был важным центром Великоморавской империи в IX веке. Расположенный недалеко от реки Морава, он служил политическим, культурным и религиозным центром в ранний средневековый период. Город играл ключевую роль в распространении христианства в Центральной Европе, когда святые Кирилл и Мефодий прибыли в регион, чтобы ввести глаголицу и перевести религиозные тексты на старославянский язык.[NEWLINE][NEWLINE]На пике своего развития Велиград был укреплённым поселением с дворцами, церквями и обширными торговыми сетями. Однако Великоморавская империя пришла в упадок из-за внутренних распрей и внешнего давления со стороны вторгшихся мадьяров, что привело к постепенному заброшению города к началу X века.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня археологические раскопки на месте обнаружили остатки укреплений, религиозных сооружений и предметов повседневной жизни. Наследие Велиграда живёт через исторические реконструкции и культурные празднования в регионе.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WANGGEOM">
		<Text>Ванггём</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WANGGEOM_ADJ">
		<Text>Ванггёмский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WANGGEOM_PEDIA">
		<Text>Ванггём, также известный как Ванггём-сон, была столицей древнего корейского царства Кочосон, основанного традиционно где-то в конце II тысячелетия до н.э. Она служила политическим и культурным центром первого известного корейского государства, приписываемого легендарному царю Тангуну. Город процветал как центр ранней цивилизации в Северо-Восточной Азии, развивая торговые сети с соседними государствами в Китае и Маньчжурии.[NEWLINE][NEWLINE]Во II веке до н.э. Ванггём столкнулся с растущим давлением со стороны расширяющейся династии Хань Китая. В 108 г. до н.э., после длительной борьбы, войска Хань захватили город, что привело к созданию Четырёх комендатур Хань, которые оказали значительное влияние на корейскую историю. Несмотря на это, наследие Кочосона сохранилось в последующих корейских царствах, включая Когурё.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня точное местоположение Вanggёма остаётся предметом дискуссий, существуют теории, предполагающие места в современном Пхеньяне или регионе Ляонин в Китае. Так или иначе, его историческое значение сохраняется в корейской культурной идентичности и национальной истории.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WINCHESTER">
		<Text>Винчестер</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WINCHESTER_ADJ">
		<Text>Винчестерский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_WINCHESTER_PEDIA">
		<Text>Расположенный в холмистой местности южной Англии, Винчестер ведёт свою историю от железного века и римской Британии, где он был известен как Вента Белгарум. После ухода римлян город стал выдающимся центром западных саксов и был избран столицей королевства Уэссекс при короле Эгберте в начале IX века.[NEWLINE][NEWLINE]Винчестер процветал как политический и церковный центр во время правления Альфреда Великого, который сделал его фактической столицей англосаксонской Англии. Городские стены были перестроены, а он стал домом для крупного королевского дворца и влиятельного собора. Его писцы создали «Англосаксонскую хронику», одну из наиболее важных исторических записей той эпохи.[NEWLINE][NEWLINE]После Норманнского завоевания в 1066 году Винчестер сохранил свой престиж, хотя власть постепенно сместилась к Лондону. Он оставался королевским и религиозным центром вплоть до Средневековья, а его собор, перестроенный в величественном норманнском стиле, продолжал привлекать паломников и учёных.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя в последующие века он был затенён другими городами, наследие Винчестера как колыбели английской монархии и учёности остаётся неизменным. Его древние улицы, собор и историческое значение отмечают его как город, пропитанный царственными традициями и учёным влиянием.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_YAMATAI">
		<Text>Яматай</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_YAMATAI_ADJ">
		<Text>Яматай</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_YAMATAI_PEDIA">
		<Text>Яматай было древним царством в Японии, предположительно процветавшим в течение позднего периода Яёй (ок. I-III вв. н.э.). Во главе с загадочной царицей Химико, Яматай описывается в китайских исторических записях как высокоорганизованное общество с развитыми политическими и религиозными структурами. Химико была признана за объединение воюющих кланов и поддержание мира через духовное лидерство, заслужив признание от китайской династии Вэй.[NEWLINE][NEWLINE]Точное местоположение Яматай остаётся темой дискуссий среди историков, с теориями, помещающими его либо в северную Кюсю, либо в регион Кинки. Археологические свидетельства, такие как артефакты, связанные с ранним формированием государства, подпитывают продолжающиеся исследования его местонахождения. Несмотря на тайну, Яматай рассматривается как предшественник японского государства периода Ямато классической эпохи.[NEWLINE][NEWLINE]Сегодня легенда о царице Химико и затерянном царстве Яматай продолжает завораживать общественное воображение. Исторические и археологические исследования её происхождения способствуют более широкому пониманию раннего политического и социального развития Японии.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ZUUNMOD">
		<Text>Зуунмод</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ZUUNMOD_ADJ">
		<Text>Зуунмодский</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ZUUNMOD_PEDIA">
		<Text>Уютно расположившись у подножия горного хребта Богдо-Хан в центральной Монголии, Зуунмод долгое время служил стратегическими воротами в столичное сердце страны. Хотя сам город появился относительно недавно, окружающая местность была ареной значительных военных конфликтов в XVII веке, наиболее примечательных среди которых была Битва при Джао-Модо в 1649 году. В этом столкновении халха-монголы при поддержке династии Цин одержали решительную победу над продвигавшимся на запад Джунгарским ханством, остановив их стремление к господству над восточной Монголией.[NEWLINE][NEWLINE]Победа при Джао-Модо оказалась поворотной в изменении политического ландшафта региона. Она ознаменовала начало влияния Цин на Халху и подготовила почву для последующего включения большей части монгольской степи в состав империи Цин. Битва запомнилась своим масштабом, координацией между кавалерией и пехотой и долгосрочным влиянием на региональную баланс сил.[NEWLINE][NEWLINE]В последующие века район вокруг Зуунмода сохранял военное значение как южная зона обороны и путь снабжения в Их-Хурээ (современный Улан-Батор). В течение XX века Зуунмод развился в скромный административный и гарнизонный город. Сегодня он является популярным промежуточным пунктом для туристов, исследующих близлежащие руины монастыря Манзушир, или совершающих походы на святую гору Богдо-Хан и биосферный резерват ЮНЕСКО.</Text>
		</Row>
	</Language_RU_RU>
</GameData>
